{
    "comments": [
        {
            "text": "\n\n\n            Sko\u0144czy si\u0119 kozakowanie. A ile pisku b\u0119dzie za miesi\u0105c z hakiem! Nie mog\u0119 si\u0119 doczeka\u0107 na nowe odcinki Uwaga Pirat czy Drog\u00f3wki :D                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: startpage.com\n\n\n",
            "author": "LudzieToDebile"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @LudzieToDebile: Masz samoch\u00f3d? Je\u017adzisz dalej ni\u017c do ko\u015bcio\u0142a? Robisz mo\u017ce chocia\u017c 20k rocznie po kraj\u00f3wkach? \n\nW Polsce nie s\u0105 si\u0119 je\u017adzi\u0107 przestrzegaj\u0105c ogranicze\u0144 pr\u0119dko\u015bci bo one s\u0105 niedostosowane do rzeczywisto\u015bci.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @IvanBarazniew: Robi\u0119 zaledwie \u015brednio 10k rocznie (w pandemii po\u0142ow\u0119 tego albo i mniej), ale potrafi\u0119 zwolni\u0107 w zabudowanym do 50. Kto nie potrafi, ten b\u0119dzie buli\u0142 i nie b\u0119d\u0105 to ju\u017c kwoty symboliczne. I bardzo dobrze! \n\nMo\u017cesz poda\u0107 jaki\u015b konkretny przyk\u0142ad ograniczenia niedostosowanego do rzeczywisto\u015bci? Z odno\u015bnikiem do mapy google'a?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "LudzieToDebile"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Ogl\u0105da\u0142em wczoraj ten wywiad w polsatnews i tak naprawd\u0119 powiedzia\u0142 to co spora cze\u015b\u0107 ludzi wie i co ju\u017c ona sam m\u00f3wi\u0142 wcze\u015bniej. Zastanawia mnie tylko fakt czemu mu na to pozwolili? bo narracja w we wszystkich mediach jest taka sama w kwestii wirusa.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "immil"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @vanquin ameryka\u0144ska telewizja.. i wszystko jasne\u00af\\(\u30c4)/\u00af                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "stranger79"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Jak uchwal\u0105 nowy taryfikator to si\u0119 dopiero zacznie. I jaki pies mia\u0142 dow\u00f3d na te swoje urojenia? Gdyby kieruj\u0105cy  nie mial kamery to w s\u0105dzie s\u0142owo przeciwko s\u0142owu i przegrywa bo s\u0105dy bior\u0105 stron\u0119 policji.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "kynx"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @kynx: b\u0119dzie masa spraw w s\u0105dzie                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Lu7yn"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @kynx dlatego pis chce zrobic tak zebys nie mogl odmowic przyjecia mandatu i isc do s\u0105du                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Pawel993"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Sko\u0144czy si\u0119 kozakowanie. A ile pisku b\u0119dzie za miesi\u0105c z hakiem! Nie mog\u0119 si\u0119 doczeka\u0107 na nowe odcinki Uwaga Pirat czy Drog\u00f3wki :D                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: startpage.com\n\n\n",
            "author": "LudzieToDebile"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @LudzieToDebile: Masz samoch\u00f3d? Je\u017adzisz dalej ni\u017c do ko\u015bcio\u0142a? Robisz mo\u017ce chocia\u017c 20k rocznie po kraj\u00f3wkach? \n\nW Polsce nie s\u0105 si\u0119 je\u017adzi\u0107 przestrzegaj\u0105c ogranicze\u0144 pr\u0119dko\u015bci bo one s\u0105 niedostosowane do rzeczywisto\u015bci.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @IvanBarazniew: Robi\u0119 zaledwie \u015brednio 10k rocznie (w pandemii po\u0142ow\u0119 tego albo i mniej), ale potrafi\u0119 zwolni\u0107 w zabudowanym do 50. Kto nie potrafi, ten b\u0119dzie buli\u0142 i nie b\u0119d\u0105 to ju\u017c kwoty symboliczne. I bardzo dobrze! \n\nMo\u017cesz poda\u0107 jaki\u015b konkretny przyk\u0142ad ograniczenia niedostosowanego do rzeczywisto\u015bci? Z odno\u015bnikiem do mapy google'a?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "LudzieToDebile"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @LudzieToDebile: dla typowego polaka znaki drogowe to chuj. Masz jecha\u0107 tyle ile uwa\u017casz za s\u0142uszne, bo znaki postawi\u0142 jaki\u015b debil. Jad\u0105c w strefie zabudowanej 130 km/h pokazujesz, \u017ce jeste\u015b samcem alfa i jeste\u015b dobrym kierowc\u0105, a ci jad\u0105cy 50km/h to cioty. To proste.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Oude_Geuze"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Oude_Geuze: Niestety tak jest jak piszesz. Znaki stawiaj\u0105 oderwani od rzeczywisto\u015bci urz\u0119dnicy dla dziadk\u00f3w jad\u0105cych do ko\u015bcio\u0142a 20-letnimi polonezami. A szypcy i \u015bciekli maj\u0105 nowoczesne, bezpieczne samochody, \u015bwietny refleks i wysokie umiej\u0119tno\u015bci, a poza tym si\u0119 spiesz\u0105 do pracy by p\u0142aci\u0107 podatki, wi\u0119c nie pierdolta!\nOstatnio g\u0142o\u015bno by\u0142o o prawniku, kt\u00f3ry zabi\u0142 prawid\u0142owo jad\u0105cych ludzi i twierdzi\u0142, \u017ce to ich wina, bo jechali starym samochodem. Dramatyczna mentalno\u015b\u0107 burak\u00f3w. Takich trzeba dojecha\u0107.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "LudzieToDebile"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @IvanBarazniew: komu ty te brednie chcesz wcisn\u0105\u0107?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "xionze"
        },
        {
            "text": "\n\n  Mo\u017cesz poda\u0107 jaki\u015b konkretny przyk\u0142ad ograniczenia niedostosowanego do rzeczywisto\u015bci? Z odno\u015bnikiem do mapy google'a?\n\n@LudzieToDebile: Prosz\u0119, pierwszy z brzegu:\nhttps://goo.gl/maps/UZi3WZTWorZuC2nPA \n\u017ar\u00f3d\u0142o: CBB4F551-C0C4-4078-A039-72947F5D08B2.jpeg\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n  Mo\u017cesz poda\u0107 jaki\u015b konkretny przyk\u0142ad ograniczenia niedostosowanego do rzeczywisto\u015bci? Z odno\u015bnikiem do mapy google'a?\n\n@LudzieToDebile: W mojej okolicy na kilometrowej drodze od p\u00f3\u0142 roku jest 30 na 50km/h. Roboty drogowe sko\u0144czy\u0142y sie dawno temu, znak dalej wisi. Na wiosne na wylot\u00f3wce 90km/h postawili 30km/h bo by\u0142y leciutkie uszkodzenia drogi po zimie. Da\u0142o si\u0119 mimo ca\u0142kowicie normalnie je\u017adzi\u0107 90km/h. Te 30km/h by\u0142o taka kpin\u0105 i k... z logiki \u017ce szkoda gada\u0107. Teren zabudowany, 3 domy 100m od drogi w \u015brodku niczego, oczywi\u015bcie 50km/h. I takich przypadk\u00f3w jest w Polsce masa.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "John_archer"
        },
        {
            "text": "\n\n  dla typowego polaka znaki drogowe to chuj. Masz jecha\u0107 tyle ile uwa\u017casz za s\u0142uszne, bo znaki postawi\u0142 jaki\u015b debil. Jad\u0105c w strefie zabudowanej 130 km/h pokazujesz, \u017ce jeste\u015b samcem alfa i jeste\u015b dobrym kierowc\u0105, a ci jad\u0105cy 50km/h to cioty. To proste.\n\n@Oude_Geuze: To i czym napisa\u0142e\u015b to mo\u017ce 2% debili. Typowy Polak jedzie w zabudowanym 70-80km/h i to jest bezpieczna pr\u0119dko\u015b\u0107 czy wam si\u0119 to podoba czy nie. S\u0105 miejsca gdzie trzeba du\u017co wolniej, s\u0105 miejsca gdzie mo\u017cna szybciej natomiast nie ma to nic wsp\u00f3lnego ze znakami.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @IvanBarazniew Jest skrzy\u017cowanie, przej\u015bcie dla pieszych, zjazd do jakich\u015b dom\u00f3w, zatoczki autobusowe i ograniczenie do 50. Ile chcesz tutaj jecha\u0107?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Bolerro"
        },
        {
            "text": "\n\n  Prosz\u0119, pierwszy z brzegu:\nhttps://goo.gl/maps/UZi3WZTWorZuC2nPA\n\n@IvanBarazniew: No i co tu jest nie tak? Masz skrzy\u017cowanie, przej\u015bcie dla pieszych i przystanek autobusowy. I wszystko z g\u00f3rki. Uwa\u017casz, \u017ce ile tam powinno by\u0107? 150?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "LudzieToDebile"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @John_archer: Wiesz jak kamie\u0144 spod ko\u0142a leci przy pr\u0119dko\u015bci 90 km/h?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "LudzieToDebile"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @LudzieToDebile: Nie by\u0142o tam \u017cadnych kamieni xD Wyra\u017anie napisa\u0142em ze stan drogi zupe\u0142nie nie usprawiedliwia\u0142 a\u017c takiego ograniczenia. Mozna by\u0142o dac 70 jesli juz, ale po co jak mozna \u0142owi\u0107 frajer\u00f3w na 30km/h. Na 30km/h wiecej kasy wpadnie prawda? A teraz to ju\u017c ca\u0142kiem xD\n\nTy serio bronisz 30km/h na 2km odcinku sprawnej (jak na Polsk\u0119) wylot\u00f3wki? \nxD\n\nA jeszcze dodam ze po ok 2-3msc znak zdjeli (prze\u0142omy zimowe, 30) nie robi\u0105c z drog\u0105 NIC...                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "John_archer"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @IvanBarazniew: tam dalej jest przej\u015bcie dla pieszych wi\u0119c ograniczenie nie jest z dupy                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Fre4ko"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @LudzieToDebile: Na tej drodze dali 30... Bo by\u0142o kilka poprzecznych p\u0119kni\u0119\u0107 w asfalcie po zimie.                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: Zrzut ekranu 2021-10-21 11.19.03 (2).png\n\n\n",
            "author": "John_archer"
        },
        {
            "text": "\n\n  Typowy Polak jedzie w zabudowanym 70-80km/h i to jest bezpieczna pr\u0119dko\u015b\u0107 czy wam si\u0119 to podoba czy nie.\n\n@IvanBarazniew: Taaa, i dlatego w Polsce ginie niemal najwi\u0119cej pieszych w UE, bo w\u0142a\u015bnie tak barany my\u015bl\u0105.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "LudzieToDebile"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @John_archer: Chwilowe ograniczenie na czas remontu (kt\u00f3ry mo\u017ce si\u0119 przeci\u0105ga\u0107), poza tym nie wiemy jak ma\u0142e/du\u017ce by\u0142y te p\u0119kni\u0119cia, wi\u0119c trudno si\u0119 do tego odnie\u015b\u0107. Zgadzam si\u0119, \u017ce bywaj\u0105 irytuj\u0105ce ograniczenia zwi\u0105zane w\u0142a\u015bnie z remontami, ale to jest jaki\u015b promil dr\u00f3g.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "LudzieToDebile"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @LudzieToDebile: Nie, w Polsce ginie tyle ludzi bo kierowcy nie uwa\u017caj\u0105 na przej\u015bciach.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n  tam dalej jest przej\u015bcie dla pieszych wi\u0119c ograniczenie nie jest z dupy\n\n@Fre4ko: Jest z dupy bo to przej\u015bcie wida\u0107 z kilometra, przej\u015bcie jest do przystanku, na kt\u00f3ry przyje\u017cdzaj\u0105 dwa autobusy na dob\u0119. Jak sobie tamt\u0119dy jad\u0119 to zwalniam do 90km/h i je\u017celi nikogo nie ma przeje\u017cd\u017cam a jak kto\u015b jest to zwalniam do tych 50 lub si\u0119 zatrzymuj\u0119, \u017ceby przepu\u015bci\u0107. Je\u017cd\u017c\u0119 tamt\u0119dy co tydzie\u0144 i jeszcze nikogo nie spotka\u0142em od 2 lat. \n\nJe\u017celi uwa\u017casz, \u017ce ze wzgl\u0119du na kilkadziesi\u0105t os\u00f3b kt\u00f3re tam chodz\u0105 nale\u017cy spowolni\u0107 tysi\u0105ce kierowc\u00f3w to przyjmij do wiadomo\u015bci, \u017ce to jest po prostu bez sensu, nieekonomiczne, nieekologiczne i szkodliwe.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n  Nie, w Polsce ginie tyle ludzi bo kierowcy nie uwa\u017caj\u0105 na przej\u015bciach.\n\n@IvanBarazniew: No a w miejscu, o kt\u00f3rym dyskutujemy jest w\u0142a\u015bnie przej\u015bcie! W obszarach zabudowanych te\u017c jest ca\u0142kiem sporo przej\u015b\u0107. A kupa ludzi zwalnia tam do 80-90. Niestety: tu wstaw moj\u0105 ksywk\u0119.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "LudzieToDebile"
        },
        {
            "text": "\n\n  No i co tu jest nie tak? Masz skrzy\u017cowanie, przej\u015bcie dla pieszych i przystanek autobusowy. I wszystko z g\u00f3rki. Uwa\u017casz, \u017ce ile tam powinno by\u0107? 150?\n\n@LudzieToDebile: Nie powinno by\u0107 ograniczenia. To kierowca dostosuje pr\u0119dko\u015b\u0107 do warunk\u00f3w, jak pusto to mo\u017ce i 150 jecha\u0107, jak co\u015b si\u0119 dzieje typu stoj\u0105 ludzie w okolicy przej\u015bcia, podje\u017cd\u017ca autobus, stoi pojazd do skr\u0119tu w lewo, kt\u00f3ry ogranicza widoczno\u015b\u0107 na przej\u015bcie to zwalniasz i tyle.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n  Jest skrzy\u017cowanie, przej\u015bcie dla pieszych, zjazd do jakich\u015b dom\u00f3w, zatoczki autobusowe i ograniczenie do 50. Ile chcesz tutaj jecha\u0107?\n\n@Bolerro: To zale\u017cy. W sytuacji jak na zdj\u0119ciu 90. W sytuacji gdy co\u015b si\u0119 dzieje mo\u017ce nawet 30 - wszystko zale\u017cy od pogody, tego czym jad\u0119, czy kto\u015b stoi na przystanku, czy jakie\u015b samochody podjecha\u0142y do skrzy\u017cowania, czy co\u015b stoi na lewoskr\u0119cie, jaka jest pora dnia, czy jestem zm\u0119czony itd.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n  No a w miejscu, o kt\u00f3rym dyskutujemy jest w\u0142a\u015bnie przej\u015bcie! W obszarach zabudowanych te\u017c jest ca\u0142kiem sporo przej\u015b\u0107. A kupa ludzi zwalnia tam do 80-90. Niestety: tu wstaw moj\u0105 ksywk\u0119.\n\n@LudzieToDebile: No jest i jak kto\u015b si\u0119 przy nim kr\u0119ci to zwolni\u0119 i do 30, zdarza mi si\u0119 na wsiach gdy widz\u0119 np dzieciaka id\u0105cego z matk\u0105 chodnikiem. Natomiast jak jest pusto - co w tym wypadku wida\u0107 z kilometra to nie zwalniam BO PO CO?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @IvanBarazniew Tylko wi\u0119kszo\u015b\u0107 ludzi stwierdzi \u017ce wszystko ok i b\u0119dzie zap!@?%%?a\u0107 150. Po to s\u0105 ograniczenia, \u017ceby takich sytuacji nie by\u0142o                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Bolerro"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @IvanBarazniew: Wybacz, ale bredzisz. Inni uczestnicy ruchu musz\u0105 m\u00f3c spodziewa\u0107 si\u0119 z jak\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 b\u0119dziesz si\u0119 porusza\u0142, by oszacowa\u0107 czy zd\u0105\u017c\u0105 przej\u015b\u0107/przejecha\u0107 czy te\u017c nie. Je\u015bli jest pe\u0142na dowolno\u015b\u0107 i mo\u017cesz jecha\u0107 200 km/h, a pieszy ci\u0119 dostrze\u017ce z 200 m, to nie dojdzie nawet do po\u0142owy przej\u015bcia, jak go rozjedziesz, bo ty go dostrze\u017cesz ze 100 m i nijak nie wyhamujesz. Po to w\u0142a\u015bnie s\u0105 ograniczenia pr\u0119dko\u015bci, by jedni drugich zauwa\u017cyli, bo mogli oszacowa\u0107 wzajemne pr\u0119dko\u015bci i zwi\u0105zane z nimi czasy i by mogli zareagowa\u0107. To co piszesz, to po prostu brednia. Ale tak my\u015bli masa kierofcuf i m.in. st\u0105d mamy jedn\u0105 z najgorszych statystyk wypadk\u00f3w.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "LudzieToDebile"
        },
        {
            "text": "\n\n  atomiast jak jest pusto - co w tym wypadku wida\u0107 z kilometra to nie zwalniam BO PO CO?\n\n@IvanBarazniew:  Bo pieszego zas\u0142oni rosn\u0105ce tam drzewko, bo pieszym jest ma\u0142e dziecko, kt\u00f3rego nie wida\u0107, bo z lewej zechce si\u0119 w\u0142\u0105czy\u0107 do ruchu samoch\u00f3d, kt\u00f3rego te\u017c nie widzisz... ma\u0142o?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "LudzieToDebile"
        },
        {
            "text": "\n\n  Tylko wi\u0119kszo\u015b\u0107 ludzi stwierdzi \u017ce wszystko ok i b\u0119dzie zap%%!?%!a\u0107 150. Po to s\u0105 ograniczenia, \u017ceby takich sytuacji nie by\u0142o\n\n@Bolerro: Ci co tak powiedz\u0105 i tak pojad\u0105 te 150, a co co by chcieli by\u0107 praworz\u0105dni b\u0119d\u0105 si\u0119 wlekli albo b\u0119d\u0105 mieli wyzuty sumienia za te +20 w zabudowanym psim polu. Dlatego moim zdaniem ograniczenia s\u0105 z\u0142e. Trafiaj\u0105 w nie tych co trzeba.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n  Bo pieszego zas\u0142oni rosn\u0105ce tam drzewko, bo pieszym jest ma\u0142e dziecko, kt\u00f3rego nie wida\u0107, bo z lewej zechce si\u0119 w\u0142\u0105czy\u0107 do ruchu samoch\u00f3d, kt\u00f3rego te\u017c nie widzisz... ma\u0142o?\n\n@LudzieToDebile: jak b\u0119dzie ograniczona widoczno\u015b\u0107 to zwolni\u0119 - tam nie ma ograniczonej widoczno\u015bci. Samoch\u00f3d z lewej si\u0119 nie w\u0142\u0105czy bo jad\u0105 pojazdy z przeciwka. A jak b\u0119dzie du\u017cy ruch i sznur aut to nawet zwolni\u0119 i sam tego z lewej wpuszcz\u0119 - zale\u017cy od sytuacji - nie wiem dlaczego ludzie tego poj\u0105\u0107 nie mog\u0105.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n  To co piszesz, to po prostu brednia. Ale tak my\u015bli masa kierofcuf i m.in. st\u0105d mamy jedn\u0105 z najgorszych statystyk wypadk\u00f3w.\n\n@LudzieToDebile: Brednia to jest 50 we wsi i na za\u0142\u0105czonym przyk\u0142adzie. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 kierofcuf to my\u015bli o tym jak wcisn\u0105\u0107 do pod\u0142ogi, ja m\u00f3wi\u0119 o czym\u015b innym. Kierowca ma reagowa\u0107 na znaki i formacyjne a nie gapi\u0107 si\u0119 w licznik. \n\nZr\u00f3b sobie kiedy\u015b \u0107wiczenie, zas\u0142on licznik i jedz tylko na podstawie informacji z drogi samochodu - zrozumiesz o czym mowa. Bez odrywania wzroku od drogi, szacuj\u0105c ryzyko i obserwuj\u0105c otoczenie.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n  jak b\u0119dzie ograniczona widoczno\u015b\u0107 to zwolni\u0119 - tam nie ma ograniczonej widoczno\u015bci.\n\n@IvanBarazniew: A jak jest czerwone, ale ci z poprzecznej jeszcze nie ruszyli to te\u017c przejedziesz? Przecie\u017c nikogo nie ma, wszyscy stoj\u0105.\n\nNie zauwa\u017cysz dziecka stoj\u0105cego przy przej\u015bciu pod p\u0142otkiem. A ono mo\u017ce nagle wbiec.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "LudzieToDebile"
        },
        {
            "text": "\n\n  Brednia to jest 50 we wsi i na za\u0142\u0105czonym przyk\u0142adzie\n\n@IvanBarazniew: Ludzie we wsi maj\u0105 inne zdanie na ten temat, zw\u0142aszcza jak podobny tok \"rozumowania\" prezentuje kierowca prze\u0142adowanego tira (przecie\u017c przepisy dotycz\u0105ce \u0142adowno\u015bci wymy\u015bli\u0142 jaki\u015b idiota, a skoro na pak\u0119 wejdzie dwa razy tyle i zawieszenie si\u0119 nie z\u0142ama\u0142o, to znaczy, \u017ce jest dobrze).                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "LudzieToDebile"
        },
        {
            "text": "\n\n  A jak jest czerwone, ale ci z poprzecznej jeszcze nie ruszyli to te\u017c przejedziesz? Przecie\u017c nikogo nie ma, wszyscy stoj\u0105.\n\n@LudzieToDebile: Czerwone i stop to zupe\u0142nie inne rzeczy ni\u017c pr\u0119dko\u015b\u0107. \n\n  Nie zauwa\u017cysz dziecka stoj\u0105cego przy przej\u015bciu pod p\u0142otkiem. A ono mo\u017ce nagle wbiec.\n\n@LudzieToDebile: Tak, je\u017celi przez 30-40s b\u0119dzie tam sta\u0142o ukryte dziecko, bez opiekuna i nagle akurat jak podjad\u0119 postanowi wyskoczy\u0107 mi przed mask\u0119 to nie zd\u0105\u017c\u0119 zareagowa\u0107. \n\nJakie jest prawdopodobie\u0144stwo tego znaczenia?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @IvanBarazniew: Ale jakie 30-40 sekund?? Przy twojej pr\u0119dko\u015bci widoczny na zdj\u0119ciu odcinek pokonasz w mniej ni\u017c 2 sekundy!!!!                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "LudzieToDebile"
        },
        {
            "text": "\n\n  Ludzie we wsi maj\u0105 inne zdanie na ten temat, zw\u0142aszcza jak podobny tok \"rozumowania\" prezentuje kierowca prze\u0142adowanego tira (przecie\u017c przepisy dotycz\u0105ce \u0142adowno\u015bci wymy\u015bli\u0142 jaki\u015b idiota, a skoro na pak\u0119 wejdzie dwa razy tyle i zawieszenie si\u0119 nie z\u0142ama\u0142o, to znaczy, \u017ce jest dobrze).\n\n@LudzieToDebile: Prze\u0142adowanie tira to oczywista podobnie jak czerwone \u015bwiat\u0142o, linia ci\u0105g\u0142a itd. Nie rozumiem dlaczego na si\u0142\u0119 wymy\u015blasz jakie\u015b rzeczy nie zwi\u0105zane z tematem. Ja mam zastrze\u017cenia tylko co do dozwolonej pr\u0119dko\u015bci, kt\u00f3ra moim zdaniem jest nie\u017cyciowa. Nie przy rozmiarze Polski, obecnej dziecki dr\u00f3g i jednoczesnej potrzebie przemieszczania si\u0119. \n\nDo innych przepis\u00f3w i ogranicze\u0144 nie mam zastrze\u017ce\u0144 np bardzo si\u0119 ciesz\u0119 z przepis\u00f3w o wymaganym odst\u0119pie. Moim zdaniem to wa\u017cniejsze ni\u017c \u015bciganie pirat\u00f3w jad\u0105cych 80 przez wie\u015b.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n  Prosz\u0119, pierwszy z brzegu:\nhttps://goo.gl/maps/UZi3WZTWorZuC2nPA\n\n@IvanBarazniew: to obowi\u0105zuje tylko do skrzyrzowania i ma sens                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "budus2"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @IvanBarazniew: Dla jednego 50 we wsi, gdzie biegaj\u0105 dzieciaki czy psy jest nie\u017cyciowe, dla innego \u0142adowanie na pak\u0119 po\u0142owy jej obj\u0119to\u015bci b\u0119dzie nie\u017cyciowe, dla jeszcze innego znak STOP jest nie\u017cyciowy, bo przecie\u017c wida\u0107. Ka\u017cdy sobie znajdzie jak\u0105\u015b wym\u00f3wk\u0119. Ich suma przek\u0142ada si\u0119 na jedne z gorszych statystyk w UE.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "LudzieToDebile"
        },
        {
            "text": "\n\n  Ale jakie 30-40 sekund?? Przy twojej pr\u0119dko\u015bci widoczny na zdj\u0119ciu odcinek pokonasz w mniej ni\u017c 2 sekundy!!!!\n\n@LudzieToDebile: 120km/h = 1km/30 sekund - przej\u015bcie i auta wida\u0107 z kilometra. Ten odcinek to ok 200m czyli 6s. Rybie oko zaburza perspektyw\u0119 wiec g\u00f3wno na nim wida\u0107.\n\nJak wspomnia\u0142em wcze\u015bniej na przej\u0119ciu zwalniam do 90km/h -> 1km/45s -> 200m/7,5s\n\nTak 100km/h to nie jest astronomiczna pr\u0119dko\u015b\u0107.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n  to obowi\u0105zuje tylko do skrzyrzowania i ma sens\n\n@budus2: Sens to ma \u017c\u00f3\u0142ty znak ostrzegawczy o przej\u015bciu dla pieszych a nie ograniczenie.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n  Dla jednego 50 we wsi, gdzie biegaj\u0105 dzieciaki czy psy jest nie\u017cyciowe, dla innego \u0142adowanie na pak\u0119 po\u0142owy jej obj\u0119to\u015bci b\u0119dzie nie\u017cyciowe, dla jeszcze innego znak STOP jest nie\u017cyciowy, bo przecie\u017c wida\u0107. Ka\u017cdy sobie znajdzie jak\u0105\u015b wym\u00f3wk\u0119. Ich suma przek\u0142ada si\u0119 na jedne z gorszych statystyk w UE.\n\n@LudzieToDebile: Spoko, dalej nie rozumiesz. \u017be ci\u0119 nie przekona\u0144 wiem. Jak biegaj\u0105 dzieci to jad\u0119 wolniej. Zawsze jak si\u0119 co\u015b dzieje to jad\u0119 wolniej i nie potrzebuje do tego znaku.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @IvanBarazniew: Problem polega na tym, \u017ce dziecko wybiegnie z bramy za pi\u0142k\u0105 albo pies za kotem I NIE B\u0118DZIESZ TEGO W STANIE ZAUWA\u017bY\u0106. A jak zauwa\u017cysz, to b\u0119dzie za p\u00f3\u017ano, bo b\u0119dziesz jecha\u0142 80, a nie 50 i nie wyhamujesz. Rozumiesz?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "LudzieToDebile"
        },
        {
            "text": "\n\n  120km/h = 1km/30 sekund - przej\u015bcie i auta wida\u0107 z kilometra. Ten odcinek to ok 200m czyli 6s. Rybie oko zaburza perspektyw\u0119 wiec g\u00f3wno na nim wida\u0107.\n\n@IvanBarazniew: Chcesz powiedzie\u0107, \u017ce z kilometra dostrze\u017cesz dziecko stoj\u0105ce przy p\u0142ocie ko\u0142o pas\u00f3w???!!! I \u017ce zawsze analizujesz drog\u0119 na odcinku kilometra???\nWi\u0119kszej bredni dawno nie s\u0142ysza\u0142em!                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "LudzieToDebile"
        },
        {
            "text": "\n\n  Chcesz powiedzie\u0107, \u017ce z kilometra dostrze\u017cesz dziecko stoj\u0105ce przy p\u0142ocie ko\u0142o pas\u00f3w???!!! I \u017ce zawsze analizujesz drog\u0119 na odcinku kilometra???\n\n@LudzieToDebile: Chce ci powiedzie\u0107, \u017ce mam kilometr na zwolnienie do 90 przed pasami. Z kilometra nie dostrzeg\u0119 dziecka ale autobus ju\u017c tak, wiec je\u017celi na przystanku sta\u0142 autobus i odjecha\u0142 to musz\u0119 zwolni\u0107 bo pewnie b\u0119d\u0105 ludzie przechodzi\u0107 i wtedy sobie mog\u0119 jecha\u0107 te 50, je\u017celi natomiast przez te kilkana\u015bcie sekund gdy widz\u0119 ju\u017c przej\u015bcie nikt nie przechodzi\u0142 to zapewne nikogo tam nie ma.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n  je\u017celi natomiast przez te kilkana\u015bcie sekund gdy widz\u0119 ju\u017c przej\u015bcie nikt nie przechodzi\u0142 to zapewne nikogo tam nie ma.\n\n@IvanBarazniew: Zapewne, ale nie na pewno. I w\u0142a\u015bnie dlatego mamy takie statystyki jakie mamy.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "LudzieToDebile"
        },
        {
            "text": "\n\n  Prosz\u0119, pierwszy z brzegu:\n\n@IvanBarazniew: To jest bardzo dobry przyk\u0142ad. Zupe\u0142nie wsz\u0119dzie, bez sensu i bez analizy postawili znaki 50 przed ka\u017cdym przej\u015bciem dla pieszych. Bo tak jest najpro\u015bciej. Wstawi\u0107 znak i jaki\u015b problem si\u0119 rozwi\u0105\u017ce.\n\nJaka\u015b wioska (nie teren zabudowany) zabita dechami, przej\u015bcie dla pieszych przez kt\u00f3re nikt nie przechodzi ale tysi\u0105ce samochod\u00f3w kt\u00f3re tamt\u0119dy przeje\u017cd\u017ca b\u0119dzie musia\u0142o zwolni\u0107 z 90km/h do 50km/h a potem przyspieszy\u0107. Ciekawy jaki jest \u015blad w\u0119glowy takiego znaku...                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "kwanty"
        },
        {
            "text": "\n\n  Zapewne, ale nie na pewno. I w\u0142a\u015bnie dlatego mamy takie statystyki jakie mamy.\n\n@LudzieToDebile: Nie, nie dlatego mamy. Mamy dlatego, \u017ce paniusia w SUVie czyta SMS zamiast prowadzi\u0107. Mamy dlatego, \u017ce kr\u00f3luj\u0105 u nas przej\u015bcia przez dwupasmowe drogi na kt\u00f3rych ludzie wyprzedzaj\u0105 oraz dlatego, \u017ce ludzie nie umiej\u0105 skr\u0119ca\u0107 a \u015bwiat\u0142ach gdzie piesi i auta maj\u0105 zielone.\n\nPrzypadk\u00f3w takich jak opisa\u0142e\u015b prawie nie ma.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n  Zapewne, ale nie na pewno. I w\u0142a\u015bnie dlatego mamy takie statystyki jakie mamy.\n\n@LudzieToDebile: R\u00f3wnie dobrze mo\u017ce ci si\u0119 pijak na prostej drodze z krzak\u00f3w wy\u0142oni\u0107. Prawdopodobie\u0144stwo zero, co nie znaczy \u017ce to zdarzenie niemo\u017cliwe.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n  W Polsce nie s\u0105 si\u0119 je\u017adzi\u0107 przestrzegaj\u0105c ogranicze\u0144 pr\u0119dko\u015bci bo one s\u0105 niedostosowane do rzeczywisto\u015bci.\n\n@IvanBarazniew: \n\nAnalogicznie: \n\nW Polsce nie s\u0105 si\u0119 je\u017adzi\u0107 tzw. \u015bcie\u017ckami rowerowymi bo one s\u0105 niedostosowane do rzeczywisto\u015bci i trzeba rowerem jezdni\u0105.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "staszaiwa"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Oude_Geuze: Tak jest wsz\u0119dzie. Limit to chuj, jak wynika tylko ze znaku a nie z infrastruktury. Ludzie jad\u0105 tyle ile uwa\u017caj\u0105 za bezpieczne.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "frutson"
        },
        {
            "text": "\n\n  W Polsce nie s\u0105 si\u0119 je\u017adzi\u0107 tzw. \u015bcie\u017ckami rowerowymi bo one s\u0105 niedostosowane do rzeczywisto\u015bci i trzeba rowerem jezdni\u0105.\n\n@staszaiwa: S\u0105 takie \u015bcie\u017cki, po kt\u00f3rych ze wzgl\u0119d\u00f3w bezpiecze\u0144stwa bym nie pojecha\u0142.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @IvanBarazniew: Poda\u0142e\u015b z\u0142y przyk\u0142ad. Jesli na pasie do lewoskr\u0119tu ustawi si\u0119 tir lub bus to pieszego zobaczysz w momencie jak wejdzie na pasy, a wtedy nie masz szans wyhamowa\u0107. dodatkowo jest przystanek- kto\u015b moze chcie\u0107 przebiec przez pasy zeby sie za\u0142apa\u0107 na autobus.\nNiemniej na DK94 jest kilka ogranicze\u0144 postawionych zupe\u0142nie z dupy.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "WiesniakzPowolania"
        },
        {
            "text": "\n\n  Poda\u0142e\u015b z\u0142y przyk\u0142ad. Jesli na pasie do lewoskr\u0119tu ustawi si\u0119 tir lub bus to pieszego zobaczysz w momencie jak wejdzie na pasy, a wtedy nie masz szans wyhamowa\u0107. dodatkowo jest przystanek- kto\u015b moze chcie\u0107 przebiec przez pasy zeby sie za\u0142apa\u0107 na autobus.\n  Niemniej na DK94 jest kilka ogranicze\u0144 postawionych zupe\u0142nie z dupy.\n\n@WiesniakzPowolania: W jednym z komentarzy wymieni\u0142em auto stoj\u0105ce na lewoskr\u0119cie jako czynnik warunkuj\u0105cy zwolnienie w tym miejscu. Co wi\u0119cej zwolni\u0142bym w takim przypadku nawet jakby tam ograniczenie nie sta\u0142o, co po raz kolejny zobacz\u0105, \u017ce nie jest ono potrzebne.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @IvanBarazniew: id\u0105\u0107 tym tropem mozna by olac wszystkie ograniczenia bo przecie\u017c mamy zdrowy rozsadek. Ty masz, ja mam ale jest wielu debili na drogach. I te znaki s\u0105 miedzy innymi po to. To nie wina urz\u0119dnik\u00f3w, \u017ce musz\u0105 stawiac takie znaki, a wina braku kultury prowadzenia u kieruj\u0105cych.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "WiesniakzPowolania"
        },
        {
            "text": "\n\n  id\u0105\u0107 tym tropem mozna by olac wszystkie ograniczenia bo przecie\u017c mamy zdrowy rozsadek. Ty masz, ja mam ale jest wielu debili na drogach. I te znaki s\u0105 miedzy innymi po to. To nie wina urz\u0119dnik\u00f3w, \u017ce musz\u0105 stawiac takie znaki, a wina braku kultury prowadzenia u kieruj\u0105cych.\n\n@WiesniakzPowolania: Super, tylko ci co s\u0105 ograniczeni i tak maj\u0105 je w dupie. Osobi\u015bcie uwa\u017cam, \u017ce znaki powinny by\u0107 g\u0142\u00f3wnie informacyjne i ostrzegawcze. Ograniczenia pr\u0119dko\u015bci powinny by\u0107 stosowane w ramach wyj\u0105tku - np gdy jest szko\u0142a albo jaki\u015b wal\u0105cy si\u0119 most czy remont. Dla ka\u017cdego takiego ograniczenia powinna by\u0107 konkretna przyczyna. Przej\u015bcie dla pieszych to nie pow\u00f3d do ograniczenia. \n\nPoza tym walka z pr\u0119dko\u015bci\u0105 jest bez sensu bo nie rozwi\u0105zuje podstawowego problemu czyli np nie ust\u0119powania pierwsze\u0144stwa pieszemu - np na przytoczonym przyk\u0142adzie co z tego, \u017ce kto\u015b zwolni do 50km/h jak i tak pieszemu nie ust\u0105pi? Policja nie powinna si\u0119 skupia\u0107 na pr\u0119dko\u015bci tylko w\u0142a\u015bnie na takich wykroczeniach. \n\nJe\u017celi kto\u015b jedzie za szybko aby si\u0119 w razie potrzeby zatrzyma\u0107 i pu\u015bci\u0107 pieszego to dostanie mandat ale nie za fakt zbyt szybciej jazdy tylko nieust\u0105pienia pieszemu. Dzi\u0119ki temu kierowca za ka\u017cdym razem podje\u017cd\u017caj\u0105c do przej\u015bcia b\u0119dzie pami\u0119ta\u0142 o tym, \u017ce ma ba pieszych uwa\u017ca\u0107 a nie na licznik. \n\nTo samo z podw\u00f3jn\u0105 ci\u0105g\u0142\u0105, podje\u017cd\u017caniem, blokowaniem lewego pasa, wymuszeniami pierwsze\u0144stwa na przejazdach dla rower\u00f3w itd. \n\nOczywi\u015bcie policji du\u017co \u0142atwiej suszy\u0107 zza krzaka ni\u017c faktycznie zadba\u0107 o bezpiecze\u0144stwo.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @IvanBarazniew: zapewniam ci\u0119, \u017ce si\u0119 da. robi si\u0119 to tak: ko\u0142o drogi stoj\u0105 takie du\u017ce lizaki z liczbami. trzeba patrze\u0107 na te liczby, i pilnowa\u0107 \u017ceby strza\u0142ka na takim zegarku za kierownic\u0105 nie pokazywa\u0142a wi\u0119kszych liczb, ni\u017c te na lizakach. dasz rad\u0119?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "vincvincenty"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @IvanBarazniew: robie 50k rocznie i jak najbardziej jestem ZA podniesieniem                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "polski_ninja"
        },
        {
            "text": "\n\n  \u017ce kto\u015b zwolni do 50km/h jak i tak pieszemu nie ust\u0105pi?\n\n@IvanBarazniew: Ano to, \u017ce jak zwolni do 50 to da szans\u0119 mu przezy\u0107 uderzaj\u0105c w niego. Przy 70 ginie wiekszo\u015b\u0107 potr\u0105conych.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "WiesniakzPowolania"
        },
        {
            "text": "\n\n  robie 50k rocznie i jak najbardziej jestem ZA podniesieniem\n\n@polski_ninja: I robi\u0105c te 50k nie przekraczasz pr\u0119dko\u015bci dozwolonej?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n  zapewniam ci\u0119, \u017ce si\u0119 da. robi si\u0119 to tak: ko\u0142o drogi stoj\u0105 takie du\u017ce lizaki z liczbami. trzeba patrze\u0107 na te liczby, i pilnowa\u0107 \u017ceby strza\u0142ka na takim zegarku za kierownic\u0105 nie pokazywa\u0142a wi\u0119kszych liczb, ni\u017c te na lizakach. dasz rad\u0119?\n\n@vincvincenty: To mi powiedz jeszcze kto mi za 5 dni \u017cycia w roku kas\u0119 zwr\u00f3ci?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n  Ano to, \u017ce jak zwolni do 50 to da szans\u0119 mu przezy\u0107 uderzaj\u0105c w niego. Przy 70 ginie wiekszo\u015b\u0107 potr\u0105conych.\n\n@WiesniakzPowolania: Czyli rozumiem, \u017ce wolisz, \u017ceby ci\u0119 potr\u0105ci\u0142 dziadek co zwolni\u0142 do 50km/h ni\u017c \u017ceby ci\u0119 przepu\u015bci\u0142 kierowca, kt\u00f3ry puste przej\u015bcia dla pieszych pokonuje z pr\u0119dko\u015bci\u0105 70km/h?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @IvanBarazniew: akurat w tym przypadku mog\u0119 zrozumie\u0107 to ograniczenie. Po swojej mie\u015bcinie ja, jak i inni zmotoryzowani, na spokojnie je\u017cd\u017c\u0119 70km/h (po dwa pasy w jednym kierunku, wszystkie przej\u015bcia z sygnalizacj\u0105). Nawet policja nie \u0142apie jak tyle jedziesz - \u0142api\u0105 tych co maj\u0105 na liczniku >80km/h. Natomiast nagminne jest przeje\u017cd\u017canie na \"p\u00f3\u017anym\" \u017c\u00f3\u0142tym. Bryluj\u0105 w tym wszelkiej ma\u015bci dostawczaki i tiry.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "qfeel"
        },
        {
            "text": "\n\n  Natomiast nagminne jest przeje\u017cd\u017canie na \"p\u00f3\u017anym\" \u017c\u00f3\u0142tym. Bryluj\u0105 w tym wszelkiej ma\u015bci dostawczaki i tiry.\n\n@qfeel: To akurat mo\u017cna bardzo \u0142atwo rozwi\u0105za\u0107 za pomoc\u0105 kamer. Dzi\u0119ki temu naturalnie ograniczona zostanie te\u017c pr\u0119dko\u015b\u0107, przy czym b\u0119dzie to wynika\u0142o z sytuacji a nie blachy.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n  I robi\u0105c te 50k nie przekraczasz pr\u0119dko\u015bci dozwolonej?\n\n@IvanBarazniew: mia\u0142em 3 wypadki w tym jeden srogi. Nie. Na swoje usprawiedliwienie powiem, \u017ce gro tego ruchu jest na autostradzie.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "polski_ninja"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @IvanBarazniew: odbierz sobie z niezap\u0142aconych mandat\u00f3w. i zacznij planowa\u0107 sw\u00f3j czas z za\u0142o\u017ceniem, ze przejechanie 50km po zabudowanym zajmuje oko\u0142o p\u00f3\u0142torej godziny (bo \u015bwiat\u0142a, bo ruszanie i hamowanie itd)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "vincvincenty"
        },
        {
            "text": "\n\n  odbierz sobie z niezap\u0142aconych mandat\u00f3w. i zacznij planowa\u0107 sw\u00f3j czas z za\u0142o\u017ceniem, ze przejechanie 50km po zabudowanym zajmuje oko\u0142o p\u00f3\u0142torej godziny (bo \u015bwiat\u0142a, bo ruszanie i hamowanie itd)\n\n@vincvincenty: M\u00f3j czas jest warty nieco wi\u0119cej ni\u017c to co p\u0142ac\u0119 mandat\u00f3w.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @IvanBarazniew: po nowym taryfikatorze te\u017c? (\u0298\u203f\u0298)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "vincvincenty"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Bolerro: 90 ew mo\u017cna zwolni\u0107 do 70                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "alteron"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @LudzieToDebile: taki wysryw m\u00f3g\u0142 napisac tylko niedorozw\u00f3j twojego pokroju... kt\u00f3ry pewnie nawet nie ma karty rowerowej XDDDDDDDDDDDD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "K41M"
        },
        {
            "text": "\n\n  Robisz mo\u017ce chocia\u017c 20k rocznie po kraj\u00f3wkach?\n\n@IvanBarazniew: Nie mam potrzeby tyle je\u017adzi\u0107 po kraj\u00f3wkach.\n\n  W Polsce nie s\u0105 si\u0119 je\u017adzi\u0107 przestrzegaj\u0105c ogranicze\u0144 pr\u0119dko\u015bci\n\n@IvanBarazniew: Da si\u0119, najwy\u017cej dojedziesz kilkana\u015bcie minut p\u00f3\u017aniej do celu.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "LDevil"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @LudzieToDebile: jestes debilem czlowieku skad sie urwales                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "lukasz8697"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @LudzieToDebile: https://www.google.com/maps/@50.1484295,19.9828505,3a,75y,50.5h,80.62t/data=!3m6!1e1!3m4!1sM_g_nzXLYHZ4xQEhRlw7vA!2e0!7i13312!8i6656 \n\nDroga krajowa i obszar zabudowany z dupy gdzie mo\u017cna spokojnie lecie\u0107 70 mo\u017ce nawet 90                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "alteron"
        },
        {
            "text": "\n\n  W Polsce nie s\u0105 si\u0119 je\u017adzi\u0107 przestrzegaj\u0105c ogranicze\u0144 pr\u0119dko\u015bci bo one s\u0105 niedostosowane do rzeczywisto\u015bci.\n\n@IvanBarazniew: To ciekawe bo ci sami kierowcy jad\u0105c do Niemiec albo Szwecji grzecznie si\u0119 trzymaj\u0105 ogranicze\u0144. 30 km/h na osiedlu? Nie ma problemu.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Largenss"
        },
        {
            "text": "\n\n  Prosz\u0119, pierwszy z brzegu:\n\n@IvanBarazniew: co za nonsens, w tej sytuacji ograniczenie do 50 jak najbardziej ma sens. Wida\u0107 jakie\u015b zabudowania, jest przej\u015bcie dla pieszych, ile by\u015b chcia\u0142 tam jecha\u0107 przy obecnym prawie kt\u00f3re twierdzi \u017ce pieszy ma bezwzgl\u0119dne pierwsze\u0144stwo?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "NPC_358034"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @LudzieToDebile droga smolsko - bi\u0142goraj (lubelskie) przez las z ograniczeniem do 60 w ... jedn\u0105 stron\u0119. \n\nMiejscami jest tam nawet 40km/h No chyba \u017ce postawili ju\u017c znak za skrzy\u017cowaniem kt\u00f3re odwo\u0142ywa\u0142o ograniczenie.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "open_or_die"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @LudzieToDebile: a wiesz jak przy 50km/h?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "eL-Ko"
        },
        {
            "text": "\n\n  W Polsce nie s\u0105 si\u0119 je\u017adzi\u0107 przestrzegaj\u0105c ogranicze\u0144 pr\u0119dko\u015bci bo one s\u0105 niedostosowane do rzeczywisto\u015bci.\n\n@IvanBarazniew: I zajebi\u015bcie. Powinno was nap@?$$#@a\u0107 mandatami ile wlezie xD Bo oczywi\u015bcie Polaczki zawsze wiedz\u0105 lepiej i musza zap@?$$#@a\u0107 \u017ceby by\u0107 przed \u015bwiat\u0142ami 5 minut szybciej.\nPonadto mam nadzieje \u017ce Unia doj@@?? zakaz jazdy samochodem wi\u0119cej ni\u017c 180  i b\u0119dzie to wmontowane w system xD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Gavilar"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @LudzieToDebile: ooo ze szczepieniami si\u0119 zgadzamy, ale tutaj nie bardzo. Na Podkarpaciu masz masa tego :) \u015arodek pola przystanek autobusowy (nawet przej\u015bcia nie ma) i za przystankiem staje policja bardzo cz\u0119sto wzd\u0142u\u017c \u017ceby ich nie by\u0142o wida\u0107 i suszy :) daleko w polu wida\u0107 chaty a na 5km kwadratowych mieszka \u0142\u0105cznie mo\u017ce 100ludzi. Sanok ul. Przemyska 2 pasmowa w dwie strony. Na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci paru kilometr\u00f3w ,50km/h. O ile przed pasami ma to sens to n ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci nie i policja suszy.\n.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Ryszard83"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @IvanBarazniew: Chyba masz prawko z czips\u00f3w. Albo problemy z wzrokiem i powiniene\u015b i\u015b\u0107 do okulisty.                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: Beztytu\u0142u.png\n\n\n",
            "author": "ruonim"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            \u0141askawcy j#!$ni, a ciemny lud my\u015bli, \u017ce b\u0119dzie bezpieczniej, bo obywatele b\u0119d\u0105 mieli mniej w portfelach XD Wasze dziecko i tak rozjedzie polityk albo sportowiec bez konsekwencji.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "slane"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @slane: Albo inny zawodnik polskiej F1PP \u00af\\_(\u30c4)_/\u00af                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: youtube.com\n\n\n",
            "author": "projektant_doktorant"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Za kierowanie bez uprawnie\u0144 tylko 1000 pln?? Jak tak niska kara ma zniech\u0119ca\u0107 ludzi, \u017ceby wsi\u0105\u015b\u0107 za k\u00f3\u0142ko pomimo zabranych uprawnie\u0144 (za pr\u0119dko\u015b\u0107, za alkohol, itp.). Minimum 10 000 mog\u0142o by co\u015b zmieni\u0107, inaczej nie s\u0105dz\u0119 ...                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "marpi123"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @marpi123: jak wsi\u0105dziesz za kierownic\u0119 po zabranych uprawnieniach idziesz do wi\u0119zienia akurat. \nZa kierowanie bez uprawnie\u0144 dla ludzi, co nigdy nie zdali prawa jazdy. Ale w takiej wersji trac\u0105 ca\u0142y maj\u0105tek przy pierwszym zderzeniu z kim\u015b, bo nie jest wa\u017cne oc wtedy                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Fan_Morawieckiego"
        },
        {
            "text": "\n\n  Powi\u0105zanie punkt\u00f3w ze sk\u0142adk\u0105 OC\n\nRaczej \"wy\u017csza sk\u0142adka OC przez punkty karne\" bo ju\u017c widz\u0119, jak komu\u015b z 0 punktami ubezpieczyciel obni\u017ca sk\u0142adk\u0119 xDD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Catmmando"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Catmmando: ciekawe jaki maj\u0105 pomys\u0142 na RODO.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "gomjeden"
        },
        {
            "text": "\n\n  ciekawe jaki maj\u0105 pomys\u0142 na RODO.\n\n@gomjeden: A co ma RODO do rzeczy?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n  A co ma RODO do rzeczy?\n\n@IvanBarazniew: s\u0142owa-klucze dla Wujka Google: punkty karne rodo                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "gomjeden"
        },
        {
            "text": "\n\n  s\u0142owa-klucze dla Wujka Google: punkty karne rodo\n\n@gomjeden: \n\n  Artyku\u0142 2 \u2013 Materialny zakres stosowania\n  (\u2026)\n  2. Niniejsze rozporz\u0105dzenie nie ma zastosowania do przetwarzania danych osobowych:\n  (\u2026)\n  d) przez w\u0142a\u015bciwe organy do cel\u00f3w zapobiegania przest\u0119pczo\u015bci, prowadzenia post\u0119powa\u0144 przygotowawczych, wykrywania i \u015bcigania czyn\u00f3w zabronionych lub wykonywania kar, w tym ochrony przed zagro\u017ceniami dla bezpiecze\u0144stwa publicznego i zapobiegania takim zagro\u017ceniom.\n\nW celu zapobiegania wykroczeniem na drogach przekazuje si\u0119 informacje o punktach karnych towarzystwom ubezpieczeniowym. Tyle. RODO nie ma nic do rzeczy. A nawet jakby mia\u0142o to by\u015b dosta\u0142 formularz ze zgod\u0105 na dost\u0119p do tych danych albo 3x dro\u017csz\u0105 polis\u0119.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "IvanBarazniew"
        },
        {
            "text": "\n\n  przez w\u0142a\u015bciwe organy do cel\u00f3w zapobiegania przest\u0119pczo\u015bci, prowadzenia post\u0119powa\u0144 przygotowawczych, wykrywania i \u015bcigania czyn\u00f3w zabronionych lub wykonywania kar\n\n@IvanBarazniew: I gdzie tu miejsce dla ubezpieczycieli?\n\n  RODO nie ma nic do rzeczy\n\n@IvanBarazniew: ja to tutaj tylko zostawi\u0119:\nhttps://serwisy.gazetaprawna.pl/orzeczenia/artykuly/8196260,tsue-punkty-karne-wykroczenia-drogowe-rodo.html\n\n  Unijne rozporz\u0105dzenie o ochronie danych nie pozwala, aby pa\u0144stwo udziela\u0142o ka\u017cdemu zainteresowanemu informacji o tym, ile punkt\u00f3w karnych za wykroczenia drogowe ma na swym koncie kierowca \u2013 uzna\u0142 Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej\n\nNa szcz\u0119\u015bcie to nie m\u00f3j problem tylko rz\u0105dz\u0105cych.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "gomjeden"
        },
        {
            "text": "\n\n  s\u0142owa-klucze dla Wujka Google: punkty karne rodo\n\n@gomjeden: Chcesz si\u0119 ubezpieczy\u0107 u danego ubezpieczyciela, to przyjmujesz jego warunki. A w warunkach jest zgoda na dost\u0119p do bazy danych o punktach karnych.\nNie chcesz, to idziesz do nast\u0119pnego ubezpieczyciela, a tam... to samo. \u00af\\_(\u30c4)_/\u00af                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "dziedzicpruski"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @dziedzicpruski: i pojawia si\u0119 ubezpieczyciel ca\u0142y na bia\u0142o, kt\u00f3ry og\u0142asza na rynku, \u017ce nieuzale\u017cnia wysoko\u015bci OC od liczby punkt\u00f3w karnych.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "gomjeden"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @gomjeden:                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: wykop.pl\n\n\n",
            "author": "dziedzicpruski"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Ju\u017c idzie  propaganda \u017ce  tu chodzi tylko o pirat\u00f3w drogowych i tylko tych kt\u00f3rzy je\u017cd\u017c\u0105 w mie\u015bcie i tylko tam  gdzie s\u0105 dzieci i  jak si\u0119 nie zgadzasz z t\u0105 paranoj\u0105 to te\u017c jeste\u015b z\u0142y i w og\u00f3le, kiedy\u015b czyta\u0142em \u017ce w Niemieckich obozach koncentracyjnych jak kto\u015b pope\u0142nia\u0142 samob\u00f3jstwo to zabijali te\u017c jakiego\u015b wsp\u00f3\u0142wi\u0119\u017ania/towarzysza niedoli i to dzia\u0142a\u0142o s\u0105 opisy \u017ce to powstrzymywa\u0142o ludzi od samob\u00f3jstwa, to mo\u017ce te\u017c wprowadzimy taki przepis przecie\u017c mamy plag\u0119 samob\u00f3jstw i wprowadzimy to dla dobra obywateli, przecie\u017c dzi\u0119ki temu spadnie ilo\u015b\u0107 samob\u00f3jstw a chyba nie chcecie aby ludzie gin\u0119li, swoj\u0105 drog\u0105 zastanawia mnie skoro tak bardzo tu dbacie o ludzkie \u017cycie \u017ce godzicie si\u0119 na drako\u0144skie  kary to czemu siedzicie cicho  jak tysi\u0105ce umiera z powodu ogranicze\u0144 w s\u0142u\u017cbie zdrowia, albo nie wyci\u0105gni\u0119cie r\u0119ki do tych co maj\u0105 depresje, wtedy jako\u015b wszyscy odwracaj\u0105 g\u0142ow\u0119, bo ka\u017cdy ma w dupie zdrowie i bezpiecze\u0144stwo, liczy si\u0119 \u017ce ten drugi mo\u017ce b\u0119dzie mi\u0142\u0105 gorzej inie zdajecie sobie sprawy \u017ce to trafi i w was samych. PS mam prawko od 10 lat i nigdy nie dosta\u0142em mandatu ani nie spowodowa\u0142em kolizji i stosuje si\u0119 do przepis\u00f3w, a brednie \u017ce wam si\u0119 nie zdarzy z\u0142ama\u0107 przepis\u00f3w nawet nie\u015bwiadomie to mo\u017cecie wciska\u0107 januszom takim jak wy sami.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "fat-cartman"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @fat-cartman: my\u015bla\u0142e\u015b \u017ceby rozbi\u0107 t\u0119 wypowiedz na kilka kr\u00f3tszych zda\u0144? Dalej by\u0142aby g\u0142upia ale chocia\u017c troch\u0119 bardziej czytelna.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "dedektywostrowski"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @fat-cartman: ja dostalem sw\u00f3j  pierwszy mandat w terenie zabudowanym gdzie pierwsze budynki byly ponad 500m dalej wyluzowalem i co 70 radar za znakiem a je\u017cd\u017c\u0119 przepisowo i gdzie tu logika? B\u0119d\u0105  wyciagac kase z ludzi tu nie chodzi o bezpieczenstwo                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "lukasz8697"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Ogl\u0105da\u0142em wczoraj ten wywiad w polsatnews i tak naprawd\u0119 powiedzia\u0142 to co spora cze\u015b\u0107 ludzi wie i co ju\u017c ona sam m\u00f3wi\u0142 wcze\u015bniej. Zastanawia mnie tylko fakt czemu mu na to pozwolili? bo narracja w we wszystkich mediach jest taka sama w kwestii wirusa.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "immil"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @vanquin ameryka\u0144ska telewizja.. i wszystko jasne\u00af\\(\u30c4)/\u00af                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "stranger79"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @stranger79: najlepsze prawicowe TVP ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Utewolux"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @vanquin Zgadzam si\u0119, ale obejrzyj Wiadomo\u015bci na Polsacie... Gawryluk z nieukrywan\u0105 rado\u015bci\u0105 pieprzy tylko o tym. Ja to ju\u017c nazywam: covidowe wiadomo\u015bci... Jakby si\u0119 nic innego nie dzia\u0142o. No, jeszcze zapomnia\u0142em o uchod\u017acach...                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Duszek63"
        },
        {
            "text": "\n\n  Mamy s\u0142ab\u0105 odporno\u015b\u0107 i b\u0119dziemy si\u0119 zara\u017ca\u0107\n\nJak kto\u015b jest ulanym covidiot\u0105, kt\u00f3ry zabunkrowa\u0142 si\u0119 w mieszkaniu na miesi\u0105ce, wyja\u0142awia\u0142 sobie d\u0142onie non stop domestosem czy innym syfem, jaki lali w dystrybutorach \"p\u0142ynu do dezynfekcji\" i chodzi\u0142 wsz\u0119dzie z foli\u0105 na twarzy to nic dziwnego, \u017ce teraz ma s\u0142ab\u0105 odporno\u015b\u0107.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Catmmando"
        },
        {
            "text": "\n\n  Jak kto\u015b jest ulanym covidiot\u0105, kt\u00f3ry zabunkrowa\u0142 si\u0119 w mieszkaniu na miesi\u0105ce, wyja\u0142awia\u0142 sobie d\u0142onie non stop domestosem czy innym syfem, jaki lali w dystrybutorach \"p\u0142ynu do dezynfekcji\" i chodzi\u0142 wsz\u0119dzie z foli\u0105 na twarzy to nic dziwnego, \u017ce teraz ma s\u0142ab\u0105 odporno\u015b\u0107.\n\n@Catmmando: chcesz powiedzie\u0107, \u017ce ludzie szczupli, kt\u00f3rzy nie przesadzali z p\u0142ynem do dezynfekcji i nie nosili masek... nie choruj\u0105?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "dziadzkrakowa"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Ciekawi mnie, dlaczego rz\u0105d nie dzia\u0142a ju\u017c teraz na terenach \"\u017c\u00f3\u0142tych\" i \"czerwonych\" tylko czeka... Czeka, bo fala nie przybiera wystarczaj\u0105co szybko? Czeka, bo szczepienia wa\u017cniejsze jak dzia\u0142anie? Czeka na co? Kto\u015b ma jakie\u015b rozs\u0105dne pomys\u0142y?                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: Bez nazwy-1.jpg\n\n\n",
            "author": "arkadiusz-kowalewski"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @arkadiusz-kowalewski na przelew? (\u2310 \u0361\u25a0 \u035c\u0296 \u0361\u25a0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "ICameTwiceOnYourMumsBack"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @arkadiusz-kowalewski: Mo\u017ce przymus szczepie\u0144 i paszporciki maj\u0105 by\u0107 wprowadzone w ca\u0142ym kraju a nie tylko na \u015bcianie wschodniej?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "ObserwatorZamieszania"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @arkadiusz-kowalewski: czeka na rozkazy                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Itsok"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @arkadiusz-kowalewski: uchod\u017acy roznosz\u0105 zaraz\u0119                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Porgam"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Sp\u00f3jrzmy na to troch\u0119 szerzej. W jakiej szkole zarz\u0105dzania ryzykiem ucz\u0105, \u017ce powinno si\u0119 eskalowa\u0107 histeri\u0119, wyolbrzymia\u0107 problem i prowadzi\u0107 nieustann\u0105 kampani\u0119 strachu? Czy to jest strategia walki z kryzysem? Nie, to jest strategia nacisku i terroru, kt\u00f3ry ma ci\u0119 z\u0142ama\u0107 i sprawi\u0107, \u017ceby\u015b uzna\u0142 naciskaj\u0105cego za jedyne \u017ar\u00f3d\u0142o ukojenia i pomocy. \n\nMam szczer\u0105 nadziej\u0119, \u017ce piek\u0142o istnieje, bo nie ma ziemskiej kary odpowiedniej dla terroryst\u00f3w-psychopat\u00f3w.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "BarkaMleczna"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @BarkaMleczna: pytanie kto straszy media, czy on                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "fren-"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @fren-: media i rz\u0105d to jeden nowotw\u00f3r, aczkolwiek media maj\u0105 wi\u0119cej w\u0142adzy.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "BarkaMleczna"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Jak uchwal\u0105 nowy taryfikator to si\u0119 dopiero zacznie. I jaki pies mia\u0142 dow\u00f3d na te swoje urojenia? Gdyby kieruj\u0105cy  nie mial kamery to w s\u0105dzie s\u0142owo przeciwko s\u0142owu i przegrywa bo s\u0105dy bior\u0105 stron\u0119 policji.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "kynx"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @kynx: b\u0119dzie masa spraw w s\u0105dzie                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Lu7yn"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @kynx dlatego pis chce zrobic tak zebys nie mogl odmowic przyjecia mandatu i isc do s\u0105du                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Pawel993"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Pawel993: odwo\u0142a\u0107 si\u0119 b\u0119dziesz m\u00f3g\u0142, ale b\u0119dzie to bardziej upierdliwe i pewnie mandat b\u0119dzie trzeba wcze\u015bniej zap\u0142aci\u0107 i walczy\u0107 o zwrot.\n\nWi\u0119c wiadomo co i kogo                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "nilphilus"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Pawel993: bosh. oczywi\u015bcie \u017ce b\u0119dziesz m\u00f3g\u0142 i\u015b\u0107 do s\u0105du. tylko nie b\u0119dzie to tak dzia\u0142a\u0142o jak teraz \u017ce odmawiasz i z automatu sprawa w s\u0105dzie. tylko b\u0119dziesz musia\u0142 wykaza\u0107 inicjatywe i samodzielnie odwo\u0142a\u0107 do s\u0105du w sprawie mandatu.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "guest"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @nilphilus super, dostaniesz zwrot hajsu za mandat po 5 latach walki w s\u0105dzie xd                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Pawel993"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Pawel993: albo zatrzymaj\u0105 kas\u0119 na poczet przysz\u0142ych, ju\u017c s\u0142usznych, mandat\u00f3w ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Thor1990"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Pawel993: tak, a co? XD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "nilphilus"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @guest: Nie tylko, bo to ty bedziesz musia\u0142 przedstawic dowody swojej niewinnosci, postawienia prawa na glowie                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "m4ck"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @kynx: sady biora racje policji? to jakis mit?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "nobrain"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @kynx: samoch\u00f3d bez kamery to w Polsce samoch\u00f3d niesprawny technicznie.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Zylet"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @guest: \n\n  bosh. oczywi\u015bcie \u017ce b\u0119dziesz m\u00f3g\u0142 i\u015b\u0107 do s\u0105du. tylko nie b\u0119dzie to tak dzia\u0142a\u0142o jak teraz \u017ce odmawiasz i z automatu sprawa w s\u0105dzie. tylko b\u0119dziesz musia\u0142 wykaza\u0107 inicjatywe i samodzielnie odwo\u0142a\u0107 do s\u0105du w sprawie mandatu.\n\nCzyli bedziesz musial tak czy siak zap\u0142aci\u0107, a potem sie upomina\u0107 o swoje.\nSam z doswiadczenia wiem, ze policja k\u0142amie i kradnie.\nMi zaj%?#li \u0142adowarke do telefonu jak by\u0142em podejrzany. Zrobi\u0142em b\u0142\u0105d, bo ze stresu nie pomyslalem zeby sprawdzic protok\u00f3\u0142 z przeszukania i tam nie zaznaczyli, ze zabrali t\u0105 \u0142adowarke. Oddali mi tylko telefon.\nOczywiscie by\u0142em nie winny aoe p\u00f3\u0142 roku telefon trzymali i oddali bez \u0142adowarki.\nKumasz? Zaj%?#li \u0142adowarke.\nk@$!a, \u0142adowarke.\nNawet jakbym by\u0142 winny to nie zmienia faktu, \u017ce zaj%?#li mi \u0142adowarke.\n\nA w sprawie chidzi\u0142o o to, \u017ce kole\u015b mnie poda\u0142 jako dilera, bo nie chcia\u0142 sprzeda\u0107 kolegi i powiedzia\u0142 na mnie. No czysty debil, bo to by\u0142o oczywiste, \u017ce takie s\u0142abe k\u0142amstwo nie przejdzie. A jeszczd odsiedzia\u0142em totalnie bezsensu 24h na do\u0142ku.\nBro\u0144 tych pata\u0142ach\u00f3w dalej.\n\nI jak udowodnic, \u017ce j\u0105 zaj%?#li skoro w protokole nie ma nic o tym, \u017ce j\u0105 wzieli, a ja by\u0142em sam i dwoch kryminalnych?\n\nI tak to wlasnie wygl\u0105da w roznych przypadkach. T\u0142umacze sie stresem ale wtedy nie przyszlo mi do g\u0142owy, \u017ce policja mo\u017ce zrobi\u0107 co\u015b takiego, bo to zwyk\u0142a pierdo\u0142a.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Duszqable"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Pawel993: \n\n  dlatego pis chce zrobic tak zebys nie mogl odmowic przyjecia mandatu i isc do s\u0105du\n\nNie do ko\u0144ca ale i tak chc\u0105 utrudni\u0107. Chc\u0105 wykre\u015bli\u0107 opcj\u0119 odmowy przyj\u0119cia mandatu, ale nadal w ci\u0105gu 7 dni b\u0119dziesz m\u00f3g\u0142 si\u0119 odwo\u0142a\u0107.  Tyle, \u017ce 7 dni w takim przypadku to ma\u0142o (np. jak chcesz jeszcze pogada\u0107 z prawnikiem) oraz jest to trudniejsze bo to ty musisz wnie\u015b\u0107 spraw\u0119 do s\u0105du, napisa\u0107 pismo itd.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "janekplaskacz"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @guest: Prawciex to jaki\u015b \u017cart z prawa, to s\u0105d i policjant ma Ci udowodni\u0107 win\u0119 wi\u0119c dlaczego najpier masz p\u0142aci\u0107 kar\u0119 skoro wed\u0142ug prawa do wyroku s\u0105du jeste\u015b niewinny?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Artrix"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Duszqable: Ale \u017ce zaj#!?li ci \u0142adowark\u0119?\n\npoka\u017c spoiler  zaj#!?li \u0142adowark\u0119?\n \n\n\n",
            "author": "winio"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @winio: zaj$@%li mi \u0142adowarke\n\nPowtarzam to dziesiec razy, bo to jest taki absurd.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Duszqable"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @m4ck: Kamerka z przodu, z bok\u00f3w, z tylu, a nad samochodem dron.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "artu1313"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @kynx: z tego co si\u0119 orientuj\u0119 to w przepisach nie jest jasno okre\u015blone ile to jest bezpo\u015brednio przed przej\u015bciem dla pieszych \u00af\\_(\u30c4)_/\u00af                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "hornat89"
        },
        {
            "text": "\n\n  Gdyby kieruj\u0105cy nie mial kamery to w s\u0105dzie s\u0142owo przeciwko s\u0142owu i przegrywa bo s\u0105dy bior\u0105 stron\u0119 policji.\n\n@kynx: czyli kamerki nied\u0142ugo r\u00f3wnie\u017c zostan\u0105 zakazane, jak np. w Austrii.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "sowiq"
        },
        {
            "text": "\n\n  sady\n\n@nobrain: A co maj\u0105 do tego sady?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "saviola7"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Pawel993: \u0142atwa kasa do bud\u017cetu, a pisowskie pacho\u0142ki wykonaj\u0105 ka\u017cdy rozkaz wobec zwyk\u0142ego obywatela                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "twoi_oyciec"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @saviola7: to juz nie mnie pytaj tylko goscia, ktory ten mit powiela. a jesli sie chciales doj?$@c o brak polskich liter to ja p%#$?%#e.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "nobrain"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @kynx: \nZacznie sie dopiero golenia baranow. Drogowla dobrze wie gdzie sie ustawic zwby bylo  duzo mandatow. I nie sa to miejsca niebezpieczne tylko te gdzke najlatwiej zlapac  na jakas glupote. \nNie bedzke to tez wina policji bo rzad bez powodu nie uchwalil takich zmian. Nie dla poprawy bezpieczenstwa bo liczba wypadkow od lat spada tylko dla kasy. Beda oczekiwac wynikow a kwoty z mandatow jiz beda wpisane do budzetu a komendanci beda musieli ,,wykonac plan'' ;)\nBez kamerki to nawet nie ma co sie wybierac na droge. Choc z drugiej strony sad i tak moze sobie odrzucic takie nagranie z naterialu dowodowego i trzeba bedzie sie jeszcze odwolywac. A to trwa i kosztuje.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "ozzmann"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @kynx: A lemingi trzepi\u0105 sobie do nowych przepis\u00f3w, bo b\u0119dzie bezpieczniej. B\u0119dzie bezpieczniej, ale dla bud\u017cetu, dzi\u0119ki takimi w\u0142a\u015bnie policjantom jak pan z nagrania i niejednoznaczno\u015bci przepis\u00f3w. Szczeg\u00f3lnie pieszy w \"bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie przej\u015bcia\" daje du\u017ce pole do popisu przy wyrabianiu norm.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "ketrab86"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Duszqable: stary mi policja zaj@$$\u0142a w 2011 aparat, komputer i telefon, bo mia\u0142y to by\u0107 dowody w sprawie o zn\u0119canie si\u0119 nad psem czyt. Po\u0142o\u017cenie psa na torach po to aby nagrac jak go ratuje tu\u017c przed poci\u0105giem i da\u0107 to do telewizji(telewizja dosta\u0142a owszem fragment nagrania ale na aparacie mia\u0142em p\u00f3\u0142 godzinny footage z domu do miejsca w kt\u00f3rym na torach le\u017ca\u0142 pies). 2 lata by\u0142em ci\u0105gany po s\u0105dach zeby sprawa ostatecznie by\u0142a umorzona z powodu braku dowod\u00f3w.  I to w 2011 na w\u0142asnej sk\u00f3rze si\u0119 przekona\u0142em jakim kartonem jest to pa\u0144stwo, a co dopiero teraz xD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "MacintoshTheRebel"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Nobi co wzi\u0105\u0142 ten mandat? Przeciez mial nagranie                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "halfsquad"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @halfsquad: ja bym odm\u00f3wi\u0142 przyj\u0119cia mandatu.\nSprawa ewidentnie do wygrania w s\u0105dzie + zwrot kasy za papug\u0119 (\u2310 \u0361\u25a0 \u035c\u0296 \u0361\u25a0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "leon81"
        },
        {
            "text": "\n\n  Sprawa ewidentnie do wygrania w s\u0105dzie\n\n@leon81: o ile s\u0105d przyjmie nagranie z wideorejestratora jako dow\u00f3d.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "gomjeden"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @gomjeden: no, ale dlaczego mia\u0142by nie przyj\u0105\u0107 mordko?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Gacrux"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @ruphert odwo\u0142a\u0107 si\u0119 mo\u017cesz od mandatu kt\u00f3ry wystawiony jest za co\u015b co nie jest wykroczeniem, a nie \u017ce zmieni\u0142e\u015b zdanie i jednak si\u0119 nie przyznajesz. Chyba \u017ce co\u015b si\u0119 zmieni\u0142o \u00af\\(\u30c4)/\u00af                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "UlicznyMatador"
        },
        {
            "text": "\n\n  no, ale dlaczego mia\u0142by nie przyj\u0105\u0107 mordko? \n\n@Gacrux: chocia\u017cby dlatego, \u017ce \u017cyjemy w takim kraju, a nie w innym.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "gomjeden"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @ruphert ale na mandacie ma wykroczenie - wyprzedzanie na lub bezpo\u015brednio przed przej\u015bciem. Tak zawsze czyta\u0142em, \u017ce nie liczy sie fakt tylko to co jest wpisane. I jak jest wpisane wykroczenie a przyj\u0105\u0142e\u015b to si\u0119 przyzna\u0142e\u015b i nara.\n\nNo ale mam nadzieje ze ch\u0142opak sie odwo\u0142a i wybroni                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "UlicznyMatador"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @halfsquad: bo jest niewolnikiem                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "sajnguri800"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @ruphert: Jak ten policjant sie nazywa? Nie dos\u0142ysza\u0142em...\nCo z mandatami kt\u00f3re ten koles wystawia - nie mozna w takim przypadku oglada\u0107 tego co ponawyczynia\u0142 i komu nawlepia\u0142 nies\u0142usznie mandat\u00f3w?\nNie by\u0142o kiedy\u015b tak \u017ce za jakie\u015b tam b\u0142\u0119dnie wystawione mandaty (a mo\u017ce tylko pomiary fotoradarem?) w danym dniu nale\u017ca\u0142o anulowa\u0107 wszystkie mandaty z danego dnia?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Codziennie_cos_nowego"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @ruphert Je\u017celi nic si\u0119 nie zmieni\u0142o przez ostatnie kilka lat to @UlicznyMatador ma racj\u0119, nie mo\u017cna odwo\u0142a\u0107 si\u0119 od przyj\u0119tego mandatu, tylko w sytuacji kiedy jest on za co\u015b co nie jest karane. By\u0142em na rozprawie odwo\u0142awczej, wi\u0119c mam informacj\u0119 od samej s\u0119dziny, chyba pewniejszego \u017ar\u00f3d\u0142a nie masz.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "przyszlem"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @ruphert: m\u00f3g\u0142by si\u0119 odwo\u0142a\u0107, je\u015bli przyj\u0119ty mandat by\u0142by za co\u015b, co nie jest wykroczeniem (nie ma w kodeksie), np. z\u0142a mina kierowcy.\nJe\u015bli pow\u00f3d mandatu jest kodeksowy, to przyj\u0119cie oznacza przyznanie si\u0119 do winy i od tego nie ma ju\u017c odwo\u0142ania.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "NeilDegrasseGolota"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @UlicznyMatador: @ruphert: https://www.gov.pl/web/gov/odwolaj-sie-od-mandatu-drogowego\n\nKto mo\u017ce odwo\u0142a\u0107\n- ka\u017cdy, kto dosta\u0142 mandat i ma pewno\u015b\u0107, \u017ce dosta\u0142 go nies\u0142usznie,\n\nKiedy mo\u017cesz odwo\u0142a\u0107\n\nJe\u015bli dostaniesz mandat:\n- za dzia\u0142anie, kt\u00f3re nie by\u0142o wykroczeniem \u2013 na przyk\u0142ad by\u0142o wykroczeniem tylko do 14 kwietnia, a policjant wystawi\u0142 ci mandat 15 kwietnia,\n\nNa filmiku wykroczenia nie bylo\u00af\\_(\u30c4)_/\u00af                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "sops"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Gacrux: by\u0142y przypadki \u017ce uznano \u017ce urz\u0105dzenie nagrywaj\u0105ce nie ma certyfikat\u00f3w albo \u017ce nie mo\u017cna potwierdzi\u0107 autentyczno\u015bci nagrania.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Dojczekabana"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @leon81 \nTym bardziej , \u017ce jest przepis , kt\u00f3ry pozwala wyprzedza\u0107 pojazdy wolnobie\u017cne nawet na linii ci\u0105g\u0142ej.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Amfan-1"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Dojczekabana: Podzielisz sie zrodlem?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "sops"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @leon81: I jak s\u0105d uniewinni pozwa\u0107 policjanta z art. 286.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "molksiazkowy1111"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @ruphert: G\u0142upoty opowiadasz. Nie ma \u017cadnego prawa do odwo\u0142ania. Mandat zosta\u0142 przyj\u0119ty i jest prawomocny.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "appul"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Pa\u0142a z urojeniami.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "horus666"
        },
        {
            "text": "\n\n  Pa\u0142a z urojeniami\n\n@horus666: Ale co ty opowiadasz? Przecie\u017c policja zna przepisy i si\u0119 nie myli, a jej decyzje s\u0105 niezawis\u0142e!11\n\npoka\u017c spoiler  nieudacznicy w mundurach\n \n\n\n",
            "author": "Grothar"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @horus666: Jakby\u015b nie mia\u0142 nagrane na kamerze to jak udowodnisz, \u017ce nie jeste\u015b wielb\u0142\u0105dem? Mi tak wm\u00f3wili, \u017ce na czerwonym przejecha\u0142em, odwo\u0142a\u0142em si\u0119 i w s\u0105dzie pan bagietmajster sk\u0142ama\u0142 i tak mandat dosta\u0142em i tak.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Czill23"
        },
        {
            "text": "\n\n  dlatego warto mie\u0107 wideorejestrator w samochodzie\n\n@Armo11: no tutaj mia\u0142 i mandat przyj\u0105\u0142 (\u256d\u261e\u03c3 \u035c\u0296\u03c3)\u256d\u261e                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "gomjeden"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @gomjeden bo c?## z kieruj\u0105cego,skoro ma nagranie i jest pewny to wyj#%%ne i niech pisze wniosek do s\u0105du                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "White_power"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @White_power: @White_power: nie byl pewien. powtarzal, ze mu si\u0119 wydaje jak bylo                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "FaterAnona"
        },
        {
            "text": "\n\n  Pa\u0142a z urojeniami.\n\n@horus666: Pa\u0142a z urojeniami, ale na wykopie a\u017c hucza\u0142o i dosta\u0142em mas\u0119 minus\u00f3w jak o takim czym\u015b pisa\u0142em, krzyczeli na wykopie, \u017ce wystarczy je\u017adzi\u0107 zgodnie z prawem i nie b\u0119dzie mandat\u00f3w. Tfu na takich co \u017cycia na drodze nie znaj\u0105, bo mama wozi do szko\u0142y, ale w internecie to si\u0119 udzielaj\u0105 co to nie oni.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "ThomasE"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @FaterAnona: nie by\u0142 pewien, ale mia\u0142 wideorejestrator. M\u00f3g\u0142 z niego skorzysta\u0107 na miejscu, nie zrobi\u0142 tego.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "gomjeden"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Armo11: Tym filmikiem zosta\u0142em ostatecznie zmotywowany do zakupu                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Munky"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Koguty to maj\u0105 w\u0142\u0105czone na tym przystanku? Fart \u017ce kieruj\u0105cy mia\u0142 kamerk\u0119, ciekawe czy mu zaproponowali mandat i czy go przyj\u0105\u0142.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "UlicznyMatador"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @ruphert \u017ceby si\u0119 im stawia\u0107, trzeba mie\u0107 siln\u0105 psyche i du\u017c\u0105 PEWNO\u015a\u0106 co do swoich racji. Niestety uprzywilejowana pozycja policjanta dzia\u0142a na niekorzy\u015b\u0107 w takich sytuacjach                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "UlicznyMatador"
        },
        {
            "text": "\n\n  Koguty to maj\u0105 w\u0142\u0105czone na tym przystanku?\n\n@UlicznyMatador: Nie musz\u0105.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Mandarex"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Mandarex zmienili im przepisy? Nie musz\u0105 ju\u017c miga\u0107 jak \u0142ami\u0105 prawo?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "UlicznyMatador"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @UlicznyMatador: Tak, w 2019 roku.\n\nKontrola ruchu drogowego, \u00a72 Pkt. 6.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Mandarex"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @ruphert: Niestety nie mo\u017ce. Je\u017celi przyj\u0105\u0142 mandat mo\u017ce si\u0119 od niego odwo\u0142a\u0107 jedynie w sytuacji kiedy zosta\u0142 wystawiony za czyn, kt\u00f3ry nie jest wykroczeniem, np ma napisane \"Picie kawy w miejscu pubilcznym\".                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "przyszlem"
        },
        {
            "text": "\n\n  Nie musz\u0105.\n\n@Mandarex: Dok\u0142adnie.\n\nAle mogliby chocia\u017c zaparkowa\u0107\u00a0przy kraw\u0119dzi jezdni a nie jak Janusze na \u015brodku chodnika.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "buont"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @przyszlem: jesli to prawda to nie ma w tym \u017cadnej logiki.\nW takiej sytuacji mog\u0105 wlepi\u0107 ka\u017cdemu mandat za wykroczenie i szukac frajera co przyjmie zestresowany, a potem nie moze sie odwo\u0142a\u0107, bo tak.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Duszqable"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Duszqable: Tak jest. Dlatego warto sobie wyrobi\u0107 nawyk nie przyjmowania mandat\u00f3w je\u017celi COKOLWIEK budzi w\u0105tpliwo\u015bci. U mnie oficjalne stanowisko by\u0142o jak napisa\u0142em, nieoficjalnie, po rozprawie, us\u0142ysza\u0142em (by\u0142em sam w\u0142a\u015bciwie, wi\u0119c troch\u0119 szopka), \u017ce trzeba by\u0142o nie przyjmowa\u0107 mandatu, bo po przyj\u0119ciu, nic si\u0119 ju\u017c nie da zrobi\u0107 je\u017celi by\u0142 wystawiony zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cym prawem, a co do sprawy, raczej i tak bym przegra\u0142, ale max by mi dali 200 z\u0142, mandat by\u0142 na 500.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "przyszlem"
        },
        {
            "text": "\n\n  Niestety nie mo\u017ce.\n\n@przyszlem: \n\nalez oczywiscie ze moze\n\n  Je\u017celi przyj\u0105\u0142 mandat mo\u017ce si\u0119 od niego odwo\u0142a\u0107 jedynie w sytuacji kiedy zosta\u0142 wystawiony za czyn, kt\u00f3ry nie jest wykroczeniem, np ma napisane \"Picie kawy w miejscu pubilcznym\".\n\n@przyszlem: \n\nno i ma wpisane, ze za wyprzedzanie w miejscu niedozwolonym, a przeciez takiego czynu nie bylo. Nie ma przepisu, ktory mowi, ze 100m przed przejsciem nie wolno wyprzedzac.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "sylwek2k"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @sylwek2k: Niestety nie, to tak nie dzia\u0142a. Je\u017celi masz takie w\u0105tpliwo\u015bci to nie przyjmujesz mandatu. Je\u017celi przyjmiesz to w tym momencie zgadzasz si\u0119, \u017ce takie wykroczenie pope\u0142ni\u0142e\u015b. Na mandacie nie b\u0119dziesz mial, \u017ce to by\u0142o 100m.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "przyszlem"
        },
        {
            "text": "\n\n  Na mandacie nie b\u0119dziesz mial, \u017ce to by\u0142o 100m.\n\n@przyszlem: \n\nna mandacie nie ma tez wypisanego tresci artykulu KRD.\n\n> Niestety nie, to tak nie dzia\u0142a.\n\n@przyszlem: \n\ndziala\n\n  Je\u017celi masz takie w\u0105tpliwo\u015bci to nie przyjmujesz mandatu.\n\n@przyszlem: \n\njakie watpliwosci? Jakie wykroczenie bylo zarejestrowane na filmie? \n\n  Je\u017celi przyjmiesz to w tym momencie zgadzasz si\u0119, \u017ce takie wykroczenie pope\u0142ni\u0142e\u015b.\n\n@przyszlem: \n\nto znaczy ze popelniles wykroczenie picia kawy w miejscu publicznym. Przeciez na mandacie tez nie bedziesz miec napisane, ze piles kawe w miejscu publicznym, tylko bedziesz miec napisane, ze to bylo wykroczenie z art 54 kw.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "sylwek2k"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            wy\u0142udzenie! Dawa\u0107 tu zaraz rzecznika Policji. Kr\u00f3tka pi\u0142ka, niech si\u0119 t\u0142umacz\u0105.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "kiedys_bylem_bordo"
        },
        {
            "text": "\n\n  Dawa\u0107 tu zaraz rzecznika Policji.\n\n@kiedys_bylem_bordo: z rybom?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "TheDzions"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @TheDzions: chyba jestem za m\u0142ody albo za stary bo nie czaje.. jak\u0105 rybom?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "kiedys_bylem_bordo"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @kiedys_bylem_bordo: akcja w Miko\u0142owie, lockdown.\nMozna bylo zamawiac jedzenie na wynos, a policjant chcial zamknac lokal, bo niby jedli ja miejsci ( to bylo na swiezym powietrzu) i pyta\u0142 ludzi co zamawiali, sprawdza\u0142 paragony i pad\u0142o to pytanie do klienta \"z rybom tak?\" XD\nWpisz sobie na youtube \"policja z rybok milo\u0142\u00f3w\" to pewnie znajdziesz xD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Duszqable"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @kiedys_bylem_bordo: to sie sta\u0142o memem                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Duszqable"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Duszqable: ok dzieki, umknelo mi                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "kiedys_bylem_bordo"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Duszqable ogladam no smieszne faktycznie.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "kiedys_bylem_bordo"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Duszqable w ogole jakie stare dzieje wszyscy bez maseczek                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "kiedys_bylem_bordo"
        },
        {
            "text": "\n\n  chyba jestem za m\u0142ody albo za stary bo nie czaje.. jak\u0105 rybom?\n\n@kiedys_bylem_bordo: https://www.wykop.pl/link/5440399/interwencja-milicji-rybolowka-mikolow-05-04-2020/ \n\n\n",
            "author": "dobry_czlowiek"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @dobry_czlowiek spoko ogladam. smieszne ale wtedy wszyscy byli zesrani ze zaglada nadchodzi takze ich troche rozumiem. teraz to smieszne                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "kiedys_bylem_bordo"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @kiedys_bylem_bordo: smieszniejsze dla mnie przez to, ze mieszkam Tychach i jezde tam na rowerze, a ten lockdown byl totalnie bezsensu, bo ludzie z Miko\u0142owa spokojnie mogli sobie tutaj wpasc i zjesc cos, a tam zakaz, bo pandemia xD\nDurne wymys\u0142y ministra Niedzielskiego                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Duszqable"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @kiedys_bylem_bordo: https://natemat.pl/305391,policja-daje-mandaty-podczas-epidemii-kuriozalna-interwencja-w-mikolowie \n\n\n",
            "author": "KrzaczekPl"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @kiedys_bylem_bordo https://youtu.be/81-KOMo6Uzc \n\n\n",
            "author": "niegramwwowa"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Komentarze poziom gimbaza albo gorzej                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Winatuska"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Winatuska: a co maja pisa\u0107, ka\u017cdy normalny wiedzia\u0142, \u017ce debilne pisokatolickie ciemniackie przepisy zmieni\u0105 jedynie miejsce aborcji a nie powstrzymaj\u0105 tego, \u017ce ludzie nie chc\u0105 rodzi\u0107 \u015bmiertelnie chorych dzieci itd.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "GrimJyu"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @GrimJyu: \n\n  przepisy zmieni\u0105 jedynie miejsce aborcji a nie powstrzymaj\u0105 tego, \u017ce ludzie nie chc\u0105 rodzi\u0107 \u015bmiertelnie chorych dzieci itd.\n\nWyrok TK przede wszystkim zacz\u0105\u0142 dyskryminowa\u0107 niezamo\u017cne, mniej zaradne kobiety, najcz\u0119\u015bciej z ma\u0142ych miejscowo\u015bci, kt\u00f3re nie maj\u0105 sposobno\u015bci zorganizowa\u0107 sobie \"wycieczki\" do Czech. Dobrze, \u017ce chocia\u017c dzia\u0142aj\u0105 organizacje jak Aborcja Bez Granic.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "EvilToy"
        },
        {
            "text": "\n\n  Wyrok TK przede wszystkim zacz\u0105\u0142 dyskryminowa\u0107 niezamo\u017cne, mniej zaradne kobiety, najcz\u0119\u015bciej z ma\u0142ych miejscowo\u015bci, kt\u00f3re nie maj\u0105 sposobno\u015bci zorganizowa\u0107 sobie \"wycieczki\" do Czech. Dobrze, \u017ce chocia\u017c dzia\u0142aj\u0105 organizacje jak Aborcja Bez Granic.\n\n@EvilToy: Tak samo jak zakaz niewolnictwa, dobrze, \u017ce bogaty cz\u0142owiek mo\u017ce wyjecha\u0107 za granic\u0119 i kupi\u0107 niewolnika bez przeszk\u00f3d.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Mochiron"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Mochiron: A mo\u017ce? xD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "EvilToy"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Winatuska: Pierwszy raz na wykopie?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Henrar"
        },
        {
            "text": "\n\n  Wyrok TK przede wszystkim zacz\u0105\u0142 dyskryminowa\u0107 niezamo\u017cne, mniej zaradne kobiety\n\n@EvilToy: czyli ewolucyjnie jeszcze bardziej upadlamy gatunek. Kwintesencja korwinizmu.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "LepiejWcaleNizPozno"
        },
        {
            "text": "\n\n  Polska pot\u0119g\u0105 w eksporcie aborcji\n\nPrzynajmniej w tym jestesmy potega. Ale to raczej nie jest powod do dumy.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Postronek"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Postronek: Polska od 6 lat jest pot\u0119ga w samych najgorszych rankingach. Dzi\u0119kujmy Zjednoczonej Prawicy.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Frasad"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Postronek: w liczbie samob\u00f3jstw na 100 tys te\u017c jeste\u015bmy w czo\u0142\u00f3wce                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Lilac"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Warto zauwa\u017cy\u0107 co\u015b o czym si\u0119 zapomina. \n\nTe aborcje p\u0142\u00f3d\u00f3w z wadami, to aborcje CHCIANYCH ci\u0105\u017c i dzieci. \n\nTo nie s\u0105 aborcje na \u017cyczenie kt\u00f3re bez trudu mo\u017cna zrealizowa\u0107. To aborcje p\u00f3\u017aniejsze, po badaniach kt\u00f3re wad\u0119 potwierdzaj\u0105, i dlatego kobiety nawet do UK musz\u0105 je\u017adzi\u0107.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "graf_zero"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @graf_zero: Z tydzie\u0144 temu by\u0142 o tym reporta\u017c w Czarno na bia\u0142ym (niestety tvn24). Lekarka lub piel\u0119gniarka z holenderskiej kliniki m\u00f3wi\u0142a, \u017ce zszokowa\u0142o ich to, o czym piszesz - wszystkie usuwane przez Polki ci\u0105\u017ce by\u0142y chcianymi dzie\u0107mi, zupe\u0142nie inaczej ni\u017c w przypadku aborcji dokonywanych przez Holenderki. Aborcja chcianej ci\u0105\u017cy wi\u0105\u017ce si\u0119 z rzeczami, o kt\u00f3rych wcze\u015bniej w tej klinice nie my\u015bleli, np. matki prosz\u0105, aby m\u00f3c si\u0119 po\u017cegna\u0107 z dzieckiem ( \u0361\u00b0 \u0296\u032f \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "to_znowu_ja"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Zakaz aborcji? PIS dzia\u0142a przeciwko Polakom. Z moich znajomych, wszystkie pary zrezygnowa\u0142y z kolejnych dzieci. Wol\u0105 nie ryzykowa\u0107, \u017ce urodz\u0105 chore dziecko i do ko\u0144ca \u017cycia b\u0119d\u0105 musia\u0142y si\u0119 nim opiekowa\u0107 24h/dob\u0119. Nikt nie chce by\u0107 jak Kaja Godek. Nikt nie chce po\u015bwi\u0119ci\u0107 \u017cycia w Poslce na leczenie dziecka, kiedy mo\u017ce urodzi\u0107 zdrowe dziecko w innym pa\u0144stwie.\nOd momentu, kiedy PIS ruszy\u0142 przepisy antyaborcyjne, w Polsce rodzi si\u0119 coraz mniej dzieci. \nSuma urodze\u0144 dla roku 2019 wynosi 375 tys., dla roku 2018 \u2013 388,1 tys., a dla roku 2017 warto\u015b\u0107 ta jest r\u00f3wna 401,7 tys.\nSuma urodze\u0144 2020 wynios\u0142a tylko 355,3 tys . BRAWO PIS ! ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "dlugi-gr"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @dlugi-gr: Jeszcze nie ma tak naprawd\u0119 pok\u0142osia zaostrzenia. Dopiero rok min\u0105\u0142, wi\u0119c IMO \u017ale to dopiero b\u0119dzie.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Khaine"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @dlugi-gr: Przed zakazem mieli\u015bmy z \u017con\u0105 w planach dw\u00f3jk\u0119 dzieci, teraz nikt mnie na to drugie nie nam\u00f3wi, tym bardziej, \u017ce zanim zmieni si\u0119 rz\u0105d i przepisy b\u0119dziemy ju\u017c na to za starzy                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Czill23"
        },
        {
            "text": "\n\n  Od momentu, kiedy PIS ruszy\u0142 przepisy antyaborcyjne, w Polsce rodzi si\u0119 coraz mniej dzieci.\n\n@dlugi-gr: Nie. W Polsce ju\u017c rodzi\u0142o si\u0119 mniej dzieci.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "dziadzkrakowa"
        },
        {
            "text": "\n\n  Suma urodze\u0144 dla roku 2019 wynosi 375 tys., dla roku 2018 \u2013 388,1 tys., a dla roku 2017 warto\u015b\u0107 ta jest r\u00f3wna 401,7 tys.\n  Suma urodze\u0144 2020 wynios\u0142a tylko 355,3 tys . BRAWO PIS ! ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)\n\n@dlugi-gr: I masz jakie\u015b potwierdzenie takie przyczynowo\u015bci? Czy tylko korelacja i wystarcza dzikusie?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Mochiron"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @dlugi-gr: @Khaine: B\u0119dzie coraz gorzej nie tylko przez to, ale i pokolenie kobiet z demograficznej g\u00f3rki w latach 80-tych wchodzi w wiek w kt\u00f3rym nie b\u0119d\u0105 m\u00f3c ju\u017c zaj\u015b\u0107 w ci\u0105\u017ce.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Eternit_z_azbestu"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Przecie\u017c nie od dzi\u015b wiadomo, \u017ce zakazy jeszcze bardziej poteguj\u0105 niepewno\u015b\u0107 i dzia\u0142anie wbrew przepisom. Te przyg\u0142upy ko\u015bcielne dobrze o tym wiedz\u0105. W oczach poerdolnietego katolika ma by\u0107 dramat ludzki i po\u017coga. I ten wymy\u015blony przyg\u0142upi B\u00f3g kt\u00f3ry wsadza do piek\u0142a niepokornych.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Skrytozerca90"
        },
        {
            "text": "\n\n  wiadomo, \u017ce zakazy jeszcze bardziej poteguj\u0105 niepewno\u015b\u0107 i dzia\u0142anie wbrew przepisom\n@Skrytozerca90: \nTo mo\u017ce ca\u0142y kodeks karny do kosza?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "marw"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Skrytozerca90: Sam nie jestem fanem aborcji, tym bardziej \u017ce gdyby nie moja dzielna mama sam bym zosta\u0142 wyskrobany bez wi\u0119kszego powodu, ale w\u0142a\u015bnie dlatego kompromis aborcyjny by\u0142 czym\u015b bardzo dojrza\u0142ym ze strony polskiego spo\u0142ecze\u0144stwa. Nikt mi nie wm\u00f3wi, \u017ce usuwanie ok. 300 tys. ci\u0105\u017c rocznie, jak to ma miejsce w wi\u0119kszych zachodnich krajach, to co\u015b absolutnie normalnego. Polski wynik w wysoko\u015bci 1000 aborcji w skali roku to by\u0142 wynik niezwykle dobry i je\u015bli kto\u015b bierze sobie za cel ratowanie nienarodzonych dzieci, to ruszaj\u0105c kompromis aborcyjny podj\u0105\u0142 niezwykle du\u017ce ryzyko, osi\u0105gnie efekt absolutnie odwrotny. To jak mie\u0107 900 tys z\u0142 w gar\u015bci i rzuca\u0107 monet\u0105, \u017ceby zagra\u0107 o okr\u0105g\u0142y milion.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "ZiemniakPospolity"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Niby zamarzlo ale typowego fanboja Sony piecze( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "MehowM"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @MehowM: naprawd\u0119 my\u015blisz \u017ce typowy fanboj, ktokolwiek by to nie by\u0142, b\u0119dzie dawa\u0142 j@#?nie o kilkuletni\u0105 gierk\u0119 kt\u00f3r\u0105 ju\u017c dawno ogra\u0142 i kt\u00f3ra jest za darmo rozdawana teraz?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "advert"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @advert: oczywiscie, ze tak.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "MehowM"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @advert: tak, poczytaj fora jak pek\u0142y dupy soyboyom. I tu nie chodzi tylko o GoW bo wszystkie exy od sony b\u0119d\u0105 na PC, natomiast exy od Bethesdy, PC og\u00f3lnie i MS b\u0119d\u0105 tylko na PC/X. Tak wi\u0119c konsolowy pleb od soystation modl\u0105cy si\u0119 do swojego plastiku ma straszny b\u00f3l dupy. Nie m\u00f3wi\u0105c ju\u017c, \u017ce Nintendo i ich antyczny Switch ma 10x wi\u0119cej ex\u00f3w ni\u017c soystation.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "GrimJyu"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @GrimJyu: taki maj\u0105 b\u00f3l dupy, \u017ce filmik na oficjalnym profilu sony na YT ma w tym momencie gigantyczn\u0105 przewag\u0119 \u0142apek w g\u00f3r\u0119. Je\u015bli ju\u017c tu kogo\u015b dupa piecze to chyba klockarzy kt\u00f3rzy b\u00f3ldupi\u0105, o to \u017ce fani sony maj\u0105 wyj??!ne co zreszt\u0105 wida\u0107 te\u017c w komentarzach pod tym filmem na YT                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Zielony_Ogr"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @advert: da                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "SarahC"
        },
        {
            "text": "\n\n  tak, poczytaj fora jak pek\u0142y dupy soyboyom.\n\n@GrimJyu: poprosz\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142o, zawsze s\u0142ysz\u0119 te brednie i zawsze okazuje si\u0119 \u017ce nie maj\u0105 podparcia w rzeczywisto\u015bci, oble\u017cona twierdza mocno                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Deska_o0"
        },
        {
            "text": "\n\n  wszystkie exy od sony b\u0119d\u0105 na PC\n\n@GrimJyu: poprosz\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142o tych rewelacji                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "papaj42"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @advert: To, \u017ce nikt nie st\u0119ka na wykopie nie oznacza, \u017ce nie ma takich komentarzy np.: na forum stricte zwi\u0105zanymi z grami. Nawet nie wiesz jak piek\u0142o dupsko posiadaczy PS jak wysz\u0142y na PC gierki QTE np.: Heavy Rain czy Horizon Zero Dawn. Zaraz b\u0119dzie wspomniany God of War czy Uncharted. Teraz tylko czeka\u0107 na Ghost Of Tsushima, Bloodborne czy The Last of Us i b\u0119dzie pozamiatane.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "lukan2460"
        },
        {
            "text": "\n\n  Nawet nie wiesz jak piek\u0142o dupsko posiadaczy PS jak wysz\u0142y na PC gierki QTE np.: Heavy Rain czy Horizon Zero Dawn.\n\n@lukan2460: przegl\u0105dam takie fora i nic takiego nie zauwa\u017cy\u0142em, podzielisz si\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142em, czy to po prostu wspomniana wy\u017cej obl\u0119\u017cona twierdza i wmawianie sobie \u017ce co\u015b takiego ma miejsce?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Deska_o0"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Deska_o0: S\u0142abo przegl\u0105dasz jak nie widzia\u0142e\u015b komentarzy pod artyku\u0142ami z omawian\u0105 gr\u0105 wychodz\u0105c\u0105 na PC na gry-online.pl, ju\u017c nie m\u00f3wi\u0105c zapewne na forach o PS.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "lukan2460"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @advert: Tym komentarzem w\u0142a\u015bnie pokaza\u0142e\u015b \u017ce tak jest xD taki kryptofanboj, jeszcze par\u0119 komentarzy i b\u0119dzie pe\u0142ny coming out? ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Kierba"
        },
        {
            "text": "\n\n  S\u0142abo przegl\u0105dasz\n\n@lukan2460: uwa\u017cam \u017ce do\u015b\u0107 dobrze, ale dlatego te\u017c poprosi\u0142em o:\n\n  podzielisz si\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142em, czy to po prostu wspomniana wy\u017cej obl\u0119\u017cona twierdza i wmawianie sobie \u017ce co\u015b takiego ma miejsce?\nwsz\u0119dzie s\u0105 te urojenia, ale nawet tutaj wida\u0107 \u017ce pochodz\u0105 od graczy PC kt\u00f3rzy chcieliby \u017ceby co\u015b takiego mia\u0142o miejsce, niestety nie ma, a wi\u0119kszos\u0107 posiadaczy PS wypowiada si\u0119 pozytywnie o tym ruchu                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Deska_o0"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Deska_o0: Nie dadz\u0105 Ci \u017cadnego \u017ar\u00f3d\u0142a bo takiego nie maj\u0105. Te komentarze maj\u0105 na celu jedynie leczenie ich kompleks\u00f3w. W rzeczywisto\u015bci ka\u017cdy normalny gracz ma wysrane na to czy gra by\u0142a wcze\u015bniej na PS czy nie, po prostu si\u0119 cieszy, \u017ce nowy, fajny tytu\u0142 wpada na Steama. Tymczasem frustraci siadaj\u0105 przed klawiatur\u0105 i pisz\u0105 komentarze jakoby wygrali kolejn\u0105 wojn\u0119 (kt\u00f3ra de facto oni sami sobie wymy\u015blili) i jedyne z czego si\u0119 ciesz\u0105, to \u017ce wg nich kogo\u015b zapiek\u0142a dupa. Nikt zdrowy na umy\u015ble nie pisze bzdur na temat wojenek mi\u0119dzyplatformowych, niewa\u017cne po kt\u00f3rej stronie tej \u015bmiesznej wojenki stoi xD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "papaj42"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @papaj42: wiem, ale lubi\u0119 obserwowa\u0107 fiko\u0142ki ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Deska_o0"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Deska_o0: Ja te\u017c, ale przykre to jest, \u017ce najwy\u017cej plusowany komentarz pod takim znaleziskiem to demonstracja frustracji. Dzieci zrobi\u0142y sobie z gier kolejny pow\u00f3d do podbijania ego.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "papaj42"
        },
        {
            "text": "\n\n  naprawd\u0119 my\u015blisz \u017ce typowy fanboj, ktokolwiek by to nie by\u0142, b\u0119dzie dawa\u0142 j%@?nie o kilkuletni\u0105 gierk\u0119 kt\u00f3r\u0105 ju\u017c dawno ogra\u0142\n\n@advert: S\u0142owo klucz \"typowy fanboj\" , typowy fanboj to nie jest pasjonat danej konsoli to jest po prostu sp?%!#!#enie umys\u0142owe na wy\u017cszym poziomie i b\u0119d\u0105 plu\u0107 jadem na wszystkich i wszystko kto jest przeciwny \"eksluzywno\u015bci\".\nFan PSa raczej b\u0119dzie si\u0119 cieszy\u0142, bo gry na z PSa na PC to wi\u0119cej hasju dla sony, wi\u0119cej hajsu dla sony, wi\u0119cej bud\u017cetu na kolejne gry.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "MrocznyZiemniak"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @MehowM: W og\u00f3le jak bardzo \u017ca\u0142osne \u017cycie trzeba mie\u0107, \u017ceby tworzy\u0107 sekt\u0119 z kupna je**nego sprz\u0119tu xD Ka\u017cdy normalny typ nie b\u0119d\u0105cy na utrzymaniu starych kupuje co mu si\u0119 podoba i nie przyk\u0142ada do tego \u017cadnej wagi opr\u00f3cz pogrania w gierk\u0119 na odstresowanie.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "papaj42"
        },
        {
            "text": "\n\n  d\u0105cy na utrzymaniu starych kupuje co mu si\u0119 podoba i nie przyk\u0142ada do tego \u017cadnej wagi opr\u00f3cz pogrania w gierk\u0119 na odstresowanie\n\n@papaj42: dlatego napisalem o fanboju. Do nich racjonalne argumenty nie trafiaja. Reszta ma wyj!%@ne :D                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "MehowM"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Deska_o0: @papaj42: https://ithardware.pl/aktualnosci/konsolowcy_oburzeni_przeniesieniem_horizon_zero_dawn_na_pc-11700.html\nCzy bylo cos wiecej w temacie to nie wiem, nie powiem, link przekleilem z innego komentarza w tym znalezisku\u00af\\_(\u30c4)_/\u00af                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "sops"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @advert: szczegolnie jesli gra wyglada o niebo lepiej. Slychac trzask pekajacych dup :P                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Corphen"
        },
        {
            "text": "\n\n  wsz\u0119dzie s\u0105 te urojenia, ale nawet tutaj wida\u0107 \u017ce pochodz\u0105 od graczy PC kt\u00f3rzy chcieliby \u017ceby co\u015b takiego mia\u0142o miejsce, niestety nie ma, a wi\u0119kszos\u0107 posiadaczy PS wypowiada si\u0119 pozytywnie o tym ruchu\n\n@Deska_o0: \n\n  Nie dadz\u0105 Ci \u017cadnego \u017ar\u00f3d\u0142a bo takiego nie maj\u0105. Te komentarze maj\u0105 na celu jedynie leczenie ich kompleks\u00f3w. W rzeczywisto\u015bci ka\u017cdy normalny gracz ma wysrane na to czy gra by\u0142a wcze\u015bniej na PS czy nie, po prostu si\u0119 cieszy, \u017ce nowy, fajny tytu\u0142 wpada na Steama. Tymczasem frustraci siadaj\u0105 przed klawiatur\u0105 i pisz\u0105 komentarze jakoby wygrali kolejn\u0105 wojn\u0119 (kt\u00f3ra de facto oni sami sobie wymy\u015blili) i jedyne z czego si\u0119 ciesz\u0105, to \u017ce wg nich kogo\u015b zapiek\u0142a dupa. Nikt zdrowy na umy\u015ble nie pisze bzdur na temat wojenek mi\u0119dzyplatformowych, niewa\u017cne po kt\u00f3rej stronie tej \u015bmiesznej wojenki stoi xD \n\n@papaj42:\nprosze bardzo, tutaj macie bol dupy soniarzy:\nhttps://blog.playstation.com/2021/10/20/god-of-war-2018-is-coming-to-pc/\nhttps://twitter.com/PlayStation/status/1450839409159458818\ntutaj tez widzialem duzo b\u00f3lu wczoraj ale teraz cos sie zmienilo (mozliwe ze zmoderowali komentarze, nie wiem) i juz nie widac: https://www.facebook.com/playstation/videos/3121328434806371/ \n\n\n",
            "author": "SmugglerFan"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @SmugglerFan: Naprawd\u0119 uwa\u017casz, \u017ce randomowe komentarze pod artyku\u0142ami to jest niezbity dow\u00f3d na poparcie tezy, \u017ce ka\u017cdego posiadacza playstation boli dupa? Takie same komentarze od drugiej strony mo\u017cna znale\u017a\u0107 pod artyku\u0142ami, gdzie wychodzi nowy tytu\u0142 AAA tylko na konsole. Chyba nie zrozumia\u0142e\u015b mojego komentarza. Ka\u017cdy kto pisze co\u015b o soniarzach czy pctowcach ma raczej nier\u00f3wno pod sufitem, bo te wojenki ostatecznie wymy\u015blili\u015bcie sobie wy, nie korporacje. Przynale\u017cno\u015b\u0107 do grupy na podstawie tego jaki sprz\u0119t ma si\u0119 w domu? \u017ba\u0142osne. Nie widzia\u0142em \u017ceby kto\u015b si\u0119 zesrywa\u0142 na temat tego czy ma Netflixa czy HBO GO, po prostu korzysta z takiej platformy jaka mu akurat pasuje.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "papaj42"
        },
        {
            "text": "\n\n  Naprawd\u0119 uwa\u017casz, \u017ce randomowe komentarze pod artyku\u0142ami to jest niezbity dow\u00f3d na poparcie tezy, \u017ce ka\u017cdego posiadacza playstation boli dupa?\n\n@papaj42: a kto mowil ze kazdego posiadacza PSa boli. teraz to ciebie cos zabolalo bo jednak dalo sie znalezc te zrodla xd                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "SmugglerFan"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @papaj42: No raczej k#?#a, nie inaczej.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Foxlifejenkins"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @SmugglerFan: Komentarze pod artyku\u0142em to jest jakie\u015b \u017ar\u00f3d\u0142o? Raczej usilne wyszukiwanie takich komentarzy pod ka\u017cdym artyku\u0142em \u015bwiadczy o mocnych kompleksach xd Stawianie si\u0119 na piedestale, bo komu\u015b tam p\u0119ka dupa, a mi nie, nie czyni ci\u0119 lepszym tylko stawia z nimi na r\u00f3wni skoro tak bardzo ci\u0119 to obchodzi. I nie m\u00f3wi\u0119 tego konkretnie o Tobie, po prostu wyszydzanie chorych, zafiksowanych na temat jakiej\u015b platformy ludzi to tak samo \u017ca\u0142osne zachowanie jak te ich komentarze.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "papaj42"
        },
        {
            "text": "\n\n  Komentarze pod artyku\u0142em to jest jakie\u015b \u017ar\u00f3d\u0142o?\n\n@papaj42: a jakie inne bys chcial? @GrimJyu napisal \"tak, poczytaj fora jak pek\u0142y dupy soyboyom.\". wtedy  @Deska_o0 odpisal \"poprosz\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142o, zawsze s\u0142ysz\u0119 te brednie i zawsze okazuje si\u0119 \u017ce nie maj\u0105 podparcia w rzeczywisto\u015bci, oble\u017cona twierdza mocno\". dalem wam jako zrodla komentarze pod wpisem na blogu, twitterze i fb czyli mozna powiedziec ze wspolczesne fora. i teraz ty sie jakos wykrecasz bo ci nie podoba ze nie miales racji. \n\n  Raczej usilne wyszukiwanie takich komentarzy pod ka\u017cdym artyku\u0142em \u015bwiadczy o mocnych kompleksach xd\nnie trzeba ich specjalnie wyszukiwac. wystarczy wejsc na wpis na blogu playstation w ktorym potwierdzili oficjalnie ta premiere GoW na PC i przeczytac doslownie pierwszy komentarz pod artykulem.\n\n  I nie m\u00f3wi\u0119 tego konkretnie o Tobie, po prostu wyszydzanie chorych, zafiksowanych na temat jakiej\u015b platformy ludzi to tak samo \u017ca\u0142osne zachowanie jak te ich komentarze. \nok, ja tylko prostuje nieprawdziwe informacje bo triggeruje mnie jak ktos klamie w internecie. nic tu nie wyszydzam.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "SmugglerFan"
        },
        {
            "text": "\n\n  i teraz ty sie jakos wykrecasz bo ci nie podoba ze nie miales racji.\n\n@SmugglerFan: Ziom ale jakiej racji? Przecie\u017c ja ani razu nie zaprzeczy\u0142em, \u017ce takie komentarze s\u0105 i kogo\u015b boli o to dupa \u017ce ta gierka wychodzi na PC. Masz 100% racji, \u017ce fanboje si\u0119 zesrali, jedyne o co mi chodzi\u0142o to \u017ce kto\u015b w og\u00f3le daje o to j$!%nie. Wystarczy\u0142oby to ola\u0107 i pozwoli\u0107 im umrze\u0107 \u015bmierci\u0105 naturaln\u0105, a ka\u017cdemu \u017cy\u0142oby si\u0119 lepiej, a takie wyszydzaj\u0105ce komentarze (nie m\u00f3wi\u0119 \u017ce Twoje) to spirala wzajemnego sp$$#$!$enia.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "papaj42"
        },
        {
            "text": "\n\n  Ziom ale jakiej racji? Przecie\u017c ja ani razu nie zaprzeczy\u0142em, \u017ce takie komentarze s\u0105 i kogo\u015b boli o to dupa \u017ce ta gierka wychodzi na PC. \n@papaj42: napisales \"Nie dadz\u0105 Ci \u017cadnego \u017ar\u00f3d\u0142a bo takiego nie maj\u0105.\"                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "SmugglerFan"
        },
        {
            "text": "\n\n  prosze bardzo, tutaj macie bol dupy soniarzy:\n\n@SmugglerFan: wi\u0119kszo\u015b\u0107 to pisanie przez osoby nieposiadaj\u0105ce Sony komentarze w twoim stylu, czyli \"oesu ale soniarzy dupa musi piec\"\n\n  tutaj tez widzialem duzo b\u00f3lu wczoraj ale teraz cos sie zmienilo (mozliwe ze zmoderowali komentarze, nie wiem) i juz nie widac:\n\n@SmugglerFan: mo\u017c\u0142iwe \u017ce po prostu dochodzi do ciebie \u017ce bredzisz\n\n  dalem wam jako zrodla komentarze pod wpisem na blogu, twitterze i fb czyli mozna powiedziec ze wspolczesne fora.\n\n@SmugglerFan: wy\u017cej wyja\u015bnione te brednie\n\n  , ja tylko prostuje nieprawdziwe informacje bo triggeruje mnie jak ktos klamie w internecie.\n\n@SmugglerFan: mnie bardziej triggeruj\u0105 hipokryci twojego pokroju                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Deska_o0"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @SmugglerFan: No tak, bo kto\u015b wy\u017cej napisa\u0142, \u017ce posiadaczom PS p\u0119k\u0142a dupa, wi\u0119c raczej nie chodzi\u0142o o fanboj\u00f3w tylko o wszystkich posiadaczy PS. A tym samym nie ma takiego \u017ar\u00f3d\u0142a, no chyba \u017ce kilka komentarzy frustrat\u00f3w pod artyku\u0142em temu dowodzi.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "papaj42"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @SmugglerFan: zr\u00f3b sobie prosty test, przejrzyj to wykopalisko i zwr\u00f3\u0107 uwag\u0119 na to \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 komentarzy to:\n-ale \u017ce soniarzom dupy pop\u0119kaj\u0105\ndrug\u0105 najpopularniejsz\u0105 tre\u015bci\u0105 jest\n-no i fajnie, dodatkowa kasa dla sony, gry dla szerszej grupy ludzi\nnie spotka\u0142em si\u0119 z ani jednym zawieraj\u0105cym to co bardzo chcia\u0142by\u015b \u017ceby by\u0142o, czyli przejmowanie si\u0119 strat\u0105 statusu exclusive gry kt\u00f3ra miesi\u0105c albo dwa po premierze na Steam b\u0119dzie mia\u0142a nast\u0119pn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 na PS5\nco\u015b zaczyna dociera\u0107 czy nadal obl\u0119\u017cona twierdza?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Deska_o0"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Deska_o0: czlowieku, podalem ci te zrodla, masz tam duzo placzow soniarzy ze im exa zabrali. nic nie mowilem o komentarzach tutaj w tym znalezisku. to ty bredzisz, a nie ja.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "SmugglerFan"
        },
        {
            "text": "\n\n  masz tam duzo placzow soniarzy ze im exa zabrali\n\n@SmugglerFan: lwi\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 stanowi\u0105 sugestie takich czynno\u015bci przez osoby trzecie, zupe\u0142nie jak tutaj\n\n  . nic nie mowilem o komentarzach tutaj w tym znalezisku. to ty bredzisz, a nie ja.\n\n@SmugglerFan: acha czyli to s\u0105 fora:\n\n  dalem wam jako zrodla komentarze pod wpisem na blogu, twitterze i fb czyli mozna powiedziec ze wspolczesne fora.\nale wpisy na wykopie (takim wsp\u00f3\u0142czesnym forum) ju\u017c si\u0119 nie licz\u0105 bo nie pasuj\u0105 do za\u0142o\u017ce\u0144 i pokazuj\u0105 jak bardzo pieprzysz? xD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Deska_o0"
        },
        {
            "text": "\n\n  ale wpisy na wykopie (takim wsp\u00f3\u0142czesnym forum) ju\u017c si\u0119 nie licz\u0105 bo nie pasuj\u0105 do za\u0142o\u017ce\u0144 i pokazuj\u0105 jak bardzo pieprzysz? xD\n\n@Deska_o0: nie mowilem ze sa wszedzie te \u017cale ale sa zauwazalne na roznych stronach. chciales takie strony, to ci je podalem. teraz ci nie pasuje bo na jednej konkretnej takich zalow nie widac. lol                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "SmugglerFan"
        },
        {
            "text": "\n\n  chciales takie strony, to ci je podalem.\n\n@SmugglerFan: nie poda\u0142e\u015b, nadal czekam, w podanych nie widz\u0119 nic o czym wspomina\u0142e\u015b przewa\u017caj\u0105 komentarze kreatur twojego pokroju gotowych robi\u0107 z siebie po\u015bmiewisko w sprawie zabawki, na jednej nawet bredzisz o czyszczeniu komentarzy bo nie ma pasuj\u0105cych do twojego za\u0142o\u017cenia, dziwnym trafem zupe\u0142nie jak tutaj xD\n\n  teraz ci nie pasuje bo na jednej konkretnej takich zalow nie widac. lol\n\n@SmugglerFan: na trzech z podanych czterech, na jednej wida\u0107 ale jest to obstawiam <10% wi\u0119c nadal nijak ma si\u0119 do twoich k\u0142amstw, ciekawe te\u017c czy to nie osobniki twojego pokroju pod losowymi nickami ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Deska_o0"
        },
        {
            "text": "\n\n  nie poda\u0142e\u015b, nadal czekam,\n\n@Deska_o0: to masz tutaj jeszcze \nhttps://steamcommunity.com/app/1593500/discussions/0/3123802224154155112/\nhttps://www.reddit.com/r/playstation/comments/qc30sl/god_of_war_announce_trailer_pc/ (przewin w dol bo te hejty sa zminusowane przez co sa na dole)\n\n  w podanych nie widz\u0119 nic o czym wspomina\u0142e\u015b przewa\u017caj\u0105 komentarze kreatur twojego pokroju gotowych robi\u0107 z siebie po\u015bmiewisko w sprawie zabawki,\n\n?? czyli jakie to sa komentarze? jakie posmiewisko?\n\n  na jednej nawet bredzisz o czyszczeniu komentarzy bo nie ma pasuj\u0105cych do twojego za\u0142o\u017cenia, dziwnym trafem zupe\u0142nie jak tutaj xD\nnie musi to byc czyszczenie komentarzy, moze po prostu przyszlo wiecej ludzi zobaczyc wpis na fb i wiekszosc nie hejci wiec pozytywne komentarze dostaly wiecej reakcji i sie pokazuja na gorze. tak masz tez np. na reddicie ze minusowane komentarze sa domyslnie na dole strony.\n\n  na trzech z podanych czterech, na jednej wida\u0107 ale jest to obstawiam <10% wi\u0119c nadal nijak ma si\u0119 do twoich k\u0142amstw\nno i co, nawet jakby to bylo <10% to dalej te komentarze sa zauwazalne wiec to nie sa zadne urojenia i oblezona twierdza - niektorych to boli. pisales ze zadnych takich komentarzy nie widziales a ja wchodze na rozne strony i je od razu widze. no typie, przestan klamac.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "SmugglerFan"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @GrimJyu: czemu soystation?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "kuba-bak-1447"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Polecam ka\u017cdemu kto nie mia\u0142 jeszcze mo\u017cliwo\u015bci zagrania- je\u015bli chodzi o jako\u015b\u0107 gier single player na pc ze \u015bwiec\u0105 szuka\u0107 r\u00f3wnie dopracowanej gry.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "dqdq1"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @dqdq1: Dobra gra, ale nie wybitna tak j\u0105 si\u0119 tutaj przedstawia, ogrywa\u0142em to ju\u017c na ps5 nie maj\u0105c wcze\u015bniej ani ps4 ani xboxa one wi\u0119c dopiero teraz nadrabiam hity poprzedniej generacji i ode mnie gra dosta\u0142a 9 za zajebisty system walki, za \u015bwietn\u0105 grafik\u0119, ok fabu\u0142\u0119 i ogromnego minusa za w\u0105tek tych krasnali kt\u00f3rzy jak dla mnie byli najgorszym i najs\u0142abszym elementem ca\u0142ej przygody. \n\nIch w\u0105tek mocno odbiega\u0142 od ca\u0142ej reszty, tak jakby to by\u0142o zrobione po \u0142ebkach. Ich teksty by\u0142y momentami \u017cenuj\u0105ce, a pr\u00f3by wyt\u0142umaczenia czemu ka\u017cdego z nich znajdujemy w kolejnych lokacjach nieprzekonuj\u0105ce. Nie trzyma\u0142o si\u0119 to dla mnie kupy i zostawi\u0142o mocn\u0105 skaz\u0119 na tej \u015bwietnej grze.\n\nNa razie jedyna gra kt\u00f3ra ode mnie dosta\u0142a 10/10 to TLOU Remstered. To jest p?#??@!ony majstersztyk, pod ka\u017cdym wzgl\u0119dem. Gra dla doros\u0142ych.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Zielony_Ogr"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Zielony_Ogr: Czy dobrze rozumiem, da\u0142e\u015b MNIEJSZ\u0104 ocen\u0119 za KRASNALI? ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "setmauz"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @dqdq1: A ja nie polecam, zdecydowanie najgorszy GoW, w sumie to nawet bym tego GoW nie nazwa\u0142, to kompletnie inna gra ni\u017c poprzednie cz\u0119\u015bci. To takie mniej gejowe Tlou. Dobry jest tylko pocz\u0105tek  daj\u0105cy wra\u017cenie, \u017ce czeka na nas jakas mega epicka historia p\u00f3\u017aniej ju\u017c wieje kapciem i nud\u0105 a historia to nia\u0144czenie bombelka. Wola\u0142 bym kolekcj\u0119 prawdziwych GoW ni\u017c to co\u015b.\n\nTlou - gra o noszeniu drabin i dr\u0119twym strzelaniu >.< Co w niej niby z gry dla doros\u0142ych? Nie jest z\u0142a, ale to kolejny nudny covershooter...\n\nPS. wszystkie exy sony b\u0119d\u0105 na PC to ju\u017c potwierdzone jaki\u015b czas temu. Pow\u00f3d? Gry na PC sprzedaj\u0105 si\u0119 lepiej ni\u017c na konsolach mimo piractwa.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "GrimJyu"
        },
        {
            "text": "\n\n  Czy dobrze rozumiem, da\u0142e\u015b MNIEJSZ\u0104 ocen\u0119 za KRASNALI? ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)\n\n@setmauz: tak dok\u0142adnie, to chyba logiczne, \u017ce odejmuje si\u0119 pkt za co\u015b co jest s\u0142abo zrobione                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Zielony_Ogr"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @setmauz w dzisiejszych czasach to chyba rasizm nie?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Korova"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @setmauz: @Zielony_Ogr: Ja da\u0142em mniejsz\u0105 ocen\u0119 za to, \u017ce Kratos sta\u0142 si\u0119 mi\u0119kk\u0105 faj\u0105 w por\u00f3wnaniu do tego jak pokonywa\u0142 bog\u00f3w w poprzednich wersjach - wyrywanie g\u0142owy \u017cywcem, oczu, zn\u0119czanie si\u0119\u00a0przez \u015bcinanie nogi po nodze i patrzenie jak b\u00f3g dogorywa. Mi\u0119kka faja ten nowy Kratos. Ale pod wzgl\u0119dem gameplayu - imho najlepszy.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Sarseth"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Zielony_Ogr: Zgadzam si\u0119. Gry wybitne (w swoim rodzaju) to Tsushima (open world) czy Persona 5 (jrpg). Gow To kolejna (bardzo dobrze zrobiona) cz\u0119\u015b\u0107 tunelowanego siekacza z \u0142adnymi (ustawionymi) widokami ciekaw\u0105 (ale nie wybitn\u0105) fabu\u0142\u0105. Fajnie \u017ce w pi\u0105tej z kolei ods\u0142onie postarali si\u0119 o ca\u0142kiem nowe podej\u015bcie do rozgrywki bo inaczej gra przesz\u0142aby bez echa jako kolejny slasher zauwa\u017cony jedynie przez dotychczasowych fan\u00f3w.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "PosiadaczKonta"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Zielony_Ogr: i got you bro ja spotka\u0142em zbugowanego piksela przy drzewie na po\u0142udniu midgardu i cyk -1 od oceny                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Brzuchol00"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @GrimJyu: Bo to nie jest epicka przygoda jak poprzednie. \u017be zabijamy boga i nagle przez nasz czyn ginie tysi\u0105ce ludzi, bo zala\u0142o miasto. https://youtu.be/Tr4R-j3-oCo?t=348 (to jest prawdziwy Kratos i jego natura ;) ) Nie, pod tym wzgl\u0119dem nuda. Ale gameplay, sterowanie, rozw\u00f3j postaci, je\u015bli zapomnie\u0107 kim by\u0142 Kratos wcze\u015bniej, to jest to wszystko dobrze zrobione i napisane wed\u0142ug mnie.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Sarseth"
        },
        {
            "text": "\n\n  tak dok\u0142adnie, to chyba logiczne, \u017ce odejmuje si\u0119 pkt za co\u015b co jest s\u0142abo zrobione\n\n@Zielony_Ogr: Rozumiesz r\u00f3\u017cnic\u0119 mi\u0119dzy 'mniejsz\u0105 ocen\u0119', a 'ni\u017csz\u0105 ocen\u0119'? ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Pshemaz"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Brzuchol00: \u017ceby gra dosta\u0142a 10 to musi by\u0107 idealna, GoW idealny nie by\u0142, mia\u0142 sp%?%$%%ony na maksa w\u0105tek krasnali, mnie to wk$@$ia\u0142o, \u017ce potrafili dopie\u015bci\u0107 wszystko inne, a tu dali dupy. W tych krasnalach wszystko jest s\u0142abe, od dialog\u00f3w, po zadania, a na t\u0142umaczeniu czemu ich w zamkni\u0119tych lokacjach spotykamy do kt\u00f3rych nikt wcze\u015bniej nie mia\u0142 wst\u0119pu.\n\nW\u0142asnie to mnie odr\u00f3\u017cnia od za\u015blepionego fanboja, \u017ce potrafi\u0119 wytkn\u0105\u0107 wad\u0119 i obni\u017cy\u0107 ocen\u0119, bo ocena jest za ca\u0142okszta\u0142t.\n\n  Rozumiesz r\u00f3\u017cnic\u0119 mi\u0119dzy 'mniejsz\u0105 ocen\u0119', a 'ni\u017csz\u0105 ocen\u0119'? ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)\n\n@Pshemaz: nie, ale mo\u017cesz wyjasni\u0107                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Zielony_Ogr"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Sarseth: \n\n  Ja da\u0142em mniejsz\u0105 ocen\u0119 za to, \u017ce Kratos sta\u0142 si\u0119 mi\u0119kk\u0105 faj\u0105 w por\u00f3wnaniu do tego jak pokonywa\u0142 bog\u00f3w w poprzednich wersjach - wyrywanie g\u0142owy \u017cywcem, oczu, zn\u0119czanie si\u0119 przez \u015bcinanie nogi po nodze i patrzenie jak b\u00f3g dogorywa. Mi\u0119kka faja ten nowy Kratos. Ale pod wzgl\u0119dem gameplayu - imho najlepszy.\n\nA to chyba zapomniales, ze w gow 3 kratos sam siebie chcial zabic za to co wyprawia\u0142 i dlatego teraz jest juz nieco innym kratosem?\nBo po tym co mowisz mozna wywnioskowac, ze tylko ta brutalnosc Cie interesowa\u0142a w tej serii xD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Duszqable"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @dqdq1: na pc masz du\u017co wi\u0119cej \u015bwie\u017cych jako\u015bciowo gier. GOW oczywi\u015bcie jest wybitny ale w swoim gatunku i pu\u0142apie bud\u017cetu. \nCi\u0119\u017cko go por\u00f3wnywa\u0107 do indyk\u00f3w kt\u00f3re przyci\u0105gaj\u0105 do monitora na d\u0142u\u017cej i wprowadzaj\u0105 \u015bwie\u017ce pomys\u0142y do gier ale nigdy nie b\u0119d\u0105 posiada\u0142y takiego bud\u017cetu .                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "BaRi"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Duszqable: nawet je\u015bli te ich \"teleportacje\" do innych miejsc\u00f3wek si\u0119 trzymaj\u0105 kupy, to nadal zadania i rozmowy z nimi s\u0105 s\u0142abe, a \u017ceby zrobi\u0107 upgrade broni to wystarczy w niego raz m\u0142otkiem waln\u0105\u0107, nie lubi\u0119 takich uproszcze\u0144                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Zielony_Ogr"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Zielony_Ogr: \n\nA ja krasnali zajebiscie polubi\u0142em. Dla mnie najwiekszy minus tej gry, ze NPCow jest strasznie ma\u0142o i swiat przez to wydaje sie bardziej pusty niz jest.\nNa szczescie kolejna czesc ma to zmienic.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Duszqable"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Duszqable: no tu te\u017c zgoda, bo w zasadzie w tych \u015bwiatach nikt nie mieszka\u0142, ka\u017cdy \u015bwiat sk\u0142ada\u0142 z wrog\u00f3w i postaci fabularnych                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Zielony_Ogr"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Zielony_Ogr: \n\n  \u017ceby zrobi\u0107 upgrade broni to wystarczy w niego raz m\u0142otkiem waln\u0105\u0107, nie lubi\u0119 takich uproszcze\u0144\n\nja to odebra\u0142em jako \u017cart ze strony tw\u00f3rc\u00f3w, bo tak jest w wielu grach :D                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Duszqable"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Duszqable: No na ko\u0144cu pisz\u0119 \u017ce gameplay wy\u015bmienity, nie nie tylko brutalno\u015b\u0107. Ale akurat podchodzi\u0142em do serii od pocz\u0105tku do ko\u0144ca i no - jest znowu ojcem - naturalnie \u017ce mu si\u0119 zmieni\u0142o nastawienie. Ale tak, GoW kojarzy\u0142 mi si\u0119\u00a0z brutalno\u015bci\u0105 tak jak i Mortal Kombat mi si\u0119 kojarzy. Natomiast najnowszy GoW ju\u017c\u00a0taki nie jest, jest troch\u0119 krwi, siekierka w \u0142eb, ale to jest nic w por\u00f3wnaniu z tym co by\u0142o wcze\u015bniej, wi\u0119c co\u015b\u00a0zabrali. Mimo wszystko, pisz\u0119, wy\u015bmienita gra, teraz ma zupe\u0142nie inne plusy, imho to jest lepsza gra ni\u017c poprzedniczki. Ale theme si\u0119 zmieni\u0142 nie tylko z greckiego na nordycki, ale r\u00f3wnie\u017c gore znik\u0142. Cyck\u00f3w te\u017c nie by\u0142o, a by\u0142y przecie\u017c chyba zawsze i durne gierki \u0142\u00f3\u017ckowe. Acz na to ostatnie to nie by\u0142oby miejsca chodz\u0105c z synem obok ;)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Sarseth"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @dqdq1: mnie ten gow wynudzi\u0142, z exow bardziej mi siad\u0142 Bloodborne czy Days Gone                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "WLM2"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Zielony_Ogr: Z takich starszych gierek to jak dla mnie Wied\u017amin 3 jest niebo lepsz\u0105 i bardziej dopracowan\u0105 gr\u0105 typu single player albo taki Control kt\u00f3ry ma niesamowit\u0105 grafik\u0119 i histori\u0119. Read Dead redemption 2, Cyberpunk 2077, no my\u015bl\u0119 \u017ce by si\u0119 jeszcze sporo lepszych znalaz\u0142o. Co jak co, ale GOW to do\u015b\u0107 prosta liniowa gra, gra\u0142em na PS, mnie tak nie zachwyci\u0142a, o wiele, wiele, lepsze wyda\u0142o mi si\u0119 Days Gone kt\u00f3re jest moj\u0105 ulubion\u0105 gr\u0105 z PS4 i kt\u00f3ra ogra\u0142em ponownie na PC.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Kierba"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Zielony_Ogr: nie przeszkadza\u0142a ci liniowo\u015b\u0107 TLOU?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "KiloEchoSierra"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @dqdq1: Czy mog\u0119 zagra\u0107 gdy nie gra\u0142em w \u017cadne poprzednie cz\u0119\u015bci? W sensie czy ogarn\u0119\u00a0fabu\u0142\u0119?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "czlowieczek"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @KiloEchoSierra: ani troch\u0119, w ka\u017cdej lokacji liza\u0142em \u015bciany, a \u017ce gra\u0142em na prawie najwy\u017cszym poziomie trudno\u015bci, to ka\u017cdy moment gdzie musia\u0142em sobie poradzi\u0107 z przeciwnikami by\u0142 dla mnie wyzwaniem, w og\u00f3le to wydaje mi si\u0119, \u017ce gdybym ogrywa\u0142 t\u0119 gre na poziomie normalnym to bym m\u00f3g\u0142 wtedy nie da\u0107 tej dychy, jest sporo opinii, \u017ce gra rozwija skrzyd\u0142a dopiero na tych trudniejszych poziomach\n\n@Kierba: Wie\u015bka mam do ogrania w planach, ale czekam na wersj\u0119 next gen, w DG te\u017c jeszcze nie gra\u0142em ale te\u017c b\u0119d\u0119 ogrywa\u0142 jak sko\u0144cz\u0119 Tlou 2 ale troch\u0119 si\u0119 odbi\u0142em od tej gry, granie Joelem mia\u0142o lepszy klimat jednak dla mnie.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Zielony_Ogr"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Zielony_Ogr: Dla mnie tlou2 zbyt nasycone jest przekazem politycznym, mnie te na si\u0142\u0119, wsz\u0119dzie wciskane flagi t\u0119czowe i motywy transwestycko - lesbijskie zacz\u0119\u0142y w pewnym momencie tak irytowa\u0107 \u017ce po prostu przesta\u0142em gra\u0107. Dla mnie gra ma by\u0107 form\u0105 rozrywki, odskoczni od dnia codziennego a nie kolejnym medium do przenoszenia czyich\u015b pogl\u0105d\u00f3w. Pierwsza cz\u0119\u015b\u0107 TLOU by\u0142a \u015bwietna bo pozbawiona tego szajsu.\n\nDays Gone jest mistrzowskie, mo\u017ce na pocz\u0105tku nie porywa, ale im dalej w las tym lepiej.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Kierba"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Kierba: zanim zagra\u0142em to czyta\u0142em o tym w\u0105tku lgbt, ale szczerze jako\u015b nie przeszkadza mi on mocno w grze, przynajmniej na razie, dop\u00f3ki Ellie nie owinie si\u0119 t\u0119czow\u0105 flag\u0105 to nie przeszkadza mi to na tyle by mia\u0142o obni\u017cy\u0107 ocen\u0119, ale jeszcze mam sporo gry przed sob\u0105 wi\u0119c zobaczymy, czy z czasem ten w\u0105tek nie bedzie mnie przyt\u0142acza\u0142                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Zielony_Ogr"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @GrimJyu: To brzmi jak 90% gier trzecioosobowych na PS4                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Mokkorichan"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @GrimJyu: No proste ze lepiej bo nie mo\u017cna po\u017cycza\u0107 gier - na konsoli sprzedaj\u0105 jedna gre kt\u00f3ra ogrywa 10osob                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "prezeskuliziemskiej"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @PosiadaczKonta: Tsushima to najnudniejszy open world na rynku, ju\u017c nawet Days Gone powodowa\u0142o mniejszy atak ziewania.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "RoyKeane"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Zielony_Ogr: Czy chodzi o to, \u017ce w\u0142o\u017cyli w to ZA MA\u0141O pracy? ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "setmauz"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @RoyKeane: Wiadomo \u017ce zawsze b\u0119d\u0105 r\u00f3\u017cne zdania. Ja wol\u0119 taki open world ni\u017c dajmy na to 200h ganiania za pytajnikami w valhalli. Tsushima to eksploracja, swietna walka, klimat i wygoda grania. Do idea\u0142u brakowa\u0142o tylko nieco wi\u0119kszego zaanga\u017cowania fabularnego. Bo fabu\u0142a by\u0142a nie do\u015b\u0107 \u017ce liniowa to do\u015b\u0107 p\u0142ytka.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "PosiadaczKonta"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @setmauz: w og\u00f3le olali temat, krasnale og\u00f3lnie robi\u0105 za mobilne sklepy z upgrejdami i odnios\u0142em wra\u017cenie, \u017ce ca\u0142y ten ich w\u0105tek jest zrobiony byle by by\u0142, aby jako\u015b wyt\u0142umaczy\u0107 graczowi to, ze w nowej lokacji b\u0119dzie mia\u0142 miejsce w kt\u00f3rym co\u015b sprzeda/kupi, potrzebowali to jako\u015b wple\u015b\u0107 w gr\u0119, ale zrobili to po najmniejszej linii oporu                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Zielony_Ogr"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Zielony_Ogr: NAJMNIEJSZEJ linii oporu, m\u00f3wisz? ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "setmauz"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @dqdq1: Ja z kolei nie polecam, historia po prostu jest, a \u017ce jest wi\u0119kszy nacisk na aspekt fabularny tym bardziej uwidaczniaj\u0105 si\u0119 jej s\u0142abo\u015bci. Ma\u0142y zestaw przeciwnik\u00f3w (mogli wi\u0119cej razy upcha\u0107 t\u0119 sam\u0105 walk\u0119 z trolem....), sterowanie i ustawienie kamery sprawi\u0142o, \u017ce kratos jest nazbyt klockowaty, wr\u0119cz powolny, w trakcie akcji nie czu\u0107 si\u0142y i dynamiki. Graficznie oczywi\u015bcie to jest killer ale co z tego skoro mapy to mikro areny. Osobi\u015bcie wol\u0119 ka\u017cd\u0105 z pi\u0119ciu gier z serii od nowego GoWa. To nie jest s\u0142aba gra ale na pewno nie jest niczym wybitnym. Takie 7/10. Znacznie powy\u017cej przeci\u0119tnej ale r\u00f3wnie daleko od perfekcji.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Niewidomy"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @setmauz: tak, ale nie musisz si\u0119 z tym zgadza\u0107, bo to opinia subiektywna                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Zielony_Ogr"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            No i \u015bwietnie, jestem przeciwny wszelkim exclusiwom, wszyscy powinni \u017cy\u0107 w zgodzie i mie\u0107 dost\u0119p do wszystkich gier, konsolowcy, pecetowcy i nawet nintendiarze ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "6poziomprokrastynacji"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @6poziomprokrastynacji: Na BeOSa te\u017c prosz\u0119.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "wuadek"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @6poziomprokrastynacji: tendisy nie maj\u0105 sprz\u0119tu \u017ceby ogra\u0107 triple AAA                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Argonix"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @6poziomprokrastynacji: To filozofia Skyrima ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "setmauz"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @6poziomprokrastynacji: Ale EX wydany 3 lata po premierze kt\u00f3rego sprzeda\u017c na konsoli ju\u017c si\u0119 zako\u0144czy\u0142a ci\u0105gle pozostaje EXem tylko \u017ce czasowym. Sko\u0144czy\u0142y si\u0119 jedynie czasy zabierania EX\u00f3w \"do grobu\". Po prostu po paru latach wyci\u0105gn\u0105 kas\u0119 od graczy PC a cz\u0119\u015b\u0107 z nich zapewne przyci\u0105gn\u0105 do zakupu konsoli. Bo o to w tym zabiegu chodzi. Na konsoli pude\u0142ko z t\u0105 gr\u0105 mo\u017cna kupi\u0107 za 35pln. Ciekawe po ile b\u0119dzie wersja PC.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "PosiadaczKonta"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @PosiadaczKonta: 219 na steamie, ja ch\u0119tnie kupi\u0119, bo konsoli nie posiadam i nie zamierzam posiada\u0107\n\npoka\u017c spoiler  opr\u00f3cz switcha, kt\u00f3rego mam xD\n \n\n\n",
            "author": "6poziomprokrastynacji"
        },
        {
            "text": "\n\n  219 na steamie, ja ch\u0119tnie kupi\u0119, bo konsoli nie posiadam i nie zamierzam posiada\u0107\n\n@6poziomprokrastynacji: No i na zdrowie ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0 )\u3064\u2500\u2500\u2606*:\u30fb\uff9f                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "PosiadaczKonta"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @wieczny-student: 3 pierwsze, 2 spinnoffy z psp i 1 spinoff z ps3. Wszystkie s\u0105 cudne.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "dqdq1"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @wieczny-student: rpcs3? Mo\u017cesz rozwin\u0105\u0107?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "bronkarus"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @wieczny-student: Po co pytasz, nie mo\u017cesz sam sprawdzi\u0107? ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "setmauz"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @bronkarus: emulator ps3, ale do GoW 3/Ascencion trzeba mocnego PC. Nie mniej Polecam ogra\u0107 wszystkie cz\u0119\u015bci z wy\u0142\u0105czeniem w\u0142a\u015bnie tego GoW, kt\u00f3ry teraz na pc wyjdzie.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "GrimJyu"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @wieczny-student: U\u017cywana PS3 kosztuje grosze, m\u0119czenie si\u0119 z emulatorem mija si\u0119 z celem                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Syskiev"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Syskiev: Metal gear solid 4 ogra\u0142em na RPCS 3 :P Nie by\u0142o m\u0119czarni, poza srogim spadkiem fps\u00f3w, jak ucieka\u0142e\u015b z EV\u0104 na motorze. A tak to by\u0142o okej                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Rampampam"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Syskiev: akurat wczoraj sprawdza\u0142em z ciekawo\u015bci ceny u\u017cywanych PS3... Zakres cen za dzia\u0142aj\u0105ce, z padem i czasami z gr\u0105 to 150-300zl. Nie\u017ale si\u0119 zdziwi\u0142em xD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Alfabet"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Syskiev: mam fata, przez to jak wyje, ogrywa\u0142em na pc cz\u0119\u015b\u0107 gier xD.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "BaRi"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @BaRi: e tam si\u0119 m\u0119czy\u0107 z emulatorami jak mo\u017cna sobie w streamingu takie starocie pocisn\u0105\u0107 za darmo.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Kierba"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Alfabet: stara konsola jakby nie patrzec. Prawie retro                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "ChojaK"
        },
        {
            "text": "\n\n  e tam si\u0119 m\u0119czy\u0107 z emulatorami jak mo\u017cna sobie w streamingu takie starocie pocisn\u0105\u0107 za darmo.\n\n@Kierba: jak?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "FerN77"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @FerN77: cho\u0107by poprzez PS Now.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Kierba"
        },
        {
            "text": "\n\n\n\u017ar\u00f3d\u0142o: i.imgur.com\n\n\n",
            "author": "Masterczulki"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Masterczulki 3 lata po premierze na konsoli xd                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Afrobiker"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Afrobiker: no i? soyboye nigdy nie dostan\u0105 ex\u00f3w z PC/X nawet za 10 lat po premierze. Kup sobie copium soyboyu.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "GrimJyu"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @GrimJyu jakich ex\u00f3w ))\u2514[\u2686\u1d25\u2686]\u2518                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Afrobiker"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Masterczulki: hahahahaha xD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "takashi20"
        },
        {
            "text": "\n\n  nigdy nie dostan\u0105 ex\u00f3w z PC/X nawet za 10 lat po premierze\n\n@GrimJyu:                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: image.ceneostatic.pl\n\n\n",
            "author": "ChciwyASasin"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @ChciwyASasin: Masz ode mnie 2 minusy ( \u0361\u00ba \u035c\u0296\u0361\u00ba)                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: Screenshot 2021-10-21 at 14-42-00 Piek\u0142o zamarz\u0142o - najwi\u0119kszy exclusive Sony gra God of War dost\u0119pna na Steam .png\n\n\n",
            "author": "dubstract"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @dubstract: Zdolniacha. \nAle b\u00f3l dupy pi\u0119kny. No nigdy to nigdy, a tu jednak jest. Dead Rising 1 to te\u017c by\u0142 ex, kt\u00f3ry po latach jednak pojawi\u0142 si\u0119 u Sony.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "ChciwyASasin"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @GrimJyu: Zawsze chcia\u0142em pogra\u0107 w jakie\u015b niszowe indyki czy strategie dla wojownik\u00f3w piwnicy, bo tak wygl\u0105daj\u0105 exy na PC xD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Syskiev"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @ChciwyASasin: A ja osobi\u015bcie mam w dupie czy s\u0105 exy czy ich nie ma. Mam PC, kt\u00f3ry poci\u0105gnie praktycznie wszystko jeszcze przez kilka lat, zestaw VR, na kt\u00f3rym gram g\u0142\u00f3wnie w HL: Alyx od premiery i PS5. Polecam ( \u0361\u00ba \u035c\u0296\u0361\u00ba)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "dubstract"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @dubstract: Ja polecam PC i Switch.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "ChciwyASasin"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @ChciwyASasin: Nigdy nie by\u0142em fanem przeno\u015bnych konsol. Jak ju\u017c to bym bardziej celowa\u0142 w konsolk\u0119 od Valve.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "dubstract"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Syskiev: \n\n  Zawsze chcia\u0142em pogra\u0107 w jakie\u015b niszowe indyki czy strategie dla wojownik\u00f3w piwnicy, bo tak wygl\u0105daj\u0105 exy na PC xD\n\nTo zabawne tw\u00f3j post zabrzmia\u0142 troch\u0119 tak jakby\u015b uwa\u017ca\u0142, \u017ce jakie\u015b sztampowe odtw\u00f3rcze tytu\u0142y z prostym jak budowa cepa gameplayem nie r\u00f3\u017cni\u0105cym si\u0119 niczym szczeg\u00f3lnym od gameplay\u00f3w innych tego typu produkcji bo w korporacjach wykalkulowano sobie \u017ce nie warto ryzykowa\u0107 z wprowadzaniem innowacji i zamiast skupi\u0107 si\u0119 na poprawie jako\u015bci rozgrywki lepiej zainwestowa\u0107 w opraw\u0119 audiowizualn\u0105, b\u0119d\u0105c\u0105 jedn\u0105 z nielicznych zalet gier o kt\u00f3rych m\u00f3wi\u0119 oraz odpowiedni marketing czyli reasumuj\u0105c tytu\u0142y kt\u00f3re s\u0105 niczym innym jak opakowanym w \u0142adne sreberko \u015bmierdz\u0105cym g\u00f3wnem, s\u0105 w twojej opinii lepsze od gier z rozbudowan\u0105 i oryginaln\u0105 rozgrywk\u0105, kt\u00f3re wyr\u00f3\u017cniaj\u0105 si\u0119 w wielu aspektach  spor\u0105 pomys\u0142owo\u015bci\u0105.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Don_Pelayo"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @dubstract: Kupi\u0142em switch OLED, jako wyjazdow\u0105 alternatyw\u0119 dla Ps4Pro. Rozczarowa\u0142a mnie jako\u015b\u0107 wykonania. Dzieciak sp\u0119dzi\u0142 kilka godzin w Mario i zabawka le\u017cy. Na wyjazdy si\u0119 przyda ale w codziennym graniu Playstation nie pozwala o sobie zapomnie\u0107.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "PosiadaczKonta"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Inflacja daje si\u0119 studentom coraz mocniej we znaki                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Argiope"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Argiope: Czy to jest studen z Indii? ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "PIT-9"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Argiope: do tego zakaz pracy w niedziel\u0119                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "severnight"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Argiope: To tak nie wolno jezdzic?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "misiozaur"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Argiope: a mo\u017ce po prostu lubi mocne wra\u017cenia ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "real_dandy"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Argiope: Tanio, bo w Krakowie bilet na jeden przejazd tramwajem to ju\u017c 6 z\u0142 i dziwi\u0119 si\u0119, \u017ce kto\u015b jeszcze tym je\u017adzi.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "mikolaj-von-ventzlowski"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Argiope: bzdura.... go\u015b\u0107 nie mia\u0142 maseczki, spieszy\u0142 si\u0119, a nie chcia\u0142 zabi\u0107 babci i dziadka w poci\u0105gu...                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "jakubz"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @JakubWedrowycz: W Warszawie za czas\u00f3w Liceum lata 90 je\u017adzi\u0142o sie tak do szko\u0142y. Mo\u017ce nie na dachu ale Ikarus jecha\u0142 z otwartymi drzwiami, a my wisieli\u015bmy na zewnatrz trzymajac si\u0119 por\u0119czy kt\u00f3re by\u0142y zamontowane w \u015brodku wej\u015bcia. Nazywa\u0142o si\u0119 to jazd\u0105 na winogrono i zdarza\u0142o si\u0119 jak zamiast autobusu przegubowego podje\u017cd\u017ca\u0142 solo                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "bolekone"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Odpad\u0142by, mord\u0119 rozbi\u0142, kark skr\u0119ci\u0142 a p\u00f3\u017aniej by takiego znale\u017ali przy torach i by by\u0142y podejrzenia, \u017ce potr\u0105cony przez poci\u0105g.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "JaktologinniepoprawnyWTF"
        },
        {
            "text": "\n\n\n\u017ar\u00f3d\u0142o: 1.jpg\n\n\n",
            "author": "4dwa"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @JaktologinniepoprawnyWTF i zbi\u00f3rka na jakiej\u015b zrzutce                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Wened"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @sylwke3100: Wiadomo, szlak wa\u017cna sprawa                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "autechrak"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Adi1983: dok\u0142adnie, my\u015bl\u0119, \u017ce bardziej chcia\u0142 to zrobi\u0107 dla frajdy i ekstremalnych wra\u017ce\u0144.. no kto cho\u0107 raz nie chcia\u0142 si\u0119 przejecha\u0107 na zewn\u0105trz poci\u0105gu? ( \u0361\u00b0( \u0361\u00b0 \u035c\u0296( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)\u0296 \u0361\u00b0) \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "GumowyKaczak"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @GumowyKaczak: W\u0142a\u015bnie si\u0119 zastanawiam, czy jako\u015b bardzo ekstremalnie. Opor\u00f3w powietrza nie mia\u0142, bo by\u0142 ca\u0142y zas\u0142oni\u0119ty poci\u0105giem. Wydaje mi si\u0119, \u017ce dosy\u0107 prosto mu by\u0142o si\u0119 utrzyma\u0107. \n\nAnonimie, potwierd\u017a prosz\u0119 moj\u0105 opini\u0119 :P                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "pili"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @GumowyKaczak: Tyle \u017ce gdyby przyjecha\u0142 drugi sk\u0142ad lub ten pierwszy gwa\u0142townie zahamowa\u0142 i ruszy\u0142 to m\u00f3g\u0142by\u015b spadn\u0105\u0107 na tory ( \u0361\u00ba \u035c\u0296\u0361\u00ba)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "userrrr"
        },
        {
            "text": "\n\n  gwa\u0142townie zahamowa\u0142 i ruszy\u0142\n\n@userrrr: To jest poci\u0105g a nie seicento w gazie                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "onlymybuttgivesacrapp"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @pili: Trudno wyczu\u0107 jakie tam jest zawirowanie jak to jest ty\u0142 nie prz\u00f3d. Za naczep\u0105 TIR niby te\u017c by\u0142 by zas\u0142oni\u0119ty a \u015bniegiem zawsze ty\u0142 oblepiony. Standardowe poci\u0105gi te\u017c s\u0105 zarzucone \u015bniegiem jak elfy to w sumie nigdy nie zwr\u00f3ci\u0142em uwagi.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "PastaZeSzczypiorku"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Adi1983: Pami\u0119tam przypadek jak na WKD zim\u0105 kole\u015b jecha\u0142 uczepiony na nartach xD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "szur_d3bil3k"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Mo\u017ce to jaki\u015b hindus? Nie wiedzia\u0142 do czego drzwi s\u0142u\u017c\u0105, tylko podr\u00f3\u017cowa\u0142 jak zawsze?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Fist_Of_Truth"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Fist_Of_Truth: a widzisz tam plecak Uber Eats?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "rafal-heros"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @rafal-heros: TAk, teraz widz\u0119.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "wuadek"
        },
        {
            "text": "\n\n  Mo\u017ce to jaki\u015b hindus? Nie wiedzia\u0142 do czego drzwi s\u0142u\u017c\u0105, tylko podr\u00f3\u017cowa\u0142 jak zawsze?\n\n@Fist_Of_Truth: i pewnie zadowolony \u017ce takim poci\u0105giem sam jedzie xD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "TheDzions"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            To po co tam s\u0105 takie uchwyty jak nie na jazd\u0119 na gap\u0119 ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: xd.jpg\n\n\n",
            "author": "umtali"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @umtali: Mo\u017ce \u017ceby krzy\u017c zamontowa\u0107. ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "LordDarthVader"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @umtali: III klasa, te\u017c trzeba bilet...                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "wuadek"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @LordDarthVader: on tylko udaje statuetk\u0119 ozdobn\u0105 (\u270c \uff9f \u2200 \uff9f)\u261e du\u017cy poci\u0105g wi\u0119c i statuetka musi by\u0107 du\u017ca                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: livingstyle.pl\n\n\n",
            "author": "szkorbutny"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @umtali: Mo\u017cna tam je\u017adzi\u0107. Gdyby to by\u0142o z\u0142e to B\u00f3g by inaczej uchwyty stworzy\u0142. \n\n\n",
            "author": "becetbreak"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @umtali: Mo\u017ce po to, aby trzyma\u0107 si\u0119 podczas wchodzenia w celu wymiany wycieraczki?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Laszl0"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Ruscy w\u0142\u0105czyli turbo \u017ceby dojecha\u0107 swo\u0142ocz i zaobr\u0105czkowa\u0107                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "czz2"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Ciekawe dlaczego?                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: 12 October.png\n\n\n",
            "author": "blurred"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @blurred: patrz\u0105c na szczepienia w tych krajach to:\nBu\u0142garia 38%, Rumunia 34%, Rosja 35%, Polska 53%, Portugalia 88%, Irlandia 77%                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Connor_McDonald"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            za dwa tygodnie w Polsce                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "gharman"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @starnak: To nie patrz.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "noway321"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Ten film, to jest magia. Pokazuje jak ten cz\u0142owiek nie jest przystosowany do \u017cycia. Zwyk\u0142a wizyta w sklepie go przerasta\u0142a. Chcia\u0142 si\u0119 zachowa\u0107 jak zwyk\u0142y obywatel, ale sz\u0142o mu jak po grudzie. A by\u0142 sporo m\u0142odszy, to by\u0142o 10 lat temu. \u017benujace jest to, jak Szyd\u0142o pakuje mu do koszyka te rzeczy, a on stoi sparali\u017cowany. Do tego nie do ko\u0144ca wida\u0107, ale chyba p\u0142aci\u0142 banknotem 200z\u0142 w osiedlowym sklepiku co na tamte czasy te\u017c by\u0142o czym\u015b dziwnym. Og\u00f3lnie po tej nieudanej ustawce, chyba ju\u017c nigdy nie pojawi\u0142 si\u0119 w takim happeningu ( a mo\u017ce i sklepie).                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: youtube.com\n\n\n",
            "author": "Petururururu"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Petururururu przecie\u017c to jest kabaret ten cz\u0142owiek...                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Skrytozerca90"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Petururururu: najlepszy ten bochenek chleba w uwalonym koszyku... ehhh...                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Mediocretes"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Petururururu: \"Biedronka to sklep dla najbiedniejszych...\" ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "mcdevillo"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Skrytozerca90: Niby kabaret, a jednak kr\u00f3l dla niekt\u00f3rych. Poj!??na akcja ( \u0361\u00b0 \u0296\u032f \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Fre4ko"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Petururururu Aaaaa no i zn\u00f3w sparali\u017cowany Kaczy\u0144skiego kt\u00f3ry od 10 lat rozgrywa opozycj\u0119 jak chce.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Raffffffffffffffff"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Petururururu: pami\u0119tam jak wtedy s\u0142ynna \u00f3wcze\u015bnie Ba\u015bka skwitowa\u0142a \u017ce Jarek sobie w \u017cyciu chyba nawet kanapki nie zrobi\u0142 bo z tego co kupi\u0142 nic nie da si\u0119 ugotowa\u0107 xD ''|Co ja mam k$!?a k\u0105pa\u0107 si\u0119 w tym cukrze - gdzie kawa, herbata?'' xD                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: youtube.com\n\n\n",
            "author": "MarianoaItaliano"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Petururururu: No i trzeba zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119, \u017ce to zakupy na jeden dzie\u0144 (g\u00f3ra dwa) a Szyd\u0142owa wpakowa\u0142a mu do koszyka 2 kilo cukru (minuta 0:15). Zrobi\u0142a tak specjalnie dlatego, \u017ce wiosn\u0105 2011 roku cukier znacz\u0105co podro\u017ca\u0142 i wbrew propagandzie nie sta\u0142o si\u0119 to dlatego, \u017ce \"zlikwidowano cukrownie\"  tylko dlatego, \u017ce  notowania cukru na gie\u0142dach \u015bwiatowych skoczy\u0142y o 100% w zwi\u0105zku z za\u0142amaniem importu cukru trzcinowego z Ameryki Pd.                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: cukier.JPG\n\n\n",
            "author": "szef_foliarzy"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Petururururu: Akurat nie jest prawd\u0105, \u017ce \"tego sklepu, w kt\u00f3rym zakupy zrobi\u0142 prezes PiS, ju\u017c nie ma\", bo jest i robi\u0119 w nim zakupy do dzi\u015b. \u017bwirki i Wigury 1B, 02-143 Warszawa, czyli \u017caden \u017boliborz.\n\nNie jest te\u017c prawd\u0105, \u017ce by\u0142 to normalny sklep, jak m\u00f3wi\u0142 Kaczy\u0144ski. W tamtym czasie dosz\u0142o do sytuacji, w kt\u00f3rej z trzech sklep\u00f3w spo\u017cywczych i trzech warzywnik\u00f3w na ca\u0142ym osiedlu pozosta\u0142 tylko jeden, okoliczni mieszka\u0144cy to w du\u017cej mierze niemobilni LOT-owscy emeryci, wiec  spowodowa\u0142o to \u017ce w\u0142a\u015bciciele w tamtym czasie podnie\u015bli ceny do poziom\u00f3w w... choler\u0119 wysokich, tak wi\u0119c sklep zosta\u0142 dobrany pod tez\u0119. Teraz jest tam jaka\u015b konkurencja, wi\u0119c ceny s\u0105 bli\u017csze \u015brednich.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "smutny_urzedas"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Petururururu: bynajmniej bombelkom da\u0142em                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "keczynski"
        },
        {
            "text": "\n\n  doli i nie doli\n@Dziad_Mroz: Niedoli                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "cation"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @MarianoaItaliano \nPomidory 9.5 z\u0142 , jab\u0142ka 4,5 z\u0142 . 10 lat temu. Teraz mo\u017cna kupi\u0107 taniej.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Amfan-1"
        },
        {
            "text": "\n\n  \"Biedronka to sklep dla najbiedniejszych...\" ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)\n\n@mcdevillo: Bieda mentalna cz\u0119sto idzie z bied\u0105 finansow\u0105 w parze. Jak kto\u015b jest g\u0142upi i wyrzuca pieni\u0105dze w b\u0142oto to naturalnie staje si\u0119 biedny, i prawid\u0142owo ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "bojleros"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Amfan-1: Ceny warzyw i owoc\u00f3w czy p\u0142od\u00f3w rolnych to te\u017c jest loteria w zale\u017cno\u015bci od sezonu. Spodziewa\u0142by\u015b si\u0119 b\u0119d\u0105c rolnikiem siej\u0105c rzepak \u017ce we\u017amiesz w tym roku ponad 3k za ton\u0119 podczas gdy normalnie cena nie przekracza\u0142a 1200-1500z\u0142? :)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "MarianoaItaliano"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @szef_foliarzy \nWida\u0107 ,\u017ce s\u0105 w ubraniach jesienno zimowych. Zastanawia mnie sk\u0105d ona wiedzia\u0142a \u017ce wiosn\u0105 skocz\u0105 ceny cukru.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Amfan-1"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Petururururu: \nCzekam a\u017c zdechnie tak jak ludzie czekali na \u015bmier\u0107 Stalina.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "lado_lado"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Petururururu: Czy tylko mi on przypomina Kononowicza?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "bary94pl"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @mcdevillo: Zwr\u00f3\u0107 uwag\u0119 na min\u0119 Beatki gdy o tym m\u00f3wi ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "pol616"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @MarianoaItaliano \nNie pami\u0119tam, czy wtedy by\u0142 nieurodzaj . Wida\u0107 ,\u017ce to okres zimowy . Pomidory w tym roku w zimie by\u0142y prawie po 20z\u0142. Ale jako\u015b cena szybko spad\u0142a. Nie ulega w\u0105tpliwo\u015bci \u017ce co jaki\u015b czas jest manipulacja na gie\u0142dach towarowych .  Pami\u0119tam wysokie ceny cukru i limity, potem jacy\u015b spekulanci zakontraktowali dla siebie ogromne ilo\u015bci mleka aby wywindowa\u0107 wysokie ceny mas\u0142a. I tak co roku jest jaki\u015b nieurodzaj , niedostatek .                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Amfan-1"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Mediocretes: w\u0142o\u017cony brudn\u0105 d\u0142oni\u0105.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "remfreak"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @airflame: zycie spoleczne polega na robieniu zakupow? ja pierdole\u2026                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "nobrain"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @mcdevillo: umys\u0142owo                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "6Alpha"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Petururururu: na koniec 'po ile cukier?' ' Tyle ile w niemczech'\nTeraz co drugi produkt jest drozszy niz w niemczech XD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "BrakLoginu12"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Petururururu: zestresowa\u0142 si\u0119 ch\u0142op przed milionami kamer i mikrofon\u00f3w                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Porgam"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Petururururu S\u0142abo sz\u0142o, bo on z przyzwyczajenia p\u0142aci\u0142 w PLZ.  ( \u0361\u00ba \u035c\u0296\u0361\u00ba)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "TataBartusia"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @mcdevillo cholera, jestem tym najbiedniejszym                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "gruby_rychu"
        },
        {
            "text": "\n\n  Wida\u0107 ,\u017ce s\u0105 w ubraniach jesienno zimowych. Zastanawia mnie sk\u0105d ona wiedzia\u0142a \u017ce wiosn\u0105 skocz\u0105 ceny cukru\n\n@Amfan-1: Mo\u017ce masz 15 lat i  nie interesowa\u0142e\u015b si\u0119 wtedy polityk\u0105 ale nawet data wrzucenia filmiku to 22 marca 2011. I wtedy, mniej wi\u0119cej, mia\u0142a miejsce ta akcja                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "szef_foliarzy"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Skrytozerca90: Kabaret kabaretem ale w\u0142a\u015bnie przez takie podej\u015bcie w Polsce jest jak jest. Nie doceniacie tego magika. Mimo, \u017ce to paso\u017cyt i jest \u017cyciowo niezdarny potrafi\u0142 wypromowa\u0107 dw\u00f3ch prezydent\u00f3w i bodajze trzech premier\u00f3w.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "thurisaz1982"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Petururururu: taaa nie jest przystoswany do \u017cycia, a p\u00f3\u017aniej w sprawie srebrnej na nagraniach gada stara wyga prawnicza.\nTo jest teatr dla debili...                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "nobodyknows"
        },
        {
            "text": "\n\n  w\u0142a\u015bciciele w tamtym czasie podnie\u015bli ceny do poziom\u00f3w w... choler\u0119 wysokich, tak wi\u0119c sklep zosta\u0142 dobrany pod tez\u0119.\n\n@smutny_urzedas: To akurat pewnie prawda bo cukier, kt\u00f3ry kupili w tym sklepie kosztowa\u0142 6,60 z\u0142 za 1 kg. Absurdalnie wysoka cena. \n\nOwszem wtedy podro\u017ca\u0142 cukier na \u015bwiecie, bo Brazylia mia\u0142a problem z produkcj\u0105 cukru trzcinowego ale takich cen nie by\u0142o w detalu. Pami\u0119tam dobrze te czasy - w marketach cukier kosztowa\u0142 4,0-4,50 z\u0142. \n\nG\u0142upie polaczki rzucili si\u0119 na ten produkt jak na olej teraz tak, \u017ce niekt\u00f3re dyskonty racjonowa\u0142y jedn\u0105 zgrzewk\u0119 cukru na twarz. Ale \u015brednia cena by\u0142a znacznie ni\u017csza (max. 4,72) jak wida\u0107 pod tym linkiem https://www.dlahandlu.pl/koszyk/towar/cukier-bialy-krysztal-1-kg,22.html\n\nKaczy\u0144ski wi\u0119c przep\u0142aci\u0142 w tym sklepie za cukier 40%. Za pozosta\u0142e produkty pewnie te\u017c                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "szef_foliarzy"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @nobodyknows: ale on nie jest przystosowany. Co nie zmienia faktu ze jest inteligentny i umie my\u015ble\u0107 strategicznie.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Petururururu"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @MarianoaItaliano: Pi\u0119kne to by\u0142o.\n\n\"On sobie w \u017cyciu chyba k?@%a kanapek w \u017cyciu nie robi\u0142 i chyba tak kupi\u0142 k?@%a. Mam chleb a co do chleba k?@%a ? Nie mam mas\u0142a nie mam w\u0119dliny, cukier, mam ale do czego k?@%a, przecie\u017c nie b\u0119d\u0119 si\u0119 w cukrze k?@%a k\u0105pa\u0107. Chleb z jarzynk\u0105 k?@%a to niewypa\u0142 jest. Dlaczego on wybra\u0142 te produkty k?@%a, ni sk\u0142adu ni z \u0142adu. Ani k?@%a w\u0119dliny nie ma, ani zupy z tego nie b\u0119dzie, ani drugiego dania nie ma, bo przecie\u017c filety musisz usma\u017cy\u0107 na t\u0142uszczu, a ja t\u0142uszczu nie mam. Nie ma w\u0119dliny, nie ma mas\u0142a, cukier mam k?@%a kawy i herbaty nie mam, to k?@%a co to za zakupy.\" \n\n\n",
            "author": "gogs"
        },
        {
            "text": "\n\n  jak przez kilkana\u015bcie lat jaka\u015b babka gotowa\u0142a mu obiadki\n\n@airflame: teraz sama prezes trybuna\u0142u mu gotuje... si\u0119 ch\u0142op ustawi\u0142                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "kkrycha"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Dziad_Mroz: Z\u0142oty komentarz !                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Rzufik"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @kniaz_jarema: W spo\u017cywczaku w Warszawie tyle mo\u017ce kosztowa\u0107. W dyskoncie bez promocji cena oko\u0142o 25z\u0142 kg - dodaj mar\u017c\u0119 Januszexu.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "MarianoaItaliano"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @kniaz_jarema: A ju\u017c wiem - pismak kupi\u0142 piersi od jakiego\u015b zagrodowego kurczaka tzw. od hiper super szcz\u0119\u015bliwej kurki co to robaka zje, peta po\u0142knie i wolno po podw\u00f3rku chodzi, dlatego taka cena ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)\nhttps://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jzLk9kuTURBXy83ODBmMWYyYS1jY2M5LTQwYWUtOWIwMy1iMmM5MmNjYmQzMzEuanBlZ5GTAs0DSACCoTAFoTEB \n\n\n",
            "author": "MarianoaItaliano"
        },
        {
            "text": "\n\n  No to troszk\u0119 sobie pismaki manipuluj\u0105.\n\n@kniaz_jarema: No way xD \"S\u0105 drobne r\u00f3\u017cnice, bo zamiast 1 kg piersi z kurczaka, musieli\u015bmy kupi\u0107 p\u00f3\u0142 kilo piersi i p\u00f3\u0142 kilo nogi\" jprdl nawet tego gowna nie czytajcie. Szkoda czasu.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "MehowM"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @kniaz_jarema: Ale wiesz, takie w sumie co\u015b to mo\u017cna sobie w buty wsadzi\u0107. Prawdziwy wska\u017anik to ile tego chleba, kurczaka, cukru czy ziemniak\u00f3w mog\u0119 sobie kupi\u0107 za pensj\u0119. Co\u015b w tym stylu, tylko oparte od dane GUS                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: i.redd.it\n\n\n",
            "author": "MarianoaItaliano"
        },
        {
            "text": "\n\n  Pier\u015b z kurczaka 40z\u0142/kg? Co to za ceny xD\n\n@kniaz_jarema: Pod tez\u0119. A o co chodzi? ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Hodofca"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @kniaz_jarema: Te\u017c si\u0119 zastanawiam sk\u0105d to wzi\u0119li. Nawet po 30z\u0142 jeszcze nie widzia\u0142am, te bio co\u015b tam s\u0105 po 20 ile\u015b :D. To samo jab\u0142ka, max po 4,99z\u0142 kg widzia\u0142am, a tam 8 co\u015b. Troch\u0119 dziwnie :D.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "MuszkaOwocowka"
        },
        {
            "text": "\n\n  Pier\u015b z kurczaka 40z\u0142/kg? Co to za ceny xD\n\n  No to troszk\u0119 sobie pismaki manipuluj\u0105.\n\n@kniaz_jarema: robi\u0105c zakupy w osiedlowym sklepie trzeba bra\u0107 co jest bo wyb\u00f3r marny a ceny wysokie. Tu chodzi o to \u017ce Kaczy\u0144ski w tym samym, drogim sklepie zrobi\u0142 zakupy 10 lat temu, m\u00f3wi\u0105c jak to w Polsce wszystko drogie i \u017ce w biedronce mo\u017ce taniej ale tam tylko biedaki kupuj\u0105.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "GokuMK"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @MuszkaOwocowka: Nie zapominaj \u017ce to Warszawa. Tam z zasady jest wszystko 2 razy dro\u017csze ni\u017c w reszcie kraju. Co do tych piersi to kupi\u0142 jakie\u015b gotowe na tacce od szcz\u0119\u015bliwej zagrodowej kurki - to tak jakby go wys\u0142a\u0107 po szponder wo\u0142owy do roso\u0142u a przyni\u00f3s\u0142by ci pol\u0119dwic\u0119.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "MarianoaItaliano"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @MuszkaOwocowka: \u017boliborz Panie :P \n\nA tak na powa\u017cnie to ma\u0142y ruch jest w tych sklepach to sobie musz\u0105 rekompensowa\u0107. Inna sprawa, \u017ce czasem jest sporo lepszy towar w por\u00f3wnaniu do sieci\u00f3wek. Tego sklepu gdzie by\u0142 pismak to nie znam ale przy S\u0142owackiego owoce mo\u017cna kupi\u0107 miodzio. A cena oczywi\u015bcie 2x wy\u017csza                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "mailtalk"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @MarianoaItaliano: czekam na swieze dane a nie z 2013                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "cation"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @cation: A co ja GUS? ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "MarianoaItaliano"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @kniaz_jarema: A zakup 2kg cukru w chwili kiedy jego ceny szybuj\u0105 w g\u00f3r\u0119 z powodu kryzysu to nie by\u0142a manipulacja? To mo\u017ce por\u00f3wnamy cen\u0119 zakupu 1BTC za Tuska i dzisiaj?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Wessoly"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Wsz\u0119dzie o inflacji a zaw\u00f3r nape\u0142niaj\u0105cy do sp\u0142uczki kupi\u0142em za 13 z\u0142. Jakie\u015b 5 lat temu p\u0142aci\u0142em 14 z\u0142. Takie oszcz\u0119dno\u015bci. Prawdopodobnie te\u017c d\u0142u\u017cej b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142 bo jest rzadziej u\u017cywany. Rz\u0105d dobrze dba o moj\u0105 diet\u0119. Nie pozwalaj\u0105 \u017cebym by\u0142 gruby. Mniej jedzenia to mniej korzystania ze sp\u0142uczki. Tak o mnie dbaj\u0105 \u017ce a\u017c mam \u0142zy w oczach ze wzruszenia. A mo\u017ce to g\u0142\u00f3d mi miesza w g\u0142owie                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "paw1470"
        },
        {
            "text": "\n\n  A mo\u017ce to g\u0142\u00f3d mi miesza w g\u0142owie\n\n@paw1470: A tak naprawd\u0119 nie ma \u017cadnej sp\u0142uczki. To po prostu s\u0105 halucynacje z nie do\u017cywienia, a tw\u00f3j trud nie jest jeszcze sko\u0144czony ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)\n\nChocia\u017c z racji jak wyj%%#\u0142y w kosmos ceny s\u0142odzonych napoj\u00f3w to kupuje sobie go ju\u017c od totalnego \u015bwi\u0119ta lasu (wcze\u015bniej zdarza\u0142o mi si\u0119 kupi\u0107 puszeczk\u0119 do pracy, to teraz w og\u00f3le), wi\u0119c dla bebzona lepiej. Ah, ale ten rz\u0105d o mnie dba \u00af\\_(\u30c4)_/\u00af                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "ChochlikLucek"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @paw1470: Bo mamy obecnie PRL-bis. Podro\u017ca\u0142 chleb, olej i paliwo ale potania\u0142y zawory do sp\u0142uczek, lokomotywy i telewizory ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "MarianoaItaliano"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @ChochlikLucek ale piwo chyba nie zmieni\u0142o ceny. Trudno mi powiedzie\u0107 bo nie kupuje. No ale wygl\u0105daj\u0105 podobnie do tego co by\u0142o kiedy\u015b                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "paw1470"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @paw1470: Standardowo halucynacje z g\u0142odu i niedo\u017cywienia :D                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "MehowM"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @paw1470: Zale\u017cy jakie piwo bo i metody produkcji si\u0119 zmieni\u0142y i mimo \u017ce dla klienta cena niezbyt si\u0119 zmieni\u0142a, to koncern zarabia wi\u0119cej. We\u017a te wszystkie piwa zero od kt\u00f3rych nie p\u0142ac\u0105 akcyzy a puszka/butelka kosztuje tyle samo co zwyk\u0142ego.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "MarianoaItaliano"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @paw1470: M\u00f3wi si\u0119, \u017ce czas to pieniondz? \n\nZawsze tankuj\u0119 za 50 z\u0142, ostatnio idzie to znacznie szybciej, wi\u0119c oszcz\u0119dzam czas, a jak czas to pieni\u0105dz to zarabiam.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Luciferrrro"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Luciferrrro ka\u017cdy kilogram wp\u0142ywa na wi\u0119ksze spalanie. Oszcz\u0119dzaj\u0105c paliwo oszcz\u0119dzasz paliwo.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "paw1470"
        },
        {
            "text": "\n\n  We\u017a te wszystkie piwa zero od kt\u00f3rych nie p\u0142ac\u0105 akcyzy a puszka/butelka kosztuje tyle samo co zwyk\u0142ego.\n\n@MarianoaItaliano: No, a alkohol z tego piwa usuwaj\u0105 po godzinach krasnoludki. Charytatywnie, za darmo.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "ketrab86"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Mam paragony sprzed 10-15 i chyba 20 lat je\u017celi chcecie mog\u0119 zrobi\u0107 kontrolowane zakupy w tym damy sklepie i zobaczymy jaki b\u0119dzie wynik eksperymentu                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Wariatzwariowany"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Wariatzwariowany: tylko kup te same produkty                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Opryskus69"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Opryskus69: i w tym samym miejscu.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Petururururu"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Petururururu: i w tym samym okresie bo ceny produkt\u00f3w zale\u017c\u0105 np od pory roku. powinno si\u0119 nie wlicza\u0107 promocji a tak\u017ce artyku\u0142\u00f3w kt\u00f3re obejmuje jaki\u015b problem np dostawy czy np choroba drobiu czy byd\u0142a. B\u0119dzie wmiar\u0119 obiektywnie cho\u0107 np zbiory a co za tym idzie ceny w rolnictwie uzaleznione s\u0105 od urodzaju.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "szyp"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Wariatzwariowany: A co to za dama w tym skepie? ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "RBMK"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Wariatzwariowany: To jeszcze por\u00f3wnaj ceny gie\u0142dowe i \u015bwiatowe danych produkt\u00f3w. Takie por\u00f3wnania serio g\u00f3wno daj\u0105. Bo rzepak nagle wyj!%%\u0142o w tym roku w kosmos, por\u00f3wnasz to do np. najni\u017cszej ceny gie\u0142dowej rzepaku, i zaraz wysuniesz tez\u0119 \u017ce wtedy by\u0142o lepiej ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0).                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Vixay"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Cz\u0142owiek tego formatu, m\u0105\u017c stanu, po prostu nie musi chodzi\u0107 do sklepu \u00af\\_(\u30c4)_/\u00af                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "nabzd"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @nabzd: format, format...                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Szczuja"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @nabzd: BRAK TAGU #polityka!!! ZAKOP                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "RozrywkowyMateusz"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Szczuja:\nformatu co najwy\u017cej 5 arkuszy A4, a tak w og\u00f3le to chyba dysk pami\u0119ci mu si\u0119 sam zacz\u0105\u0142 z wiekiem powoli formatowa\u0107                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "kemot-iksworkal"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Coraz wi\u0119cej zwolennik\u00f3w pisu, widz\u0119 po minusach w komentarzach. Co si\u0119 dzieje?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "emantes88"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @emantes88: albo przyjaci\u00f3\u0142 ze wschodu, trudno ich ostatnio rozr\u00f3\u017cni\u0107.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "robione_dimm"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @emantes88\nPewnie trolle maj\u0105 hajs od komentarza, wi\u0119c robi\u0105 bajt. Powoli mi si\u0119 przez to odechciewa czyta\u0107 komentarze na wykopie, bo w\u0142a\u015bnie tak to wygl\u0105da.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "scar"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @emantes88: pisowska zaraza.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "czerwin430"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @scar: \nG\u0142\u00f3wna jest ju\u017c dawno do niczego                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "kinson"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @kinson \n\n  @scar: \nG\u0142\u00f3wna jest ju\u017c dawno do niczego\nJak i wszystkie newsy. Tylko polityka, pisiory i zape\u0142o. Widocznie przej\u0119li nie tylko tvp i prase...                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "scar"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @emantes88: te\u017c to dzisiaj zauwa\u017cy\u0142em, wydaje mi si\u0119 \u017ce wali im si\u0119 grunt pod nogami i teraz musz\u0105 op\u0142aca\u0107 wi\u0119cej bezwarto\u015bciowych szmat co si\u0119 sprzedadz\u0105 za 50gr/wpis                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "ted-kaczynsky"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @emantes88: Kaczy\u0144ski ostatnio co\u015b gada\u0142 o tym \u017ceby partia bardziej anga\u017cowa\u0142a si\u0119 w w media spo\u0142eczno\u015bciowe.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "luneczek21"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @emantes88: masz bardzo p\u0142askie my\u015blenie.\nPostaram si\u0119 u\u017cy\u0107 prostego por\u00f3wnania ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)\nJak si\u0119 bije brat z bratem to raczej si\u0119 nie lubi\u0105 wtedy ale je\u015bli kto\u015b bije Twojego brata to tylko brat debil b\u0119dzie patrze\u0107 a upo\u015bledzony brat przy\u0142\u0105czy si\u0119 do kata..                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Smog_Warszawski"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @emantes88: Sonda\u017ce wyborcze to wyja\u015bniaj\u0105. Je\u017celi kierunek si\u0119 utrzyma, to mo\u017cna wywnioskowa\u0107 te\u017c jakim krajem b\u0119dzie w przysz\u0142o\u015bci Polska i komu ona b\u0119dzie odpowiada\u0107 a komu nie. Po prostu warto teraz si\u0119 zastanowi\u0107 czy si\u0119 zostaje w kraju i szuka dla siebie najlepszego miejsca w tym co jest/b\u0119dzie czy lepiej sobie odpu\u015bci\u0107.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Saturn6"
        },
        {
            "text": "\n\n  masz bardzo p\u0142askie my\u015blenie\n\n@Smog_Warszawski: co jesli kto\u015b uwa\u017ca, \u017ce niezale\u017cno\u015b\u0107 jest bardzo wa\u017cna, stroni od lewicy ale te\u017c od ko\u015bcio\u0142\u00f3w i jednocze\u015bnie jest zdania, \u017ce pis niszczy kraj? Te\u017c plasko mysli? Czy masz inn\u0105 diagnoz\u0119?\nTak na marginesie:\nLepiej jednak si\u0119 upewni\u0107, \u017ce to nie brat co\u015b odj$!!l zanim rzuci sie cz\u0142owiek w wir husarzenia. Tylko pewnie te\u017c p\u0142asko my\u015bl\u0119.\nDobrze, \u017ce tu zawsze jest kto\u015b mocno pofa\u0142dowany.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "darek-ch-1"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @emantes88: wg ue prawo mamy mie\u0107 europejskie, ale zarobki polskie tzw. gorszy sort europejczyka;\nw dodatku firma niemiecka maj\u0105ca oddzia\u0142y w 5 pa\u0144stwach dostanie wsparcie 5X jak tu konkurowa\u0107?\nniekt\u00f3rzy jednak dostrzegaj\u0105, \u017ce ten ca\u0142y nowy \u0142ad o kant d b\u0119dzie i zarobi\u0105 tylko korporacje a malutki b\u0119dzie mia\u0142 z tego pieni\u0105dza inflacje 2 cyfrow\u0105; ju\u017c teraz przecie\u017c mo\u017cna si\u0119 skredytowa\u0107 na zerowym procencie, wi\u0119c jak kto\u015b prowadzi nierentowny biznes to mo\u017ce czas go zamkn\u0105\u0107 a nie wyci\u0105ga\u0107 \u0142apy po dop\u0142aty jak to robi\u0105 pisowskie kopalnie w\u0119gla;                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "madmin"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @emantes88: Bo to nie ma orania                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "pokyw123"
        },
        {
            "text": "\n\n  Coraz wi\u0119cej zwolennik\u00f3w pisu,\n\n@emantes88: raczej przeciwnik\u00f3w podw\u00f3jnych standard\u00f3w                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "il68"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @nowy_ja\n\n  G\u0142\u00f3wna jest ju\u017c dawno do niczego Jak i wszystkie newsy. Tylko polityka, pisiory i zape\u0142o. Widocznie przej\u0119li nie tylko tvp i prase...\n\n@scar: xD Zobacz sobie gor\u0105ce na g\u0142\u00f3wniej. Wy\u0142\u0105cznie pojazd po PiS. Daj jeden przyk\u0142ad znaleziska \"zape\u0142o\".\n\nNo to te\u017c dosc jednostronne. Nigdy nie by\u0142em za pissem, chociaz za pierwszym razem Komorowski vs Duda g\u0142osowa\u0142em (przepraszam) na Dude. W czytaniu informacji, lepiej by by\u0142a rzetelna, albo chociaz bipolarna, by mo\u017cna si\u0119 by\u0142o ustosunkowa\u0107. Jak jest sam pojazd po pissie(mi\u0142o) i nie ma 'a za pe\u0142o', to te\u017c niedobrze... :/                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "scar"
        },
        {
            "text": "\n\n  Coraz wi\u0119cej zwolennik\u00f3w pisu, widz\u0119 po minusach w komentarzach. Co si\u0119 dzieje?\n\n@emantes88: Konfabulanci si\u0119 znowu przy\u0142\u0105czyli do pisu, a ich tutaj na wykopie od cholery niestety                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Vosemite"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @emantes88: Ma\u0142o si\u0119 zwo\u0142ujecie zdrajcy totalniaccy? G\u0142osy rozs\u0105dku wam przeszkadzaj\u0105 co?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "JANWAN"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @emantes88: Przyjd\u0105 wspania\u0142e czasy jak za PO gdzie za wszystkie media p\u0142acili\u015bmy najwi\u0119cej w Europie ^^ B\u0119d\u0105 pisa\u0107 o Polskich obozach zag\u0142ady zamiast Niemieckich. Gdzie b\u0119d\u0105 wyzywa\u0107 nas od \u015bmieci Europy. Ale to ma\u0142a cena za poklepywania nas po plecach jakimi dobrymi ch\u0142opczykami jeste\u015bmy.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "takashi20"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @emantes88: czy tylko ja mam takie skojarzenia taka sama gestykulacja przypadek ?\n\n,                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: youtube.com\n\n\n",
            "author": "zerohedge"
        },
        {
            "text": "\n\n  Jak si\u0119 bije brat z bratem to raczej si\u0119 nie lubi\u0105 wtedy ale je\u015bli kto\u015b bije Twojego brata to tylko brat debil b\u0119dzie patrze\u0107 a upo\u015bledzony brat przy\u0142\u0105czy si\u0119 do kata..\n\n@Smog_Warszawski: tak, czyli brat (PiS) spuszcza wp@$#@#% bratu (normalnym Polakom) i pro\u015bb\u0119 o pomoc nazywasz upo\u015bledzeniem? Pi\u0119kna interpretacja. \u0141obuz kocha najbardziej xD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "bergers"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @emantes88: nie wstyd Ci by\u0107 zwolennikiem totalnej opozycji kt\u00f3ra walczy o w\u0142adz\u0119 kosztem Polski i obywateli?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "taddy-kolargol"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @emantes88: lockdown u ruskich sie szykuje to ju\u017c pewnie grzej\u0105 klawiatury i myszki.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "majkel93"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @taddy-kolargol: po czym wnosisz szerloku \u017ce jestem za totaln\u0105 opozycj\u0105? Ja ju\u017c nie jestem za nikim( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0) pis to \u0142adnie rozgrywa, jeszcze b\u0119dziecie im klaska\u0107.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "emantes88"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @emantes88: od jakiego\u015b czasu mo\u017cna to zauwa\u017cy\u0107 na wykopie,  coraz wi\u0119cej ciep\u0142ych komentarzy o Putinie i krytyuj\u0105cych \"euroko\u0142choz\". Nie zapominajmy o rosyjskich fabrykach trolli                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Dojczekabana"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @emantes88: Jak kto\u015b si\u0119 nie zgadza to jest z PiS-u? Widz\u0119 \u017ce POPIS dobrze wchodzi                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "prep"
        },
        {
            "text": "\n\n  Jak si\u0119 bije brat z bratem to raczej si\u0119 nie lubi\u0105 wtedy ale je\u015bli kto\u015b bije Twojego brata to tylko brat debil b\u0119dzie patrze\u0107 a upo\u015bledzony brat przy\u0142\u0105czy si\u0119 do kata..\n\n@Smog_Warszawski: Z kt\u00f3rego przedszkola piszesz?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "paprocyniok"
        },
        {
            "text": "\n\n  Coraz wi\u0119cej zwolennik\u00f3w pisu, widz\u0119 po minusach w komentarzach. Co si\u0119 dzieje?\n\n@emantes88: wie\u015bniaki maj\u0105 za duzo wolnego bo ju\u017c nie maj\u0105 co na wsi robi\u0107...                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "HrabiaZet"
        },
        {
            "text": "\n\n  nie wstyd Ci by\u0107 zwolennikiem totalnej opozycji kt\u00f3ra walczy o w\u0142adz\u0119 kosztem Polski i obywateli?\n\n@taddy-kolargol: najwi\u0119kszymi szkodnikami s\u0105 pisowskie ciemniaki, z\u0142odzieje i oszu\u015bci.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "HrabiaZet"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @HrabiaZet: Mozesz napisa\u0107 na jakiej podstawie wyrobiles sobie takie zdanie?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "taddy-kolargol"
        },
        {
            "text": "\n\n  Mozesz napisa\u0107 na jakiej podstawie wyrobiles sobie takie zdanie?\n\n@taddy-kolargol: Na podstawie tego, \u017ce zaw\u0142aszczaj\u0105 przestrze\u0144 publiczn\u0105 je\u015bli chodzi o patriotyzm, rujnuj\u0105 system prawny i gospodark\u0119 a tak\u017ce defrauduj\u0105 gigantyczne pieni\u0105dze na takie g\u0142upoty jak cho\u0107by elektrownia w Ostro\u0142\u0119ce, CPK, promy w szczecinie, przekop mierzei, respiratory od bandyty, zj$@#ne wybory kt\u00f3re si\u0119 nie odby\u0142y itd. A no i jeszcze wsz\u0119dzie wrzucaj\u0105 swoich przydupas\u00f3w nie maj\u0105cych o niczym poj\u0119cia. Na jakim Ty \u015bwiecie \u017cyjesz?\u015alepy i g\u0142uchy?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "HrabiaZet"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Siedzi tam jak klasowy przyg\u0142up w o\u015blej \u0142awce. Pucybut starego, m\u015bciwego prawiczka z \u017coliborza. Jeden z pierwszych, kt\u00f3ry powinien zap\u0142aci\u0107 za zdrad\u0119 Polski                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "sabboko"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Chris_Karczynski: Zdrad\u0105 Polskie jest ponad 300 afer Pisu, 60 nowych podatk\u00f3w, ponad 1000 pisowskich pociotek w sp\u00f3\u0142kach skarbu pa\u0144stwa, zainfekowanie systemu potwornym socjalizmem i rozdawnictwem, rekordowa inflacja, najni\u017csze w historii inwestycje, dziesi\u0105tki spraw w szafce ziobry i konsztachy z Putinem i \u0141ukaszenk\u0105. Nie wspominam o demolce Polskiej szko\u0142y, 100 tysi\u0105cach nadmiarowych zgon\u00f3w czy setkach milion\u00f3w dla Rydzyka. Trzeba to przypomina\u0107, bo to wy jeste\u015bcie gorsi ni\u017c targowica.   I za to zap\u0142acicie. Ju\u017c nied\u0142ugo - a Unia przy was to s\u0142odki kotek.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "sabboko"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Chris_Karczynski: od kiedy obce pa\u0144stwa dbaj\u0105 lepiej o Polak\u00f3w ni\u017c polski rz\u0105d, kt\u00f3ry wymienia ca\u0142y aparat pa\u0144stwowy na swoich ludzi                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "paw4da"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Chris_Karczynski: kole\u015b, ten cymba\u0142 pinokio to PRAWDZIWY zdrajca. Zha\u0144bi\u0142, sk\u0142\u00f3ci\u0142 nasz kraj ze sob\u0105 i ze wszystkimi sojusznikami dla interesu garstki ludzi.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "consolida"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @sabboko konszachty z Putinem i \u0141ukaszenka to jak niby wygl\u0105daj\u0105?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Perke"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Chris_Karczynski: Przespa\u0142e\u015b, oni si\u0119 nawet do wewn\u0119trznego prawa nie stosuj\u0105.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "uciekinier_z_czarnolisto"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @sabboko: Nie ograniczaj si\u0119 i nast\u0119pnym razem napisz od razu \u201e1000 afer\u201d - zabrzmi to gro\u017aniej. Dziesi\u0119ciu \u201eafer\u201d nie jeste\u015b w stanie wymieni\u0107 ale to przecie\u017c nie o to chodzi, wa\u017cne \u017ceby by\u0107 po\u017cytecznym idiot\u0105 i ojkofobem.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "maybenot33"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @consolida: xD Ale p%@?!@@isz                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "takashi20"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Oranie zdrajc\u00f3w ze Zjednoczonej Prawicy to nie tylko obowi\u0105zek prawdziwych Polak\u00f3w ale te\u017c obywateli cywilizowanego \u015bwiata.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Frasad"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Frasad zdrajc\u00f3w kogo?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "arc_tic"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @arc_tic zdrajc\u00f3w Polski oczywiscie.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Pavulon12345"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Pavulon12345 oczywi\u015bcie. Lepiej odda\u0107 suwerenno\u015b\u0107 do\u0142\u0105czy\u0107 do pi\u0119knej komunistycznej utopii                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "arc_tic"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @arc_tic oczywiscie,ze tak. Zaden z europejskich kraikow  samodzielnie nic nie znaczy na swiecie. Jedyne wyjscie dla Europy to scisla integracja. \nGdzie ty widzisz komunizm? W Europie,czy moze raczej w pisowskim rozdawnictwie,socjalizmie,upartyjnieniu i monopolizacji panstwowej?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Pavulon12345"
        },
        {
            "text": "\n\n  Oranie zdrajc\u00f3w ze Zjednoczonej Prawicy to nie tylko obowi\u0105zek prawdziwych Polak\u00f3w ale te\u017c obywateli cywilizowanego \u015bwiata.\n\n@Frasad: \n\n  oczywiscie,ze tak. Zaden z europejskich kraikow samodzielnie nic nie znaczy na swiecie. Jedyne wyjscie dla Europy to scisla integracja.\n  Gdzie ty widzisz komunizm? W Europie,czy moze raczej w pisowskim rozdawnictwie,socjalizmie,upartyjnieniu i monopolizacji panstwowej?\n\n@Pavulon12345: \n\nTaka ciekawostka. Artyku\u0142 o wyst\u0105pieniu polskiego premiera w https://www.tagesspiegel.de/politik/polens-regierungschef-mateusz-morawiecki-eu-bald-kein-bund-freier-staaten-mehr/27716040.html?fbclid=IwAR1b7Qvuj5DQsHMRMUUL4ZpIDMlTvQGlGtn7qqGEWFUptC2kvyE30QjSrSg\n\nPoczytajcie komentarze niemieckich czytelnik\u00f3w.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "oydamoydam"
        },
        {
            "text": "\n\n  Poczytajcie komentarze niemieckich czytelnik\u00f3w.\n\n@oydamoydam: Pytanie tylko czy to s\u0105 komentarze niemieckich czytelnik\u00f3w? Ruscy bardzo mocno siedz\u0105 w niemieckich internetach.\n\nSpodoba\u0142 mi si\u0119 za to jeden z komentarzy, pozwol\u0119 go sobie przytoczy\u0107:\n\n  Koncepcja obszaru gospodarczego bez rezygnacji z suwerenno\u015bci, oczekiwana przez Polsk\u0119, dzia\u0142a\u0142a tak d\u0142ugo, jak USA utrzymywa\u0142y stabiln\u0105 tarcz\u0119 ochronn\u0105 za po\u015brednictwem NATO. Dzi\u015b istnieje tylko na papierze. Je\u015bli obywatele pa\u0144stw europejskich chc\u0105 w przysz\u0142o\u015bci \u017cy\u0107 zar\u00f3wno w pokoju, jak i dobrobycie, a jednocze\u015bnie nie chc\u0105 znale\u017a\u0107 si\u0119 w weso\u0142ym miasteczku rz\u0105dzonym przez Chi\u0144czyk\u00f3w czy Rosjan, to jest tylko jedno rozwi\u0105zanie - federacja. Dzisiejsza UE mo\u017ce nie by\u0107 w stanie tego zrobi\u0107, poniewa\u017c jest i nadal jest dotkni\u0119ta zbyt wieloma wadami wrodzonymi, kt\u00f3re powsta\u0142y w wyniku zimnej wojny. Mo\u017ce by\u0107 konieczne ponowne uruchomienie ma\u0142ego rdzenia ch\u0119tnych. \n\n\n",
            "author": "luc3ro"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Pavulon12345 a ta brukselska centralizacja z Kt\u00f3rej p\u0142yn\u0105 jedynie s\u0142uszne dekrety to nie komuna? Do czego teraz doprowadzili na sp\u00f3\u0142k\u0119 z Putinem do kryzysu energetycznego za kt\u00f3ry zap\u0142ac\u0105 dumni mieszka\u0144cy Europy. To wcale nie jest komuna nie? Kolejne podatki na paliwa, zaraz ci zaka\u017c\u0105 pali\u0107 nawet drewnem w piecu, to nie komuna, ka\u017c\u0105 ci \u017crec soje zamiast mi\u0119sa to te\u017c nie b\u0119dzie komuna, na koniec zabronia ci je\u017adzi\u0107 samochodem benzynowym i co to nie komuna, aha no i oczywi\u015bcie jak ci zrobi\u0105 dzie\u0144 pracy r\u00f3wnie\u017c w sobot\u0119 i zabior\u0105 50% w podatkach to nie b\u0119dzie dalej komuna bo to b\u0119dzie europejski raj                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "arc_tic"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @arc_tic nie,to nie komuna. Pewnie,ze UE nie jest idealna,ale nie mozna wylewac dziecka z kapiela. Trzeba szukac sojusznik\u00f3w i kierowac Unie w wybranym przez siebie kierunku,no ale do tego trzeba miec dyplomacj\u0119 i strategie dluzsz\u0105 niz kolejne wybory.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Pavulon12345"
        },
        {
            "text": "\n\n  Pytanie tylko czy to s\u0105 komentarze niemieckich czytelnik\u00f3w? Ruscy bardzo mocno siedz\u0105 w niemieckich internetach.\n\nTego si\u0119 nie dowiemy. Ale wyszystkich komentarzy Ruscy raczej nie napisali. \u015awiadcz\u0105 one o tym \u017ce rozgrywki wewnatrzunijne nie s\u0105 wcale takie czarno bia\u0142e jakby si\u0119 wydawa\u0142o wielu wykopkom. \n\n  Spodoba\u0142 mi si\u0119 za to jeden z komentarzy, pozwol\u0119 go sobie przytoczy\u0107:\n\n@luc3ro:\n\nFederacjia tak, ale jaka? Z ideologi\u0105 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 najsilniejszemu graczowi jak w ZSRR, kt\u00f3re postulowa\u0142o r\u00f3wno\u015b\u0107 i sprawiedliwo\u015b\u0107 a budowa\u0142o imperium rosyjskie i tak nie przetrwa. Podobnie jak Jugos\u0142awia. Rzeczpospolita przetrwa\u0142a d\u0142ugo, ale tam by\u0142o liberum veto, kt\u00f3re wymusza\u0142o zgodno\u015b\u0107, by silniejszy nie m\u00f3g\u0142 narzucic swojej woli s\u0142abszym. A i to zwiod\u0142o jak szlachta zbiedniala i sta\u0142a si\u0119 podatna na przekupstwo za\u015b obce mocarstwa zacz\u0119\u0142y miesza\u0107 si\u0119 wewn\u0119trznie.\n\nWygl\u0105da na to, \u017ce Imerium l\u0105dowe musi by\u0107 zamordystyczne jak Chiny by trwa\u0142o, a czy tego chcemy w Europie?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "oydamoydam"
        },
        {
            "text": "\n\n  Federacjia tak, ale jaka?\n\n@oydamoydam: W stylu niemieckim? U nich si\u0119 sprawdzi\u0142a, a Niemcy nie s\u0105 krajem jednolitym jak to si\u0119 niekt\u00f3rym wydaje. Tylko musia\u0142o by to by\u0107 poprzedzone ca\u0142kowit\u0105 wymian\u0105 elit zasiadaj\u0105cych w Brukseli.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "luc3ro"
        },
        {
            "text": "\n\n  W stylu niemieckim? U nich si\u0119 sprawdzi\u0142a, a Niemcy nie s\u0105 krajem jednolitym jak to si\u0119 niekt\u00f3rym wydaje.\n\n@luc3ro: O kt\u00f3re Niemcy ci chodzi? RFN (1949-90), po przy\u0142\u0105czeniu NRD, a mo\u017ce wcze\u015bniejsze emanacje pa\u0144stwa niemieckiego?\n\nW obecnym kszta\u0142cie federacja niemiecka istnieje raptem 30 lat to troch\u0119 ma\u0142o aby twierdzi\u0107, \u017ce si\u0119 sprawdza. Byli NRD-owcy mieliby zreszt\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci, zw\u0142aszcza w materii kto jest w niej obywatelem drugiej kategorii i gdzie jest rdze\u0144, do kt\u00f3rego wyje\u017cd\u017caj\u0105 wszyscy m\u0142odzi.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "oydamoydam"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Frasad: smutne jest to ze Morawiecki ma to gdzies. czlowiek ktory przed tlumem potrafi klamac w zywe oczy bez zajakniecia. przytaknie, naobiecuje, TVP odtrabi sukces Morawieckiego w Brukseli, obieca sie kolejny milion aut elektrycznych i tak bedzie sie toczyc zycie w tym kraju z dykty polaczonej sznurkiem.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "johnmullins666"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @oydamoydam: NRD zosta\u0142o wt\u0142oczone w ramy RFN i nie zaburzy\u0142o to w jaki\u015b istotny spos\u00f3b organizacji ich pa\u0144stwowo\u015bci. Jestem nawet skory stwierdzi\u0107 \u017ce ten system zda\u0142 egzamin z przyj\u0119cia nowego organizmu pa\u0144stwowego na swoje \u0142ono.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "luc3ro"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @luc3ro: Tekst z wczoraj.\n\n  Znamienne, \u017ce ani \u017caden wschodni klub pi\u0142karski nie gra w elitarnej Bundeslidze, ani \u017cadna z 30 najwi\u0119kszych niemieckich sp\u00f3\u0142ek gie\u0142dowych tworz\u0105cych indeks gie\u0142dowy DAX nie ma siedziby za \u0141ab\u0105.\n\n...\n\n  Specyficzne dla NRD by\u0142y natomiast utworzone w latach 1979-80 kombinaty przemys\u0142owe. Zast\u0105pi\u0142y one biurokratyczne zwi\u0105zki przedsi\u0119biorstw publicznych (odpowiedniki zjednocze\u0144 w PRL), kt\u00f3re pe\u0142ni\u0142y funkcj\u0119 pas\u00f3w transmisyjnych mi\u0119dzy ministerstwami a poszczeg\u00f3lnymi przedsi\u0119biorstwami. Kombinaty integrowa\u0142y pionowo r\u00f3\u017cne przedsi\u0119biorstwa w ramach jednego \u0142a\u0144cucha warto\u015bci, czyli pracuj\u0105ce na rzecz wytworzenia okre\u015blonego produktu ko\u0144cowego. Mia\u0142o to w zamy\u015ble zracjonalizowa\u0107 produkcj\u0119, obni\u017cy\u0107 koszty i zwi\u0119kszy\u0107 poda\u017c.\n\n  Kombinaty przypomina\u0142y klastry, bowiem w ich sk\u0142ad wchodzi\u0142y instytuty badawcze. Po\u0142\u0105czenie dzia\u0142alno\u015bci laboratoryjnej z produkcyjn\u0105 pozwala\u0142o lepiej ukierunkowa\u0107 badania i szybciej implementowa\u0107 ich wyniki w produkcji. Wsp\u00f3lne dla kombinatu kierownictwo zawiadywa\u0142o ca\u0142ym procesem produkcyjnym: od bada\u0144, przez produkcj\u0119, po sprzeda\u017c. Pod koniec lat 1980. funkcjonowa\u0142o 127 kombinat\u00f3w podlegaj\u0105cych planowaniu centralnemu i 94 \u2013 regionalnemu. Niekt\u00f3re, jak optyczny w Turyngii czy chemiczny w Saksonii-Anhalt, prosperowa\u0142y, inne by\u0142y nieefektywne.\n\n  Dzi\u0119ki renomowanym uniwersytetom w Dre\u017anie, Lipsku i Jenie w NRD wysoko sta\u0142y nauki \u015bcis\u0142e i in\u017cynierskie kierunki studi\u00f3w. Ponadto strategiczne w poj\u0119ciu partii ga\u0142\u0119zie przemys\u0142u (chemia, mechanika i elektronika) cieszy\u0142y si\u0119 preferencyjnym dost\u0119pem do subsydi\u00f3w. Czyni\u0142o to Niemcy Wschodnie liderem bloku komunistycznego w dziedzinie zaawansowanych technologii, z powodzeniem eksportuj\u0105cego na Zach\u00f3d wyroby mechaniki precyzyjnej: aparaty fotograficzne (s\u0142ynna w Polsce Praktica), przyrz\u0105dy optyczne, maszyny do pisania i zegarki. Specjalizacja w zakresie mikroelektroniki i elektrotechniki by\u0142a pere\u0142k\u0105 wschodnioniemieckiej gospodarki, kt\u00f3ra notowa\u0142a takie sukcesy, jak pierwszy w \u015bwiecie komunistycznym jednomegabitowy chip komputerowy i 32-bitowy komputer osobisty.\n\n Szokowa aprecjacja marki NRD\n\n  W lipcu 1990 r., jeszcze za \u201e\u017cycia\u201d NRD, po\u015bpiesznie wprowadzono uni\u0119 walutow\u0105, gospodarcz\u0105 i spo\u0142eczn\u0105. Niemiecki Instytut Bada\u0144 Gospodarczych (DIW) sugerowa\u0142 przyj\u0119cie wymiany 1:5 w celu ochrony eksportu NRD, ale ostatecznie, wbrew \u00f3wczesnemu prezesowi Bundesbanku, obrano przelicznik 1:1. Oznacza\u0142o to 4-krotn\u0105 aprecjacj\u0119 marki NRD (przed zjednoczeniem marka zachodnioniemiecka kosztowa\u0142a ponad 4 marki wschodnioniemieckie).\n\n  Bundesbank obawia\u0142 si\u0119 o stabilno\u015b\u0107 marki, ale Helmut Kohl par\u0142 do zjednoczenia, p\u00f3ki sprzyja\u0142y temu okoliczno\u015bci polityki zagranicznej. Bardziej realistyczny kurs wymiany, oparty na r\u00f3\u017cnicy w wydajno\u015bci pracy mi\u0119dzy Wschodem a Zachodem, spowodowa\u0142by drastyczne obni\u017cenie p\u0142ac nominalnych w NRD, co by\u0142oby niepo\u017c\u0105dane politycznie. Skutek by\u0142 jednak taki, \u017ce firmy sta\u0142y si\u0119 nierentowne, a do tego obci\u0105\u017cone kosztami podwy\u017cek p\u0142ac. W wyniku unii walutowej koszty pracy w NRD wzros\u0142y znacznie powy\u017cej poziomu w RFN, radykalnie zmniejszaj\u0105c konkurencyjno\u015b\u0107 przemys\u0142u wschodnioniemieckiego. Ceny produkt\u00f3w eksportowych NRD wzros\u0142y w ci\u0105gu jednej nocy o 450 proc. i przesta\u0142y by\u0107 konkurencyjne, a rynek eksportowy (39 proc. gospodarki) za\u0142ama\u0142 si\u0119.\n\n  W wyniku unii walutowej koszty pracy w NRD wzros\u0142y znacznie powy\u017cej poziomu w RFN, radykalnie zmniejszaj\u0105c konkurencyjno\u015b\u0107 przemys\u0142u wschodnioniemieckiego.\n\n...\n\n  W po\u0142\u0105czeniu z demonta\u017cem mechanizmu centralnego planowania szok walutowy spowodowa\u0142 spadek produkcji i braki w zaopatrzeniu. Nie pomaga\u0142 drena\u017c wysoko wykwalifikowanej si\u0142y roboczej na zach\u00f3d. Jednocze\u015bnie bezrobocie w\u015br\u00f3d robotnik\u00f3w gwa\u0142townie wzros\u0142o. \n\n\n",
            "author": "oydamoydam"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @luc3ro: \n... cd\n\n  Szacuje si\u0119, \u017ce zachodni podatnicy wy\u0142o\u017cyli ok. 2 bln dolar\u00f3w na popraw\u0119 infrastruktury i bezpiecze\u0144stwa socjalnego na Wschodzie, i to si\u0119 chwali. Problem polega na tym, \u017ce wschodnie firmy, pozbawione umiej\u0119tno\u015bci p\u0142ywania, zosta\u0142y rzucone na g\u0142\u0119bok\u0105 wod\u0119, a wr\u0119cz utopione. Gdyby zosta\u0142y dokapitalizowane (oczywi\u015bcie w ramach racjonalnej gospodarki) i obj\u0119te ochron\u0105 przed zachodni\u0105 konkurencj\u0105 przez okres kilku lat, to koszty spo\u0142eczne zjednoczenia by\u0142yby o niebo ni\u017csze. Ten sam scenariusz obserwowali\u015bmy notabene w Polsce, tyle \u017ce w przeciwie\u0144stwie do Niemiec my nie mieli\u015bmy z czego finansowa\u0107 modernizacji.\n\n  Ponadto polityczna wola rozbicia kombinat\u00f3w i wielkich zak\u0142ad\u00f3w by\u0142a tak wielka, \u017ce dzielono je na mniejsze jednostki bez dok\u0142adnych analiz strukturalnych. W efekcie wiele firm zosta\u0142o pozbawionych bazy ekonomicznej, a istniej\u0105ce \u0142a\u0144cuchy dostaw we wschodnich Niemczech zosta\u0142y poszarpane. Kr\u00f3tko m\u00f3wi\u0105c, po\u015bpieszna prywatyzacja pogrzeba\u0142a szans\u0119 na przeprowadzenie uporz\u0105dkowanej reformy strukturalnej i na stworzenie o\u015brodk\u00f3w wzrostu na wschodzie Niemiec. O ile RFN mia\u0142a czas na dostosowanie si\u0119 do pozjednoczeniowej rzeczywisto\u015bci, o tyle NRD wkroczy\u0142a na nieznane, niespokojne wody globalizacji bezpo\u015brednio z systemu nakazowo-rozdzielczego, z marszu, bez znieczulenia.\n\nhttps://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8273250,bez-znieczulenia-czyli-o-chaotycznej-prywatyzacji-majatku-nrd.html \n\n\n",
            "author": "oydamoydam"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Brawo, naszym os\u0142om jak zwykle zreszt\u0105 musi prawd\u0119 powiedzie\u0107 kto\u015b obcy. Jpdle. Pis prowadzi Polsk\u0119 do polexitu. Nie wierz\u0119 pisowcom, to s\u0105 agenci z Moskwy tego jestem 100% pewny.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Skrytozerca90"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Skrytozerca90: TVP oczywi\u015bcie tego nie poka\u017ce i ludzie na wsiach dalej b\u0119d\u0105 uwa\u017ca\u0107, \u017ce z\u0142y niemiec chce nas poni\u017cy\u0107                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "consolida"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @consolida: Lepiej. Narracja jest taka, \u017ce Morawiecki tam pojecha\u0142 im tam wszystkim hehe w tej Brukseli dosra\u0142 niesamowicie. I lud wpatrzony w tvpis w to g\u0142\u0119boko wierzy.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "niecodziennyszczon"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Jakie\u015b tldr?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "miecz_przeznaczenia"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @miecz_przeznaczenia: pis przyj\u0105\u0142 traktat 10 lat temu, kt\u00f3ry m\u00f3wi o centralnej roli TSUE. Obecny TK RP stwierdzi\u0142, \u017ce to niezgodne z konstytucj\u0105. Z tego samego powodu wydarzy\u0142 si\u0119 Brexit. Sytuacja kt\u00f3r\u0105 zapocz\u0105tkowa\u0142 PiS przypomina t\u0105 z ko\u0144ca XVIII, gdy Polska znik\u0142a z map. W\u00f3wczas konserwaty\u015bci nie chcieli zaakceptowa\u0107 nowoczesnej polskiej konstytucji                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "consolida"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            typowy aktywista jest typowy, nie ma problem\u00f3w to si\u0119 je tworzy \u00af\\_(\u30c4)_/\u00af                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "nietolerancja"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @nietolerancja: https://youtu.be/y9OigOSG67U \n\n\n",
            "author": "LAdam"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @nietolerancja: bo z tymi aktywistami to jest tak:\n\n1991r - nier\u00f3b, nygus / cwaniaczek, kombinator / wandal, degenerat / wariat, \u015bwir...\n2021r - aktywista                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "baronio"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @nietolerancja: pisa\u0142em kiedy\u015b o pseudo fundacji VIVA z warszawy - w skr\u00f3cie czym gorzej wygl\u0105daj\u0105cy pies tym wi\u0119cej ludzi wp\u0142aca im na niego pieni\u0105dze. I posty B\u0141AGAMY O ADOPCJ\u0118 wisz\u0105 tygodniami - takiego psa p\u00f3ki dobrze zarabia nie ma szansy adoptowa\u0107 chocia\u017cby by\u0142o na niego kilkuset ch\u0119tnych!!                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "tomasz-aleksander-baraniak"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @nietolerancja: rekonstrukcja wydarze\u0144 a nie czekaj                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: youtube.com\n\n\n",
            "author": "zerohedge"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @tomasz-aleksander-baraniak: A co masz przeciwko wolnorynkowemu kapitalizmowi? Ka\u017cdy mo\u017ce zarabia\u0107 jak chce i mo\u017ce, lewaqu!                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Ce-Baa"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Ce-Baa: jasne. W granicach prawa. A prawo powinno zakazywa\u0107 wykorzystywania zwierz\u0105t. Mam na my\u015bli Viv\u0119 ale i aquaparki z delfinami i orkami. Zoo to dyskusyjna sprawa. ;)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "jimmy_gonzale"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @tomasz-aleksander-baraniak: To i tak dobrze, \u017ce nie dzia\u0142aj\u0105 jak ci wszyscy \"aktywi\u015bci\" z Indii i innych Bangladesz\u00f3w co filmiki z \"ratowania\" zwierz\u0105t na YT zamieszczaj\u0105. Zag\u0142odzone pieski i kotki upychane si\u0142\u0105 mi\u0119dzy opony \"bli\u017aniaki\" w ci\u0119\u017car\u00f3wkach, wyci\u0105gane z ka\u0142u\u017cy smo\u0142y do kt\u00f3rej je najpierw sami wrzucili, z obci\u0119tymi \"przez zwyrodnialc\u00f3w\" \u0142apami, ogonami, uszami, pyskami!.. Wszystko dla like'\u00f3w i dotacji.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Wessoly"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @jimmy_gonzale: zoo jedynie pod warunkiem, \u017ce s\u0105 w stanie zapewni\u0107 mieszka\u0144com odpowiednie warunki. Zim\u0105 boks o powierzchni 50m2 dla \u017cyrafy to z pewno\u015bci\u0105 nie s\u0105 warunki odpowiednie. Podobnie s\u0142onie, te zwierz\u0119ta wymagaj\u0105 przestrzeni, \u017cycia w stadzie a nie dreptania po wybiegu, tygrysy, generalnie du\u017ce stworzenia. Jedyny wyj\u0105tek to gatunki skrajnie zagro\u017cone wygini\u0119ciem.\n\nNatomiast takie pingwiny wydaj\u0105 si\u0119 by\u0107 ca\u0142kiem szcz\u0119\u015bliwe wchodz\u0105c w interakcje ze zwiedzaj\u0105cymi. Jakie\u015b drobne ma\u0142piatki. Zwierz\u0119ta  ma\u0142e lub hodowlane, kt\u00f3rych mieszka\u0144cy miast i tak nie maj\u0105 jak zobaczy\u0107 na \u017cywo, typu os\u0142y, kozy czy konie. \nDu\u017ce ma\u0142py w \u017cadnym wypadku. Bodaj najbardziej osowia\u0142e i nieszcz\u0119\u015bliwe stworzenia, jakie widzia\u0142am w zoo. Nie licz\u0105c or\u0142\u00f3w czy kondor\u00f3w, kt\u00f3rym woliery pozwala\u0142y na przeskakiwanie z ga\u0142\u0119zi na ga\u0142\u0105\u017a ale ju\u017c szybowanie by\u0142o wykluczone. Co to, pawie nie wystarcz\u0105?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "krystal_Tri_tapik"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @nietolerancja: Akurat DIOZ jest jedn\u0105 z normalniejszych grup aktywist\u00f3w. W tym przypadku wystarczy obejrze\u0107 film, \u017ceby zobaczy\u0107, \u017ce pies by\u0142 wychudzony:\nhttps://www.facebook.com/100064557288129/posts/179018400926735/ \n\n\n",
            "author": "chonasolo"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @krystal_Tri_tapik: pe\u0142na zgoda. Takie szympansy i goryle si\u0119 m\u0119cz\u0105. Wstyd i przykro patrze\u0107 na to.\n\npoka\u017c spoiler  nie, kochane mirki, nie jestem bambinist\u0105.\n \n\n\n",
            "author": "jimmy_gonzale"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @chonasolo: Ja podzi\u0119kuj\u0119 za nich. Mia\u0142em z nimi do czynienia                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "fervi"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @nietolerancja: Ja tylko jedno mam przes\u0142anie do tych aktywist\u00f3w. Takie co powiedzia\u0142 Cezary w filmie w Nic \u015bmiesznego i tyle w temacie.\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=knkodTR2VKM\nTylko 0:39s                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "OXYGEN7"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @chonasolo: p%?@#@@enie. Zdrowy ogolony pies ma wlasnie tak wygladac. Zebra maja byc widoczne. Pies u ktorego nie ma wystajacych kosci jest zatluszczony. Mielismy wczesniej boksera - karmiony normalnie, nawet ciut za duzo (tesciu) a ze krotka siersc to zebra bylo widac wyraznie. No i masa ludzi pytajacych czy nie chory, czy nie za malo jedzenia itp. Az sam zaczalem sie zastanwiac czy cos jest nie tak (jakies super uber robaki?). No a weterynarz na to - tak powinien wygladac zdrowy pies - no ale wg panow aktywistow wyszloby ze byl zaglodzony :/                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "abgaha"
        },
        {
            "text": "\n\n  typowy aktywista jest typowy, nie ma problem\u00f3w to si\u0119 je tworzy \u00af_(\u30c4)_/\u00af\n\n@nietolerancja:                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: 45.jpg\n\n\n",
            "author": "Tervaskanto"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @nietolerancja: aktywiszcze                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "ZlotyJakub"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @nietolerancja: Od niedawna przegl\u0105dam ich relacje na instagramie i codziennie nakr\u0119caj\u0105 jakie\u015b dramy. Nie oceniam zasadno\u015bci interwencji (niekt\u00f3re zapewne maj\u0105 sens), ale odnosz\u0119 wra\u017cenie, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 akcji jest przedstawiona na wyrost lub nawet wyre\u017cyserowana. Ilo\u015b\u0107 stories wrzucanych ka\u017cdego dnia spokojnie mo\u017cna nazwa\u0107 spamem, bo nie prezentuj\u0105 zbyt wiele merytorycznej tre\u015bci. \nWydaje mi si\u0119, \u017ce kto\u015b zrobi\u0142 sobie z tego biznes i pomys\u0142 na \u017cycie...                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Claymes"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @nietolerancja \nTypowy aktywista musi by\u0107 aktywny i wyprzedza\u0107 wydarzenia. Bo na przyk\u0142ad ten pies m\u00f3g\u0142by tak wygl\u0105da\u0107 za jaki\u015b czas gdy opiekunka nie mog\u0142a si\u0119 nim zaj\u0105\u0107 z powodu post\u0119puj\u0105cej niedo\u0142\u0119\u017cno\u015bci.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Amfan-1"
        },
        {
            "text": "\n\n  Typowy aktywista musi by\u0107 aktywny i wyprzedza\u0107 wydarzenia. Bo na przyk\u0142ad ten pies m\u00f3g\u0142by tak wygl\u0105da\u0107 za jaki\u015b czas gdy opiekunka nie mog\u0142a si\u0119 nim zaj\u0105\u0107 z powodu post\u0119puj\u0105cej niedo\u0142\u0119\u017cno\u015bci.\n\n@Amfan-1: Raczej kreowa\u0107 takie wydarzenia inaczej niema zainteresowania debili wp\u0142acaj\u0105cych donejty (\u270c \uff9f \u2200 \uff9f)\u261e                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "nietolerancja"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @chonasolo: DIOZ to grupa naci\u0105gaczy i manipulant\u00f3w, go\u015b\u0107 co sobie za\u0142o\u017cy\u0142 t\u0119 fundacj\u0119 ma ponad 20 spraw karnych. Mia\u0142 siedzie\u0107 ale zwierzolub Duda go u\u0142askawi\u0142. Go\u015b\u0107 jest cwaniakiem do kwadratu. Jestem wielkim przeciwnikiem Urbana i jego wypocin ale niestety tutaj jest wszystko fajnie opisane... https://tygodniknie.pl/drugie-uratowanie-psa/?fbclid=IwAR32t0Z5VtzLFIqPful7fWIcO4l-a53mRaRDOONZq52Rzq-UT486rETGAvo \n\n\n",
            "author": "zcichapek"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @tothu: pomaganie zwierz\u0119tom te\u017c jest lewackie?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "klawiszs"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @klawiszs: pomaganie bezinteresowne jest wskazane, je\u015bli kto\u015b na si\u0142\u0119 \u201epomaga\u201d i chce za to pieni\u0105dze to niech wyp#@%$@#a !                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Kwass93"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @klawiszs pomaganie dla atencji jest jak najbardziej lewackie, sygnalizowanie cnoty jest wr\u0119cz podstaw\u0105 bycia lewakiem                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "alojzy_ulamek"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @klawiszs: tak                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Porgam"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @klawiszs: ogolenie psa do takiego sgopnia spowoduje u niego dyskomfort w najlepszym wypadku, a moze nawet dojsc do infekcji w miejscach gdzie przeciera sobie skore podczas poruszania sie.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "fragledyte"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @tothu: sk\u0105d wiadomo \u017ce to lewusy?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "dupskojestzajete"
        },
        {
            "text": "\n\n  @klawiszs: ogolenie psa do takiego sgopnia spowoduje u niego dyskomfort w najlepszym wypadku, a moze nawet dojsc do infekcji w miejscach gdzie przeciera sobie skore podczas poruszania sie.\n\n@fragledyte: Czy przecierasz sobie pachy i mi\u0119dzy nogami? ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Vosemite"
        },
        {
            "text": "\n\n  a moze nawet dojsc do infekcji w miejscach gdzie przeciera sobie skore podczas poruszania sie\n\n@fragledyte: przecie\u017c sama w\u0142a\u015bcicielka m\u00f3wi\u0142a ze ma problemy ze sk\u00f3r\u0105, wi\u0119c podejrzewam \u017ce zosta\u0142 ostrzy\u017cony w tym celu w\u0142a\u015bnie                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "a665321"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @klawiszs: wykorzystywanie problem\u00f3w by na nich zarobi\u0107 to akurat domena m\u0142odych lewakow znam wielu takich \"aktywist\u00f3w\". Prawakow te\u017c cisne ale akurat za inne rzeczy.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "BialyDzik"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Vosemite: zrob sobie risercz bracie xD\n\nOgladam taki kanal na yt - girl with dogs - dziewczyna zajmuje sie profesjonalnie strzyzeniem czworonogow i nieraz zwraca uwage na to by nie usuwac calego futra, bo mozna skrzywdzic zwierze. Wierz w co chcesz, ale nie mowisz prawdy.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "fragledyte"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @fragledyte: Wierze w Boga. Stworzyciela nieba i ziemi, i Chrystusa \u015bwietego, syna jego jedynego                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Vosemite"
        },
        {
            "text": "\n\n  hehe dobry \u017cart, kto\u015b si\u0119 wybudzi\u0142 ze \u015bpi\u0105czki i odkrywa jak dzia\u0142aj\u0105 lewusy\n\n@tothu: No dobry \u017cart, prawaczki \u0142yk\u0105j\u0105 manipulacje z blogowego \u017ar\u00f3de\u0142ka. Kto by si\u0119 spodziewa\u0142, to wcale takie nie nowe xD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "grubson234567"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @klawiszs: Golenie psa dla jego dobra, nie?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "ZlotyJakub"
        },
        {
            "text": "\n\n  pomaganie zwierz\u0119tom te\u017c jest lewackie?\n\n@klawiszs: Ogol\u0119 ci \u0142eb, wytarzam w b\u0142ocie i zrobi\u0119 zrzutk\u0119 na now\u0105 fur\u0119, \u017ceby\u015b nie zamarz\u0142 na zim\u0119. Kiedy si\u0119 ustawimy?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "PlesniakPospolity"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @tothu: przecie\u017c to lewacy wo\u0142aj\u0105 o tolerancj\u0119, mi\u0142o\u015b\u0107 do bli\u017aniego i namawiaj\u0105 na weganizm.\n\nKonfederacja z kolei krytykuje wszystkie powy\u017csze, nie uznaje zwierz\u0105t za godne szacunku a z zalozenia chcieliby zero socjalu, czyli osoby nizaradne i potrzebujace powinny by\u0107 zdane na \u0142ask\u0119 innych albo zdycha\u0107 na ulicy.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "dupskojestzajete"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @dupskojestzajete: ka\u017cdy co\u015b mo\u017ce robi\u0107 i gdzie\u015b pracowa\u0107. Zale\u017cnie od swoich mo\u017cliwo\u015bci.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Bohusz"
        },
        {
            "text": "\n\n  PILNE!\n\n  Aktywi\u015bci zabrali jej psa, ogolili, a jego zdj\u0119cie przerobili, \u017ceby na nim zarobi\u0107\n\n  Aktywi\u015bci zabrali jej psa, ogolili, a jego zdj\u0119cie przerobili, \u017ceby na nim zarobi\u0107\n  Aktywi\u015bci zabrali jej psa, ogolili, a jego zdj\u0119cie przerobili, \u017ceby na nim zarobi\u0107\n\nJak mo\u017cna wykopywa\u0107 taki dziennikarski be\u0142kot?                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: aktywi\u015bciogolilipsa.PNG\n\n\n",
            "author": "Rad-X"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Rad-X: Przecie\u017c to norma u Szczepana W\u00f3jcika i jego przydupas\u00f3w. To jest tak wysoki poziom spie.... \u017ce tam artyku\u0142y pisz\u0105 nieistniej\u0105ce osoby.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "NarysujMiBaranka"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Rad-X: i dalsza cz\u0119\u015b\u0107 be\u0142kotu z tego artyku\u0142u                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: dalsza cz\u0119\u015b\u0107 be\u0142kotu.PNG\n\n\n",
            "author": "Rad-X"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Co to za nowy spamerski portal?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "zdjeciegipsu"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @zdjeciegipsu: ZUPE\u0141NIE OBIEKTYWNY serwis fundacji lidera bran\u017cy futrzarskiej Szczepana W\u00f3jcika, dziennikarsko udziela si\u0119 Ewa Zaj\u0105czkowska (dawniej Korwin), okazjonalnie \u0141ukasz Warzecha ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "klawiszs"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @zdjeciegipsu: W sumie to przeczyta\u0142em ca\u0142y artyku\u0142  i nie widz\u0119 jakich\u015b twardych dowod\u00f3w na tez\u0119 autora. Na co posz\u0142y zebrane pieni\u0105dze, jak dok\u0142adnie zosta\u0142y przerobione zdj\u0119cia, w jakim celu ogolili psa?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "lewoprawo"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @lewoprawo: dok\u0142adnie, dodajmy do tego dramatyczne zn\u0119canie si\u0119 nad psem w postaci skr\u00f3cenia sier\u015bci / ogolenia. To jest ca\u0142kiem popularne rozwi\u0105zanie w przypadku chor\u00f3b sk\u00f3rnych, a takowe zwierzak posiada\u0142 (zgodnie z artyku\u0142em z onetu, w kt\u00f3rym przywo\u0142ane s\u0105 r\u00f3wnie\u017c s\u0142owa w\u0142a\u015bcicielki)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Akyszek"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @zdjeciegipsu:w tym w\u0105tku odbywa si\u0119 damage control, nieuprawnieni s\u0105 proszeni o niepisanie ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "arczer"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @lewoprawo: To znalezisko to manipulacja. Ogolony zosta\u0142 by oceni\u0107 stan zag\u0142odzenia, w powi\u0105zanych jest rzetelniejszy artyku\u0142 onetu o ca\u0142ej sprawie. Portal \u015bwiatrolnika to wysryw W\u00f3jcika i jego zmy\u015blonych redaktor\u00f3w, kt\u00f3rzy regularnie atakuj\u0105 \"tych z\u0142ych ekolog\u00f3w i eko aktywist\u00f3w\" za bran\u017c\u0119 futrzarsk\u0105 ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "grubson234567"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @lewoprawo: @grubson234567: ze co? U zdrowego ogolonego pas widoczne zebra to nic zlego. Niezrozumiala magia ale pies to nie czlowiek i nie tak samo nalezy to oceniac.. Nie widac zeber tzn ze pies jest przekarmiony. No ale dobrze robia tak manipulujac, dobrze. Od razu idac w ta strone z automatu zabierajmy wszystkie harty bo widac im zebra wiec sa zaglodzone \u00af\\_(\u30c4)_/\u00af                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "abgaha"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @abgaha: gratulacje, obala\u0142e\u015b argument kt\u00f3rego nikt nie u\u017cy\u0142                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "a665321"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @abgaha: oni chyba jeszcze ogolonego kota nie widzieli\n\npoka\u017c spoiler  a ogolic trzeba bo ma brudna i posklejana siersc, jak to kot....( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)\n \n\n\n",
            "author": "bialytaboret"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @abgaha: Jak si\u0119 ma do tego ta grafika?                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: table-nadwaga.png\n\n\n",
            "author": "sokal44"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Za co\u015b takiego nale\u017c\u0105 si\u0119 zarzuty karne. Pomijam bezpodstawne zabranie psa (na zdj\u0119ciu z lewej wygl\u0105da zdrowo) bo mo\u017ce i by\u0142y jakie\u015b podstawy. Nie wiem.\n\nAle ju\u017c zbi\u00f3rka jest zwyk\u0142ym oszustwem, a wpuszczenie tego do netu podpada pod stalking.\nNie stawiaj\u0105 si\u0119 na rozprawach, wi\u0119c powinni zosta\u0107 doprowadzeni do prokuratury, a tam powinno si\u0119 im postawi\u0107 odpowiednie zarzuty karne. \nGeneralnie jestem przeciwnikiem szafowania aresztem, ale w tym wypadku zachodzi du\u017ce prawdopodobie\u0144stwo mataczenia wi\u0119c rozwa\u017cy\u0142bym tak\u017ce zastosowanie aresztu...                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "konkarne"
        },
        {
            "text": "\n\n  Ale ju\u017c zbi\u00f3rka jest zwyk\u0142ym oszustwem\n\n@konkarne: co jest oszustwem?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "a665321"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @a665321: oszukiwanie ludzi jak wyglada normalny pies - widoczne zebra u ogolonego zdrowego psa to cos normalnego                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "abgaha"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            A wi\u0119c zakazano tych substancji aby ograniczy\u0107 nasz rozwoj.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "erebeuzet"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            W 1992 roku Terrence McKenna opublikowal ksiazke, w ktorej glosil taka sama teorie, nazwal ja Stoned Ape.\n\nOczywiscie z racji zaangazowania McKenny w ruch psychedeliczny, jego zainteresowan itd, swiat naukowy uznal ta teorie za pseudonaukowa i nic nie warta. A tu prosze po latach taka niespodzianka.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "PurpleHaze"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @PurpleHaze: ci \"naukowcy\" s\u0105 na tym samym poziomie co Terrence McKenna. Wystarczy kilka minut szukania aby poczyta\u0107 o tych specach ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "menelpijak"
        },
        {
            "text": "\n\n  W 1992 roku Terrence McKenna opublikowal ksiazke, w ktorej glosil taka sama teorie, nazwal ja Stoned Ape.\n\n  Oczywiscie z racji zaangazowania McKenny w ruch psychedeliczny, jego zainteresowan itd, swiat naukowy uznal ta teorie za pseudonaukowa i nic nie warta. A tu prosze po latach taka niespodzianka.\n\n@PurpleHaze: Ka\u017cda teoria jest pseudonaukowa, je\u015bli nie ma naukowych podstaw. Terrence McKenna g\u0142osi\u0142 wiele r\u00f3\u017cnych rzeczy w tym takie bzdury jak to, \u017ce czas to jaka\u015b magiczna fala kt\u00f3ra sprawia, \u017ce liczba nowych odkry\u0107 ca\u0142y czas mia\u0142a przy\u015bpiesza\u0107 a\u017c do 2012 roku. Jak wiemy nie mia\u0142o to miejsca. \n\nNo i wed\u0142ug jego teorii chodzi\u0142o o jakie\u015b grzyby kt\u00f3rych on nie zna\u0142, bo kt\u00f3re mia\u0142y wygin\u0105\u0107 12 tysi\u0119cy lat temu. Czyli po prostu sobie wyobra\u017ca\u0142 jak rozwija\u0142a si\u0119 ludzko\u015b\u0107 wcze\u015bniej ni\u017c 12 tysi\u0119cy lat temu i wymy\u015bli\u0142 jakie\u015b magiczne grzybki, kt\u00f3re mia\u0142y pasowa\u0107 do jego teorii. \n\nPrzy czym w jego teorii by\u0142y takie bzdury jak to, \u017ce bezpo\u015brednimi przodkami ludzi by\u0142y ma\u0142py na drzewach, gdzie po drodze by\u0142o kilka gatunk\u00f3w hominid\u00f3w kt\u00f3re ju\u017c na drzewach nie \u017cy\u0142y.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "skitarii"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @menelpijak: Terrence Makkena - guru grzybojad\u00f3w i algorytm\u00f3w youtuba.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "krajobraz"
        },
        {
            "text": "\n\n  A tu prosze po latach taka niespodzianka.\n\n@PurpleHaze: A;e jaka niespodzianka? No kto\u015b postawi\u0142 tak\u0105 tez\u0119 czyli tak samo jak ten ch\u0142op w 1992 i w sumie tyle                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Jestem_robotem123"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Pierwotni ludzie rozwineli si\u0119 dzi\u0119ki opanowaniu ognia, pozwoli\u0142o im to przetworzy\u0107 wst\u0119pnie pokarm czyni\u0105c mi\u0119so lekkostrawnym, przyjmowali wi\u0119c wi\u0119cej kalorii, ich m\u00f3zg by\u0142 lepiej od\u017cywiony. Dodatkowo siedz\u0105c sobie grup\u0105 przy ogniu ich wi\u0119zi spo\u0142eczne wesz\u0142y na wy\u017cszy poziom.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "skrzy"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @skrzy: NIE TO NA PEWNO BYLY G\u017bYBY!!!!!!!!                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "FinnUzbekistan"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @skrzy: chyba nie siedziales z grupa przy ogniu po grzybakach na jaki poziom wiezi spoleczne wtedy wchodza                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Nietak_nietak"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Nietak_nietak: w\u0142a\u015bnie siedz\u0119, dobra musze ucieka\u0107                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "skrzy"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @skrzy to by\u0142o dla nich jak TVP tylko w grzybku                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "tgdarek"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Czyli teoria, \u017ce Lenin by\u0142 grzybem mo\u017ce by\u0107 prawdziwa. ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "kosmoss"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @kosmoss: Lenin Grib, zobaczysz rysunek na kt\u00f3rym wida\u0107 \u017ce lenin wraz z jego limuzyn\u0105 w prze\u015bwietleniu wygl\u0105daj\u0105 tak samo jak grzybnie to uwierzysz i ka\u017cdy kto to zobaczy                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "egonszef"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Bzdura. Rozwijali si\u0119 bo bali si\u0119 \u017ce ich zje nied\u017awied\u017a. Wi\u0119c musieli kombinowa\u0107.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "nabzd"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @nabzd: U myszy psylocybina z grzybk\u00f3w skutkowa\u0142a 10% wzrostem rozmiaru i g\u0119sto\u015bci kolc\u00f3w dendrytycznych neuron\u00f3w w korze czo\u0142owej m\u00f3zgu, wi\u0119c jak najbardziej ta teoria jest mo\u017cliwa. https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/34228959/ \n\n\n",
            "author": "Facet_35"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @nabzd: Ka\u017cdy \u015bwiadomy organizm si\u0119 boi, to nie znaczy \u017ce ka\u017cdy wykszta\u0142ci zaawansowany umys\u0142                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "deviator"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            mnie tak zastaniawa jak ten porywacz sie nie skumal po rozmowe ze cos jest nie halo. Z reguly tak sie nie rozmawia z siostr\u0105                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "gownopiorun"
        },
        {
            "text": "\n\n  mnie tak zastaniawa jak ten porywacz sie nie skumal po rozmowe ze cos jest nie halo. Z reguly tak sie nie rozmawia z siostr\u0105\n\n@gownopiorun: po prostu ofiara mia\u0142a tyle szcz\u0119\u015bcia, \u017ce trafi\u0142a na m\u0105dr\u0105 dyspozytork\u0119 i g\u0142upiego porywacza                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "hornat89"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @gownopiorun: dziwne, \u017ce jej w og\u00f3le na jakie\u015b telefony pozwoli\u0142- co, uzna\u0142, \u017ce j\u0105 naszprycowa\u0142 narkotykami, a jej si\u0119 spodoba\u0142o i chce tylko siostrze da\u0107 zna\u0107, \u017ce wr\u00f3ci p\u00f3\u017aniej? Niby rozumiem, \u017ce normalny, trze\u017awo my\u015bl\u0105cy cz\u0142owiek takich rzeczy nie robi, ale chcia\u0142bym wiedzie\u0107 jak to sobie racjonalizowa\u0142.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Mixxer5"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @hornat89: ja jak us\u0142ysza\u0142em tak\u0105 rozmow\u0119 to chwyci\u0142em za telefon i powiedzia\u0142em: nice try stara k#@@o, ale tym razem ci sie nie uda nara elo benc i tyle w temacie. som g\u0142upi przestepmpcy i m\u0105drzy jak ja. Nie dam si\u0119 tak \u0142atwo z\u0142apa\u0107.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "dranz_"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @dranz_: \u0142ap plusa na zach\u0119t\u0119 ale zarzut\u00f3w s\u0142aba ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "bartekfux"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @hornat89: A w Polsce musisz poda\u0107 imi\u0119 i nazwisko i dlaczego dzwonisz bez tego ci\u0119 roz\u0142\u0105czaj\u0105 xD Bo nikt nie skumam w tym durnym systemie, \u017ce to dyspozytor powinien tobie takie pytania \u017ceby\u015b m\u00f3g\u0142 odpowiedzie\u0107 TAK/NIE                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "takashi20"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @gownopiorun: 20 minut rozmawiali, w filmie pokazali tylko te istotne cz\u0119\u015bci, pewnie by\u0142y przerywane jakim\u015b typowym babskim be\u0142kotem, to kole\u015b nie skuma\u0142.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "spinor"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            By\u0142a te\u017c sytuacja, gdy dziewczyna zamawia\u0142a pizz\u0119 na 911. R\u00f3wnie\u017c trafi\u0142a na ogarni\u0119t\u0105 dyspozytork\u0119.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Syntax"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Syntax: Ta pani by\u0142a ogarni\u0119ta?? Chyba s\u0142uchamy innych nagra\u0144 ;/ A na tym nagraniu z pizza kole\u015b si\u0119 od razu zorientowa\u0142 a nie po 4 telefonach.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "MarcinOrlowski"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Syntax: *dyspozytora                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Kismeth"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @MarcinOrlowski: Mo\u017cliwe, \u017ce dopiero czwarty z dyspozytor\u00f3w si\u0119 z ni\u0105 dogada\u0142, a nie, \u017ce 4 razy rozmawia\u0142a z t\u0105 sam\u0105 dyspozytork\u0105.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "mnemonk"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Kismeth: A mo\u017cliwe... Ju\u017c nie pami\u0119tam detali.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Syntax"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            A wiecie co si\u0119 dzieje w Polsce, gdy ONA us\u0142yszy, \u017ce kto\u015b chce zam\u00f3wi\u0107 pizz\u0119 i zapyta, czy ta osoba potrzebuje pomocy? Dostaje pi\u0119kn\u0105 odpowied\u017a \"No co pan?!\", bo kobieta naprawd\u0119 chce zam\u00f3wi\u0107 pizz\u0119 na nr alarmowym. Dlatego nie ma si\u0119 co dziwi\u0107, \u017ce za 1 razem nikt nie za\u0142apa\u0142, o co jej chodzi.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Ovis_aries"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Gwa\u0142cicieli powinno si\u0119 gwa\u0142ci\u0107 rozgrzanym do czerwono\u015bci stalowym kutasem, a potem ucina\u0107 im kutasa przy pomocy maczety rozgrzanej do czerwono\u015bci.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "ZelekZagan"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @ZelekZagan: Mirek, wyrzuci\u0107 p\u00f3\u017aniej chusteczki i upewnij si\u0119 \u017ce niczego nie zabryzga\u0142e\u015b, bo mame b\u0119dzie z\u0142a                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "peoplearestrange"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @ZelekZagan: A jak by sie okaza\u0142o, \u017ce  \u015bwinka go wrobi\u0142a to wystarczy zwyk\u0142e \"przepraszam\"                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "7160"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @ZelekZagan: Matkobosko, c\u00f3\u017c za marnotrawstwo energii, wszystko by\u015b chcia\u0142 rozgrzewa\u0107 do czerwono\u015bci.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "PolaczekPijaczek"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @ZelekZagan: jestesmy w unii. Gwalciciel ma miec godny pobyt i pelne bezpiecze\u0144stwo                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "pilprzem"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @7160: Wtedy j\u0105 gwa\u0142ci\u0107 rozgrzanym do czerwono\u015bci stalowym kutasem.\nWszystko to nagrywa\u0107 i wysy\u0142a\u0107 koledze na adres parafii.\n\nTyle przynajmniej wywnioskowa\u0142em. ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "smiech2"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @ZelekZagan: XDDDDDDDDD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Voorhees_"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @ZelekZagan je\u017celi masz takie zainteresowania to sprawd\u017a \u201dredo of healer\u201d. Ciebie powinna zainteresowa\u0107 wersja bez cenzury. Pewnie gdzie\u015b w komentarzach trafisz na jakie\u015b numery. B\u0119d\u0105 to jakie\u015b mangi o kt\u00f3rych lepiej nie wiedzie\u0107. Tw\u00f3rcy chyba maj\u0105 co\u015b z g\u0142ow\u0105 ale nie ogl\u0105dam i nie oceniam. B\u0105d\u017a bardziej kreatywny i tam szukaj inspiracji.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "paw1470"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @ZelekZagan: Typowe #fiksacjeseksualneprawicy \n\n\n",
            "author": "pp53"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @pp53: ale kto k!!!a pytal?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Voorhees_"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Voorhees_: Konfederat\u0119 po mordzie poznasz. Ryj opuchni\u0119ty, my\u015bl\u0105 nie skalany, w g\u0142owie wci\u0105\u017c tylko igraszki z rozgrzanymi do czerwono\u015bci dildosami.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "pp53"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Zawsze powinni pyta\u0107, czy dzwoni\u0105cy jest w niebezpiecze\u0144stwie lub czy potrzebuje pomocy, a nie mo\u017ce m\u00f3wi\u0107 konkretnie. Jak dla mnie to powinna by\u0107 jedna z podstawowych zasad reagowania na \"\u017cart\" czy brak konkret\u00f3w.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Zgred_Zakolak"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Zgred_Zakolak: proste i genialne :) a tak to niestety mo\u017cna si\u0119 nie uratowa\u0107 bo kto\u015b od\u0142o\u017cy s\u0142uchawk\u0119 bo pomy\u015bli \u017ce debil \u017carty sobie stroi ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Reinspired"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Zgred_Zakolak: Napisz z tak\u0105 propozycj\u0105 do ministerstwa, bo to oni ustalaj\u0105 procedury.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Ovis_aries"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            4 razy j\u0105 roz\u0142\u0105czyli, ci\u0105gle m\u00f3wi\u0142a to samo, a porywacz si\u0119 nie zorientowa\u0142? :o szcz\u0119\u015bcie w nieszcz\u0119\u015bciu, \u017ce g\u0142upi by\u0142.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Missudi"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Missudi: g\u0142upi to ma\u0142o powiedziane xD porwa\u0142 sobie lask\u0119 i jeszcze jej pozwoli\u0142 korzysta\u0107 z telefonu                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "TheDzions"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Ale trzeba mie\u0107 nasrane w g\u0142owie by podpisa\u0107 si\u0119 pod takim debilizmem. Przeszkadzaj\u0105 ci li\u015bcie to przeprowad\u017a si\u0119 do bloku.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "MichaelGlory"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @MichaelGlory: Jak nie wiadomo o co chodzi to o co chodzi?\nNa tym terenie pewnie mo\u017cna by co\u015b wybudowa\u0107 ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0).\nZak\u0142adam si\u0119 \u017ce Ci mityczni mieszka\u0144cy kt\u00f3rym co\u015b przeszkadza, te\u017c s\u0105 wymy\u015bleni.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Edward_Bernays"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Edward_Bernays: > Zak\u0142adam si\u0119 \u017ce Ci mityczni mieszka\u0144cy kt\u00f3rym co\u015b przeszkadza, te\u017c s\u0105 wymy\u015bleni.\nto bratanek cz\u0142onka zarz\u0105du firmy deweloperskiej kt\u00f3ry w okolicy mieszka                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "H3retyk"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @MichaelGlory: tym wielkomiejskim snowflejkom z mentalno\u015bci\u0105 ch\u0142opa ma\u0142orolnego z XIX wieku przeszkadzaj\u0105 ju\u017c spadaj\u0105ce li\u015bcie xD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "real_dandy"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Edward_Bernays: By\u0107 mo\u017ce,ale uwierz mi,ludziom naprawd\u0119 przeszkadzaj\u0105 drzewa.A bo to li\u015bcie trzeba sprz\u0105ta\u0107,a bo mo\u017ce mi ga\u0142\u0119zie na samoch\u00f3d b\u0119d\u0105 spada\u0107 i takie tam inne bzdety. Najch\u0119tniej by je powycinali i zabetonowali okolic\u0119. A potem p\u0142acz,bo upa\u0142 i nigdzie cienia nie ma.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "dobryadas"
        },
        {
            "text": "\n\n  \u017ce Ci mityczni mieszka\u0144cy\n\n@Edward_Bernays: S\u0142owo ci du\u017c\u0105 liter\u0105 pisze si\u0119 wtedy, gdy si\u0119 do kogo\u015b zwraca. W sensie tobie.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "LukCzu"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Edward_Bernays: Czy\u017cby\u015b chcia\u0142 powiedzie\u0107, \u017ce ci mityczni s\u0105siedzi, s\u0105 r\u00f3wnie prawdziwi, co m\u0142ode rodziny, kt\u00f3re szukaj\u0105 za got\u00f3wk\u0119 mieszkanie do remontu? ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: MMVFFE0CD505C20DC7B382E0C729185DD2A8.jpg\n\n\n",
            "author": "hacerking"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            W takich chwilach to uwierzy\u0142bym w scenariusz, \u017ce to jaki\u015b deweloper op\u0142aci\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w \u017ceby zacz\u0119li wygadywa\u0107 takie rzeczy i \"zwolnili miejsce\" na apartamentowiec... bo jako\u015b nie wierz\u0119, \u017ce mo\u017cna by\u0107 tak g\u0142upim.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "redemptor"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @redemptor: To gmina sra \u017carem, \u017ce kto\u015b chce \u017ceby posprz\u0105tali park i uczepili si\u0119 jednego zdania, bo kto\u015b zaproponowa\u0142 wycink\u0119 starych drzew i nasadzenie drzew typowo miejskich, ale ju\u017c kwestie zachwaszczenia, \u017culerni i og\u00f3lnego ba\u0142aganu gmina nie poddaje pod os\u0105d opinii publicznej. Przy u\u017cyciu idioty z faktu robi\u0105 po\u015bmiewisko z mieszka\u0144c\u00f3w podpisanych pod petycj\u0105, \u017ceby uzasadni\u0107 \"ochron\u0119\" dotychczasowego chlewu. Dla mnie to wygl\u0105da na las, a nie park, a w petycji nie ma sugestii \u017ce maj\u0105 ci\u0105\u0107 wszystko do zera, tylko zmniejszy\u0107 wysoko\u015b\u0107 i g\u0119sto\u015b\u0107 drzew.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "onlymybuttgivesacrapp"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @szunis: Z tego co pisz\u0105 ludzie w komentarzach, petycja mia\u0142a by\u0107 rzekomo o uporz\u0105dkowanie parku, nie o wycink\u0119 - tak pono\u0107 twierdzi\u0142a osoba zbieraj\u0105ca podpisy. Je\u015bli to prawda, to... no nie twierdz\u0119, \u017ce ludzie kt\u00f3rzy podpisali petycj\u0119 s\u0105 bez winy, bo powinno si\u0119 czyta\u0107 co si\u0119 podpisuje, ale wini\u0142abym przede wszystkim oszusta kt\u00f3ry wprowadzi\u0142 ludzi w b\u0142\u0105d. W sumie to mi troch\u0119 podchodzi pod wy\u0142udzenie podpis\u00f3w, oczywi\u015bcie je\u015bli to prawda.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Lipa_drobnolistna"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @szunis My\u015bla\u0142em \u017ce to aszdziennik...                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Codziennie_cos_nowego"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Lipa_drobnolistna: pewnie deweloper zbiera\u0142 podpisy po to \u017ceby wyci\u0105\u0107 i postawi\u0107 blok                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "a665321"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @szunis: no tak. Bo Polska to jedyny zj%$#ny kraj na \u015bwiecie. Niewiedza jest \u017ar\u00f3d\u0142em z\u0142ych emocji.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "axxamith"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @szunis: to o czym m\u00f3wisz to tzw s\u0142owia\u0144skie niedbalstwo. Takie typowe sprawy dla kraj\u00f3w s\u0142owia\u0144skich, szczeg\u00f3lnie tych postsowieckich. Czyta\u0142em ostatnio ksi\u0105\u017ck\u0119 Niemca, kt\u00f3ry nie m\u00f3g\u0142 si\u0119 nadziwi\u0107, \u017ce mamy takie problemy, kt\u00f3re u nich nie wyst\u0119puj\u0105, bo dla nich to jest sprawa oczywista i nie kombinuj\u0105 nic                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "real_dandy"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @real_dandy Niemiec urwa\u0142 si\u0119 z choinki?.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Dragonis90_91"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @szunis: M\u00f3g\u0142by\u015b da\u0107 screena dla bezfejbukowych?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "ZygoteNeverborn"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Nie trzeba patrze\u0107 na globaln\u0105 polityk\u0119, tylko do takich petycji, \u017ceby si\u0119 zorientowa\u0107, \u017ce czeka nas zag\u0142ada ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)\nJeste\u015bmy oderwani od naszych korzeni. Zapomnieli\u015bmy, \u017ce jeste\u015bmy cz\u0119\u015bci\u0105 ekosystemu, a nie jego w\u0142adc\u0105.\n\nJeste\u015bmy zwyk\u0142ymi idiotami. Bo szalenie g\u0142upim trzeba by\u0107, \u017ceby ci\u0105\u0107 ga\u0142\u0105\u017a na kt\u00f3rej si\u0119 siedzi. Dawno nic tak smutnego nie czyta\u0142em. Naprawd\u0119 nie trzeba by\u0107 \u017cadnym eko\u015bwirem, \u017ceby zrozumie\u0107, \u017ce ekosystem, jak ka\u017cdy system, jest wra\u017cliwy na zmiany. To jak powygina\u0107 z\u0119by w mechanizmie i dziwi\u0107 si\u0119, \u017ce zegar nie dzia\u0142a. Przecie\u017c to nie jest kwestia przekona\u0144 i pogl\u0105d\u00f3w politycznych, \u017ce je\u015bli si\u0119 co\u015b zmienia, to trzeba zmienia\u0107 z g\u0142ow\u0105. I chyba oczywiste, \u017ce jak si\u0119 w miejsce hektara lasu zrobi hektar betonu, to co\u015b si\u0119 zmieni? A mo\u017ce nie oczywiste i w\u0142a\u015bnie dlatego \u015bwiat wygl\u0105da jak parodia? Ludzie ju\u017c nawet nie pami\u0119taj\u0105 sk\u0105d si\u0119 bierze jedzenie na talerzach.\n\nSerio - bardzo, bardzo smutny news. Niby niepozorny, ale to s\u0105 najlepsze sygna\u0142y ostrzegawcze. Ludzie chc\u0105 wyci\u0105\u0107 drzewa, bo nie chce im si\u0119 grabi\u0107 li\u015bci i s\u0142ucha\u0107 ptak\u00f3w. Ciekawe ile takich sytuacji jest rocznie.... Gotujmy si\u0119 na ponury koniec.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "mohabe"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @mohabe: \nDaj spok\u00f3j, wyda\u0107 go\u0142ym okiem \u017ce to przekr\u0119t jakiego\u015b developera kt\u00f3ry ostrzy sobie z\u0119by na kawa\u0142ek ziemi.\n\n  Bo szalenie g\u0142upim trzeba by\u0107, \u017ceby ci\u0105\u0107 ga\u0142\u0105\u017a na kt\u00f3rej si\u0119 siedzi.\nKapitalizm nie ma skrupu\u0142\u00f3w                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Banek5000"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Sprytnie panie developer sprytnie ( \u0361\u00ba \u035c\u0296\u0361\u00ba)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Ceglak4"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Nadrukowali tych pieni\u0119dzy \u017ce a\u017c papieru w europie zabrak\u0142o ( \u0361\u00ba \u035c\u0296\u0361\u00ba)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Wyborca_Konfederacji"
        },
        {
            "text": "\n\n  Nadrukowali tych pieni\u0119dzy \u017ce a\u017c papieru w europie zabrak\u0142o ( \u0361\u00ba \u035c\u0296\u0361\u00ba)\n\n@Wyborca_Konfederacji: \n\npieniadze nie sa z papieru :)))                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "sylwek2k"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Nie ka\u017cdy papier dro\u017ceje. Wystarczy zrobi\u0107 recykling ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: bziiss.PNG\n\n\n",
            "author": "enten"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @enten: ostatnio likwiduj\u0105 Tesco i zeszyty szkolne s\u0105 za grosze sprzedawane \u00af\\_(\u30c4)_/\u00af                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: paczaizm.pl\n\n\n",
            "author": "szkorbutny"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Przesta\u0144cie zapycha\u0107 ulotkami skrzynki na listy to si\u0119 papier znajdzie. Wiecznie ca\u0142a skrzynka zawalona \u015bmieciami.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "vateras131"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @vateras131: wystarczy nie mieszka\u0107 w bloku. Ez. Dzi\u0119kuj\u0119 za uwag\u0119.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Osagiel"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Osagiel: \nDoskona\u0142y pomys\u0142. Wystarczy \u017ce wszyscy Polacy wyprowadz\u0105 si\u0119 z blok\u00f3w do dom\u00f3w i wtedy sklepy przestan\u0105 produkowa\u0107 te niepotrzebne i niechciane przez nikogo \u015bmieci. Jakie to proste :)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "vateras131"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            to do\u015b\u0107 ciekawe, bo produkcja papieru nie mala\u0142a na przestrzeni lat, za to zu\u017cycie owszem, zw\u0142aszcza w kategorii literatury i czasopism w nast\u0119pstwie popularyzacji smartfon\u00f3w i ebook'\u00f3w                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "ADVST"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @ADVST Ale za to produkcja ulotek i innych takich \u015bmieci uros\u0142a.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Wacek1991"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Wacek1991: one nie s\u0105 czasem z tworzyw sztucznych?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "ADVST"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Niech przestan\u0105 drukowa\u0107 te zj!!#ne gazetki sklepowe z pseudo promocjami i wrzuca\u0107 do wszystkich skrzynek pocztowych....                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Snuq"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Tyle mi\u0142o\u015bci, tolerancji oraz wolno\u015bci s\u0142owa w \u017cyciu nie widzia\u0142em.\n\nZaatakowali cz\u0142owieka, kt\u00f3ry sta\u0142 sobie spokojnie ze swoim znakiem \"Kochamy Dave'a\". Gdy ju\u017c zniszczyli znak, zacz\u0119li krzycze\u0107, \u017ce ma bro\u0144 xDDD. Typowa lewacka taktyka: stw\u00f3rzmy problem, \u017ceby potem zagra\u0107 ofiare.\n\nFajna ta wolno\u015b\u0107 s\u0142owa w lewackim \u015bwiecie. Nied\u0142ugo wszyscy komicy trafi\u0105 do wi\u0119zienia, bo powiedzieli jaki\u015b \u017cart, kt\u00f3ry nie spodoba\u0142 sie jakiemu\u015b lewakowi.                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: streamable.com\n\n\n",
            "author": "Mr_3nKi_"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Mr_3nKi_: Tutaj o tym news, jakby kto\u015b twierdzi\u0142, \u017ce to jaki\u015b stary film z Argentyny albo Wysp Owczych sprzed 10 lat https://www.foxnews.com/politics/protesters-furious-over-chapelle-special-attack-man-with-we-like-dave-sign-at-netflix-hq-destroy-sign \n\n\n",
            "author": "ChciwyASasin"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @ChciwyASasin: Oni i tak powiedz\u0105, \u017ce to nie dobra jest -  tre\u015b\u0107 niewygodna.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Mr_3nKi_"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Mr_3nKi_: \"Repent motherfucker\" XDDDD                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: youtube.com\n\n\n",
            "author": "Micro-Jet"
        },
        {
            "text": "\n\n  \"Why is he breaking my sign?\" the man holding the sign can be heard saying as protesters grab and smash it. \n\"Don\u2019t I have the same free speech rights as you?\"\n\nTypowa lewacka hipokryzja. My mamy wolno\u015b\u0107 s\u0142owa i mo\u017cemy m\u00f3wi\u0107, co nam si\u0119 tylko podoba, ale TY ju\u017c NIE mo\u017cesz, bo si\u0119 z nami nie zgadzasz.\n\nA potem te same osoby piszcz\u0105 co\u015b o wolno\u015bci s\u0142owa, tolerancji i mi\u0142o\u015bci xD. Rozumiem ich oburzenie, gdyby to by\u0142 kto\u015b inny, ale ten Dave, kt\u00f3ry wywo\u0142a\u0142 t\u0105 g\u00f3wno burze ( a raczej lewaki j\u0105 wywo\u0142a\u0142y), jest k%#%a komikiem - \u017cartuje ze wszystkiego i wszystkich, bo tak\u0105 ma prace.\n\nCzyli atakuj\u0105 osob\u0119, kt\u00f3ra zarabia na swoich \u017cartach jako komik i jeszcze j\u0105 cenzuruj\u0105 xD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Mr_3nKi_"
        },
        {
            "text": "\n\n  Typowa lewacka taktyka: stw\u00f3rzmy problem, \u017ceby potem zagra\u0107 ofiare.\n\n@Mr_3nKi_: To jest taktyka rozp\u0142odowc\u00f3w.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Melee_Creep"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Mr_3nKi_: ja p%$#$@?e, ale dzikusy.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "LibertyPrime"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Mr_3nKi_: osta\u0142 mu si\u0119 kijek to krzycz\u0105, \u017ce ma bro\u0144 xD i to s\u0105 pracownicy firmy technologicznej XXI wieku, bezpo\u015brednio wp\u0142ywaj\u0105cych na rozw\u00f3j wsp\u00f3\u0142czesnej kultury xD wszystkich tych mato\u0142\u00f3w bym wywali\u0142 na zbity ryj za t\u0105 akcj\u0119 ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Mediocretes"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Mr_3nKi_: \"repent mother fucker\" xD                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: youtube.com\n\n\n",
            "author": "stanq87"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Mr_3nKi_: nawet nie wiem co napisa\u0107 po obejrzeniu tego :)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "polski_ninja"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @polski_ninja: I tak najlepszy fragment by\u0142 z tym banerem.\n\nZniszczyli mu baner, zosta\u0142 sam patyk i zacz\u0119li krzycze\u0107 \"He\u2019s got a weapon!\" xDDD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Mr_3nKi_"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Mr_3nKi_ to s\u0105 ci sami ludzie, kt\u00f3rzy by palowali i zamykali niezaszczepionych. Zadziwiaj\u0105ca jest ich nienawi\u015b\u0107 do iinych ludzi, kiedy jednocze\u015bnie poobwieszani s\u0105 t\u0119czowymi flagami. Niczym nie r\u00f3\u017cni\u0105 si\u0119 od faszystowskich boj\u00f3wek z lat 30tych. Nie mam nic przeciw gejom i zwi\u0105zkom partnerskim, ale to \u015bcierwo mnie strasznie wk$@?ia.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "klata_glena"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Mr_3nKi_: Tego typa, co najpierw z\u0142apa\u0142 i po\u0142ama\u0142 mu znak, \u017ceby nast\u0119pnie krzycze\u0107 \"he's got a weapon!\" powinni zaku\u0107 i postawi\u0107 zarzuty. Taki okrzyk w USA, w pobli\u017cu policjant\u00f3w mo\u017ce si\u0119 sko\u0144czy\u0107 tragicznie.\nCo do protestu to chyba wi\u0119cej tam reporter\u00f3w, ni\u017c protestuj\u0105cych.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "lewoprawo"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Mr_3nKi_ \n\nMo\u017ce u was na Bia\u0142orusi mo\u017cna obra\u017ca\u0107 grupy ludzi i nazywa\u0107 to wolno\u015bci\u0105 s\u0142owa.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Yurusenai"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @klata_glena: \n\n  to s\u0105 ci sami ludzie, kt\u00f3rzy by palowali i zamykali niezaszczepionych. Zadziwiaj\u0105ca jest ich nienawi\u015b\u0107 do iinych ludzi, kiedy jednocze\u015bnie poobwieszani s\u0105 t\u0119czowymi flagami. Niczym nie r\u00f3\u017cni\u0105 si\u0119 od faszystowskich boj\u00f3wek z lat 30tych. Nie mam nic przeciw gejom i zwi\u0105zkom partnerskim, ale to \u015b@#$wo mnie strasznie wk@#wia.\n\no to to.\n\nTo samo robi antifa ( w sumie to ci sami ludzie). Kryje sie pod p\u0142aszczykiem mi\u0142o\u015bci i tolerancji, a jak nikt nie patrzy, to rozp##dalaj\u0105 wszystko i wszystkich.\n\nDo tej pory nie rozumiem, dlaczego t\u0119cza przyznaje sie i broni tych dzikus\u00f3w antify, przecie\u017c oni to kompletne przeciwie\u0144stwo t\u0119czy.                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: antifiarz.jpeg\n\n\n",
            "author": "Mr_3nKi_"
        },
        {
            "text": "\n\n  Typowa lewacka hipokryzja.\n\n@Mr_3nKi_: najlepsze jest to, \u017ce mo\u017cna zrobi\u0107 inny wycinek z tego stand-upu, w kt\u00f3rym Chapelle jedzie po bia\u0142ych i zaraz wykopki si\u0119 obsraj\u0105, \u017ce to lewak z BLM (kt\u00f3re zreszt\u0105 David wspiera\u0142) xD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "SzybkieSondy"
        },
        {
            "text": "\n\n  Mo\u017ce u was na Bia\u0142orusi mo\u017cna obra\u017ca\u0107 grupy ludzi i nazywa\u0107 to wolno\u015bci\u0105 s\u0142owa.\n\n@Yurusenai: Chyba u ciebie w Rosji.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Mr_3nKi_"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Mr_3nKi_ \n\nW Rosji tak\u017ce po twojemu.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Yurusenai"
        },
        {
            "text": "\n\n  Tego typa, co najpierw z\u0142apa\u0142 i po\u0142ama\u0142 mu znak, \u017ceby nast\u0119pnie krzycze\u0107 \"he's got a weapon!\" powinni zaku\u0107 i postawi\u0107 zarzuty. Taki okrzyk w USA, w pobli\u017cu policjant\u00f3w mo\u017ce si\u0119 sko\u0144czy\u0107 tragicznie.\n\n@lewoprawo: Ot\u00f3\u017c to, te\u017c o tym pomy\u015bla\u0142em. To by\u0142o dzia\u0142anie z premedytacj\u0105.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Mr_3nKi_"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Yurusenai: Chcia\u0142by\u015b Pisowcu.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Mr_3nKi_"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Mr_3nKi_: tej z tamburynem ale bym jebn\u0105\u0142 ajajaj,r\u0119ce \u015bwierzbi\u0105 od samego patrzenia                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "kocham-pati-3"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Mr_3nKi_: o k!!!a xDD Takie filmiki u\u015bwiadamiaj\u0105 mi \u017ce w sumie w b0lsce nie jest a\u017c tak \u017ale xDDD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "rtpnX"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Mr_3nKi_ Ja wiem jedno, bardzo \u0142atwo by\u0107 lewakiem jak si\u0119 ma kilkana\u015bcie lat. Im si\u0119 wi\u0119cej rozumie z \u017cycia,  tym trudniej by\u0107 lewakiem. Chyba, \u017ce z lewactwa si\u0119 czerpie dochody, aktywi\u015bci itp.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "thethreatisreal"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Mr_3nKi_ \n\nOd kiedy zwolennicy PiS s\u0105 tolerancyjni i nie obra\u017caj\u0105 odmiennych mniejszo\u015bci?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Yurusenai"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Mr_3nKi_: Ten film jest przera\u017caj\u0105cy, chcia\u0142bym, \u017ceby ten wsp\u00f3\u0142czesny \u015bwiat okaza\u0142 si\u0119 jednak jakim\u015b snem :/                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "sickboy"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Mr_3nKi_: jak ja gardz\u0119 tym fanatycznym \u015bmieciem ludzkim. #neuropa \n\n\n",
            "author": "SlimKirby"
        },
        {
            "text": "\n\n  najlepsze jest to, \u017ce mo\u017cna zrobi\u0107 inny wycinek z tego stand-upu, w kt\u00f3rym Chapelle jedzie po bia\u0142ych i zaraz wykopki si\u0119 obsraj\u0105, \u017ce to lewak z BLM (kt\u00f3re zreszt\u0105 David wspiera\u0142) xD\n\n@SzybkieSondy:R\u00f3\u017cnica jest taka, \u017ce nikt z bia\u0142ych nie zrobi z tego powodu \u017cadnego protestu i nie b\u0119dzie piszcza\u0142o z powodu czarnego komika jad\u0105cego po bia\u0142ych.\n\nCzarny \u017cartuj\u0105cych o bia\u0142ych to nic nowego i sam sie z takich rzeczy \u015bmieje (oczywi\u015bcie trzeba mie\u0107 te\u017c dystans do siebie, nie jak lewaki - p\u0142atki \u015bniegu). Niestety lewaczki i inni wykorzystuj\u0105 takie sytuacj\u0119, \u017ceby zrobi\u0107 z siebie ofiar\u0119, bo to oni k#rwa s\u0105 p\u0119pkiem wszech\u015bwiata i jak ty w og\u00f3le \u015bmiesz mnie obra\u017ca\u0107, nawet je\u015bli jeste\u015b komikiem! Do wi\u0119zienia z tob\u0105!\n\nI tak powstaje lewacka cenzura. Go\u015b\u0107, kt\u00f3ry \u017cartowa\u0142 k##!a ze wszystkich i wszystkiego, teraz prawdopodobnie b\u0119dzie mia\u0142 problemy, bo jak on k#rwa \u015bmia\u0142 \u015bmia\u0107 sie z os\u00f3b trans - Do\u017cywociu mu i zakaza\u0107 komikom wykonywa\u0107 swoj\u0105 prac\u0119! Zajebista r\u00f3wno\u015b\u0107.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Mr_3nKi_"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @SlimKirby: Rozumiem, ale pr\u00f3buj to uj\u0105\u0107 w delikatniejszy spos\u00f3b, bo oni tylko czekaj\u0105 \u017ceby zg\u0142osi\u0107 taki komentarz do moderacji.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Mr_3nKi_"
        },
        {
            "text": "\n\n  Od kiedy zwolennicy PiS s\u0105 tolerancyjni i nie obra\u017caj\u0105 odmiennych mniejszo\u015bci?\n\n@Yurusenai: Od zawsze ruski trollu. Dosta\u0142e\u015b ju\u017c swoje kopiejki, a teraz spadaj.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Mr_3nKi_"
        },
        {
            "text": "\n\n  Rozumiem, ale pr\u00f3buj to uj\u0105\u0107 w delikatniejszy spos\u00f3b, bo oni tylko czekaj\u0105 \u017ceby zg\u0142osi\u0107 taki komentarz do moderacji.\n\n@Mr_3nKi_: je\u015bli b\u0119dzie ban to trudno, przynajmniej mniej czasu b\u0119d\u0119 marnowa\u0142 na ten rynsztok. \u00af\\_(\u30c4)_/\u00af\n\nNajgorsze jest to, \u017ce ich rewolucja neokomunistyczna posuwa si\u0119 bardzo szybko. Je\u015bli t\u0119czowo-europejskie komuchy dojd\u0105 do w\u0142adzy nie powiesz ju\u017c nic niezgodnego z jedynies\u0142uszn\u0105 lini\u0105. Trzeba korzysta\u0107 p\u00f3ki jeszcze mo\u017cna w miar\u0119 swobodnie na nich plu\u0107, p\u00f3\u017aniej zostan\u0105 ju\u017c tylko metody si\u0142owe. (\u2565\ufe4f\u2565)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "SlimKirby"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Mr_3nKi_ lewary to typowe komuchy tfuuuuu                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "GoldenStone"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Mr_3nKi_ to wszystko jest bledne podejscie. Nalezy glosno popierac transow, nekrofili i innych teczowcow w kazdej, nawet najbardziej absurdalnej kwestii. Doprowadzi to do takich idiotyzmow, ze cale to teczowe zamieszanie rozleci sie w drobny pyl i juz nie wroci. Inaczej bedziemy sie meczyc z tymi kretynami przez dlugie lata.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "cunnilingus"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Mr_3nKi_ \n\nAle to ty nim jeste\u015b.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Yurusenai"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            ale to s\u0105 wyprane ideologicznie dzbany \u00af\\_(\u30c4)_/\u00af                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: a57.foxnews.com\n\n\n",
            "author": "Arcyksienciuniu"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Arcyksienciuniu: kobiety < czarni < lgb < transy < \u017cydzi co\u015b pomin\u0105\u0142em?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "PlesniakPospolity"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @PlesniakPospolity: uchod\u017acy ( \u0361\u00ba \u035c\u0296\u0361\u00ba)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Arcyksienciuniu"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Arcyksienciuniu: Faktycznie! no to uchod\u017acy i Muzu\u0142manie na te chwile s\u0105 jako\u015b przed czarnymi my\u015bl\u0119 bo hype na nich by\u0142 w 2017                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "PlesniakPospolity"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Adef: w imi\u0119 tolerancji ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "severnight"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Adef: @severnight: pewnie mieszaniec, a nie murzyn. Pewnie ma bia\u0142ych przodk\u00f3w ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0).                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "dziadzkrakowa"
        },
        {
            "text": "\n\n\n\u017ar\u00f3d\u0142o: stonetoss.com\n\n\n",
            "author": "bastek66"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @bastek66: Join the 41% ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "SzuruSzur"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @SzuruSzur: Wg najnowszych danych ju\u017c 50%( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "bastek66"
        },
        {
            "text": "\n\n\n\u017ar\u00f3d\u0142o: scontent.fpoz4-1.fna.fbcdn.net\n\n\n",
            "author": "rencznik"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Cele klimatyczne to tylko ideologia. Ca\u0142y \u015bwiat si\u0119 \u015bmieje i rozwija gospodarczo. EU samo si\u0119 wyko\u0144czy.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "ksieciu"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @ksieciu: co\u015b mi si\u0119 wydaje, \u017ce kto\u015b ostro dostaje w \u0142ap\u0119 od Chin, Rosji i pewnie USA w tym durnym parlamencie europejskim.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "tommit"
        },
        {
            "text": "\n\n  durnym parlamencie europejskim.\n\n@tommit: ten durny parlament nie ma \u017cadnej mocy sprawczej, decyzje s\u0105 tam gdzie nie ma demokracji, jak w ZSRR komisarze decyduj\u0105 ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "wtf2009"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Polska powinna jak najszybciej rozwi\u0105za\u0107 umow\u0119 o zielonym \u0142adzie i porzuci\u0107 mechanizm uprawnie\u0144 do CO2. Powinni\u015bmy te\u017c w przysz\u0142o\u015bci zawetowa\u0107 unijny program \"Fit for 55\", kt\u00f3ry nak\u0142ada kary za emisj\u0119 CO2 na ca\u0142y transport.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "moooka"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @moooka nasze weto nic nie znaczy.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "JestesUpani"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @moooka: Polska powinna jak najszybciej rozpocz\u0105\u0107 budow\u0119\u00a0kilku blok\u00f3w nowoczesnych elektrowni j\u0105drowych. Poza tym\u00a0stawia\u0107 na fotowoltaik\u0119 i szuka\u0107\u00a0sposob\u00f3w na magazynowanie nadwy\u017cek energii. Nawet w przypadku dom\u00f3w jednorodzinnych mo\u017cliwa jest akumulacja dobowa w postaci ciep\u0142ej wody u\u017cytkowej.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "balrog84"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @balrog84: Zgadzam si\u0119 z Tob\u0105 powinni\u015bmy ju\u017c dawno temu rozpocz\u0105\u0107 budow\u0119 elektrowni j\u0105drowej. Jednak przynajmniej do czasu jej powstania musimy polega\u0107 na tym co mamy i p\u0142acenie kar jest tutaj i teraz niemo\u017cliwe.\nMoim zdaniem, albo decyzj\u0105 wszystkich pa\u0144stw UE ten program uprawnie\u0144 do emisji CO2 zostanie zawieszony, albo Polska powinna z tego zrezygnowa\u0107.\n\nPS. Nie przekonuj\u0105 mnie te\u017c planowane przez UE rekompensaty dla najubo\u017cszych w ramach walki z ub\u00f3stwem energetycznym, bohatersko walcz\u0105 z problemami, kt\u00f3re sami stworzyli.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "moooka"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @moooka: Problem z w\u0119glem jest taki, \u017ce tani to on jest na papierze, powiela si\u0119 te\u017c mity o tym, \u017ce Polska ma jakie\u015b ogromne zasoby. 230 miliard\u00f3w z\u0142 - tyle bezpo\u015brednio Polacy dop\u0142acili do g\u00f3rnictwa i energetyki opartej na w\u0119glu w latach 1990-2016. Politycy wszystkich rz\u0105d\u00f3w s\u0105 winni tej sytuacji. Dzi\u015b mo\u017cna odrzuci\u0107 rozwi\u0105zania unijne, tylko \u017ce to odk\u0142adanie problemu nast\u0119pnemu pokoleniu, kt\u00f3re i tak zostanie doj#!@ne demografi\u0105.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "balrog84"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @balrog84: @moooka: Nawet jesli walki o CO2 by nie bylo to polska powinna inwestowac w zrodla odnawialne, w elektrownie atomowa itp, bo po 1 wegiel wcale nie jest taki tani i fajny, a po 2 dywersyfikacja jest zawsze na plus.\n\nTymczasem mamy sytuacje jak z s\u0105downictwem. Niby polacy wiedza ze jest c!#%#wo, ale w imie walki z opresyjna UE beda w to brneli. Bo przeciez nie ma 3 wyjscia, nie mozna zrobic czegos bo to dobre dla przyszlosci narodu. Lepiej na zlosc zachodowi i w imie suwerennosci zostac przy \"c!#%#wo ale po naszemu\"                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "3mortis"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @moooka: hehe wiesz, \u017ce to si\u0119 wi\u0105\u017ce z magicznym POLEXITEM - i nagle cyk spurek straci robot\u0119....                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "kprzeb"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @JestesUpani: twoje wypowiwdzi tez                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Kazhan"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @moooka: przecie\u017c rozpocz\u0119li\u015bmy. W \u017barnowcu                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Turbanator1"
        },
        {
            "text": "\n\n  Jednak przynajmniej do czasu jej powstania musimy polega\u0107 na tym co mamy i p\u0142acenie kar jest tutaj i teraz niemo\u017cliwe.\n\n@moooka: Jest 2021. Dos\u0142ownie chwil\u0119 przed wzrostem cen Duda krzycza\u0142 jak to dobrze ze nie mamy elektrowni atomowej.\n\nTeraz nagle wszyscy zauwa\u017cyli \u017ce nasza energetyka jest  w \u015bredniowieczu i \u017ce jest to problem.\n\nGdyby nie kary to paliliby\u015bmy wungkem i do 2221, wida\u0107 to jedyny spos\u00f3b \u017ceby zrobi\u0107 co\u015b z \u015bmierdziuchem kt\u00f3ry nie ma ani jednej elektrowni atomowej gdzie \u015bwiat zaczyna coraz powa\u017cniej budowa\u0107 termonuklearne. Ale wiadomo, rz\u0105dz\u0105cy byd\u0142o i nie ma co patrze\u0107 dalej ni\u017c kadencj\u0119 do przodu.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Gjbgghbhhjj"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @moooka: Poza tym do elektrowni jadrowych mozemy kupowac uran od jednego z najwiekszych producentow na siwecie czyli Kazachstanu lub Kanady, wcale to nie Rosja jest jego czolowym producentem.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Unifokalizacja"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            A cele klimatyczne sun\u0105 w sin\u0105 dal ( \u0361\u00ba \u035c\u0296\u0361\u00ba)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Afrobiker"
        },
        {
            "text": "\n\n  Elektrownie w\u0119glowe w Czechach pracuj\u0105 na pe\u0142nych obrotach.\n\nza to u nas tylko i wy\u0142\u0105cznie czysty atom i energia odnawialna :)))))))                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "RandomizeUsr0"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Mo\u017ce ich elektrownie pracuj\u0105, ale i tak kupuj\u0105 energi\u0119 od nas... I jeszcze chc\u0105 zamyka\u0107 Tur\u00f3w ( \u0361\u00b0 \u0296\u032f \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: IMG_20211021_182808.jpg\n\n\n",
            "author": "Faraday"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Fajnie tam asystuj\u0105 bia\u0142oruscy pogranicznicy. Strzeg\u0105 granicy na miar\u0119 standard\u00f3w ich pa\u0144stwa z dykty. Jak neuropkom nie wstyd sta\u0107 rami\u0119 w rami\u0119 z obwo\u017anym sprzedawc\u0105 ziemniak\u00f3w?\n\nBudujcie ju\u017c ten mur i niech si\u0119 Aleksandr z W\u0142adimirem kisz\u0105 z tymi in\u017cynierami. Czas ko\u0144czy\u0107 teatrzyk i da\u0107 genera\u0142owi zimie przystopowa\u0107 poch\u00f3d ork\u00f3w. W dawnych, normalnych czasach nikt by nie robi\u0142 kurtyzany z granicy pa\u0144stwa, a strza\u0142y lecia\u0142yby salwami. Media informowa\u0142yby nie o pr\u00f3bach przekroczenia granicy, a o tym, ilu nielegalnych intruz\u00f3w odstrzelono. No, ale \u017cyjemy w czasach globalnego zniewie\u015bcienia.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "pan_heniek"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @pan_heniek: \u015awi\u0119te s\u0142owa! Nie po to SG ma bro\u0144 \u017ceby im pasy obci\u0105\u017ca\u0142a. Odstrzelili by kilkunastu to by si\u0119 reszta ho\u0142oty zastanowi\u0142a 2x zanim by ruszyli przed siebie...                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "RafB"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @pan_heniek: Tam \u017ceby neuropkom (przy 60gr nie ma godno\u015bci i wstydu), ale \"niezale\u017cnym\" mediom i \"niezale\u017cnej\" opozycji? To jest wstyd, \u017ce powtarzaj\u0105 bia\u0142orusk\u0105 propagand\u0119.\nPilnuj\u0105 na tyle, na ile im mo\u017cliwo\u015bci pozwalaj\u0105 i chwa\u0142a SG za to, \u017ce nie daj\u0105 si\u0119 zaszczu\u0107 i wykonuj\u0105 swoje obowi\u0105zki.\nStrzelanie mog\u0142oby wzbudzi\u0107 kontrowersje, niepotrzebne i to tylko by da\u0142o wi\u0119cej amunicji po\u017cytecznym idiotom, kt\u00f3rzy krzycz\u0105, \u017ce granica to tylko linia na mapie.                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: mry1t9x_d.jpg\n\n\n",
            "author": "ChciwyASasin"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @janusz_z_czarnolasu: A to ju\u017c pytanie do autora znaleziska. Cz\u0119\u015b\u0107 ludzi na granicy to pewnie ruscy agenci, bo Putin by\u0142by g\u0142upi, gdyby nie pr\u00f3bowa\u0142 lokowa\u0107 nowych agent\u00f3w w Europie                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "pan_heniek"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @pan_heniek: no w\u0142a\u015bnie, po ch**** oni nosz\u0105 bro\u0144 ? jeszcze si\u0119 postrzeli jeden z drugim, ju\u017c od I W\u015a wiadomo \u017ce zasieki z drutu kolczastego + CKM  stwarzaj\u0105 barier\u0119 nie do przebycia, ja bym jeszcze zaminowa\u0142 pas przygraniczny i nie trzeba by by\u0142o tylu ludzi do pilnowania, oczywi\u015bcie najpierw tabliczki w afryka\u0144skich j\u0119zykach \"wej\u015bcie grozi \u015bmierci\u0105 lub kalectwem\"  albo bronimy granicy albo tylko udajemy                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "fullmonty"
        },
        {
            "text": "\n\n  neuropkom\n\n@pan_heniek: przecie\u017c to Konfederacja wychwala Bia\u0142oru\u015b i \u0141ukaszenk\u0119 pod niebiosa. W szurskim g\u00f3wnopisemku Najwy\u017cszy Czas,powi\u0105zanym z Konfederacj\u0105 do niedawna w kazdym wydaniu pojawia\u0142y si\u0119 teksty zachwalaj\u0105ce Bia\u0142oru\u015b i ich wolno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, armi\u0119 i samego Aleksandra.\nA takie kwiatki s\u0105 najlepsze xD \nhttps://www.facebook.com/nczas/posts/3020395571322641 \n\n\n",
            "author": "renkaboga"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @renkaboga: Ale co ja mam do Konfederacji? Jak chwal\u0105 to chwal\u0105, mam to gdzie\u015b i sw\u00f3j rozum.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "pan_heniek"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @pan_heniek: pisa\u0142em ostatnio, \u017ce neuropa najch\u0119tniej sta\u0142aby po stornie Bia\u0142orusi i strzela\u0142a z nimi do naszych \u017co\u0142nierzy                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "real_dandy"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @janusz_z_czarnolasu:  Dobre pytanie. Mog\u0105 to by\u0107 przecie\u017c islamscy Rosjanie, kt\u00f3rych maj\u0105 u siebie w br\u00f3d.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "DonCarlo31993"
        },
        {
            "text": "\n\n  W dawnych, normalnych czasach nikt by nie robi\u0142 kurtyzany z granicy pa\u0144stwa, a strza\u0142y lecia\u0142yby salwami. Media informowa\u0142yby nie o pr\u00f3bach przekroczenia granicy, a o tym, ilu nielegalnych intruz\u00f3w odstrzelono. No, ale \u017cyjemy w czasach globalnego zniewie\u015bcienia.\n\n@pan_heniek: @real_dandy: mur berli\u0144ski by\u0142 taki spoko?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "siuvax"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @pan_heniek: odwal si\u0119 od \u0141ukasza i Wladeczka, to UE pod sto\u0142em organizuje te Eicke.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Immun"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @siuvax: na filmach wygl\u0105da\u0142o spoko, sk\u0105d wykopki mog\u0105 wiedzie\u0107 co\u015b wi\u0119cej?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Joterini2"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @hawat:  \u0432 16 wieku na terenie Rusi istnia\u0142o prawo \u017ce je\u017celi kto\u015b ci\u0119 napad\u0142 w twoim domu to gdy go zabi\u0142e\u015b nie tylko nikt ciebie nie kara\u0142 ale je\u017celi osoba zmar\u0142a by\u0142a w jaki\u015b spos\u00f3b zwi\u0105zana ze szkodami kt\u00f3re poczyni\u0142a na terenie kt\u00f3ry nale\u017ca\u0142 do ciebie to szkody by\u0142y pokrywane z maj\u0105tku zmar\u0142ej osoby... przyk\u0142adowo szlachcic najecha\u0142 dobra szlachcica... je\u017celi kto\u015b uderzyl  szlachcica to trzeba by\u0142o p\u0142aci\u0107 po sto kop polskich groszy... A je\u015bli szlachcica uderzy\u0142 ch\u0142op albo czeladz to ucinali jemu r\u0119k\u0119... ta \u015bwiadomo\u015b\u0107 \u017ce w czasach Iwana Gro\u017anego by\u0142y lepsze prawa ni\u017c obecnie... napad powi\u0105zane z kradzie\u017c\u0105 karany by\u0142 \u015bmierci\u0105... zabicie kogo\u015b te\u017c karalne by\u0142o \u015bmierci\u0105... Przy czym je\u017celi zabito komu\u015b ch\u0142opa to mo\u017cna by\u0142o wyp\u0142aci\u0107 odszkodowanie jego panu... i tym sposobem unikn\u0105\u0107 \u015bmierci...                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "siddhariha-cautama"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Zrobi\u0107 im pierwsz\u0105 rund\u0119 squid game z armatkami wodnymi                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "mietkomietko"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @mietkomietko: szkoda wody - oni si\u0119 ewidentnie prosz\u0105 o dawk\u0119 o\u0142owiu.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Wasz_Pan"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @mietkomietko: lepiej gumowe kule                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Tervaskanto"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Tervaskanto: @mietkomietko: gumowe kule, armatki wodne, powinny tam by\u0107. Polak wyjdzie protestowa\u0107 to nawet za nic dostanie kul\u0105 w oko, a na takiego migrancika tylko patrz\u0105 jak niszczy ogrodzenie i nielegalnie przekracza granic\u0119.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "spinor"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @spinor: J\u0119czeliby, \u017ce z\u0142e poljaki skazuja migrant\u00f3w na zamarzni\u0119cie w mokrych ubraniach... \u00af\\_(\u30c4)_/\u00af                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Viore"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Jak ich wpuszcz\u0105 to b\u0119dzie ich wi\u0119cej                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "JohnyHash"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Brawo Stra\u017c Graniczna! Szacun! Robicie dobr\u0105 robot\u0119!                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "RafB"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @RafB: Nie, nie robi\u0105. Czy gdybym wyposa\u017cony w siekier\u0119 niszczy\u0142 mienie w centrum Warszawy, a do policjant\u00f3w rzuca\u0142 kamieniami to te\u017c m\u00f3g\u0142bym sobie spokojnie odej\u015b\u0107?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Jegwan"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Jegwan: tylko popatrz w ten spos\u00f3b, \u017ce ich \"spokojne\" odej\u015bcie, to powr\u00f3t na stron\u0119 bia\u0142orusk\u0105, a nie wsadzenie do paki po naszej stronie p\u0142otu, wi\u0119c dla nich wi\u0119ksza kara i brak osi\u0105gni\u0119cia rezultatu                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "moll"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Jegwan: strzela\u0142by\u015b do ludzi b\u0119d\u0105cych na ziemi bia\u0142oruskiej?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "sargento"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Skoro oni udaj\u0105 uchod\u017ac\u00f3w to mo\u017ce my si\u0119 przebierzemy za zymian i ich przego\u0144my , chcia\u0142bym zobaczy\u0107 jak media dostaj\u0105 przepalenia styk\u00f3w, biedni emigranci czy antysemityzm xD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "fat-cartman"
        },
        {
            "text": "\n\n  biedni emigranci czy antysemityzm xD\n\n@fat-cartman: raczej: szopka z emigrantami dla mas VS poprzebierani pajace z wykopu                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "siuvax"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Lubi\u0119 nasze orzecznictwo s\u0105d\u00f3w w sprawach pracowniczych, jest takie nie za sprawiedliwe...\n\nMo\u017cesz bez \u017cadnego powodu i bez \u017cadnych konsekwencji zwolni\u0107 dyscyplinarnie pracownika, bo w najgorszym przypadku s\u0105d skarze firm\u0119 na zap\u0142acenie odprawy, kt\u00f3r\u0105 i tak firma by musia\u0142a zap\u0142aci\u0107 w przypadku zwolnienia zwyk\u0142ym trybem... \u00af\\_(\u30c4)_/\u00af                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "konkarne"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @konkarne: Dokladnie                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "irolslozok"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @konkarne: Tak samo mo\u017cesz komu\u015b nie p\u0142aci\u0107 i najwy\u017cej ka\u017c\u0105 Ci zap\u0142aci\u0107 + odsetki ustawowe na poziomie inflacji xD\nTak samo firmy ubezpieczeniowe. \nZado\u015b\u0107uczynienia s\u0105 u nas rzadkie i bardzo niskie, wi\u0119c mo\u017cna nikomu nie p\u0142aci\u0107.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Krzysiokk"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @konkarne A to nie jest tak, \u017ce w przypadku bezpodstawnego zwolnienia powinni j\u0105 przywr\u00f3ci\u0107 do pracy i wyp\u0142aci\u0107 zaleg\u0142e wynagrodzenie za te 18mc?\nRozumiem, \u017ce wg tego wyroku maj\u0105 jej zap\u0142aci\u0107 odpraw\u0119 plus dodatkowo zado\u015b\u0107uczynienie w wysoko\u015bci 3mc odprawy.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Tesseract"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Tesseract: \nTo zle\u017cy od pozwu i od wyroku.\nMo\u017ce by\u0107 tak, \u017ce po zwolnieniu pracownik nie jest ju\u017c zainteresowany powrotem do tej pracy bo ma np. inn\u0105. Wtedy wnosi do s\u0105du tylko wyp\u0142at\u0119 odszkodowania.\nW tym wypadku kobieta wnosi\u0142a o odszkodowanie i o natychmiastowe przyj\u0119cie z powrotem do pracy. S\u0105d przychyli\u0142 si\u0119 do pierwszego (dosy\u0107 oszcz\u0119dnie), a drugie \u017c\u0105danie oddali\u0142...                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "konkarne"
        },
        {
            "text": "\n\n  Lubi\u0119 nasze orzecznictwo s\u0105d\u00f3w w sprawach pracowniczych\n\n@konkarne: Jakby\u015b faktycznie by\u0142 takim koneserem, to z tego\u017c orzecznictwa dowiedzia\u0142by\u015b si\u0119 \u017ce to co s\u0105d mo\u017ce orzec wynika wy\u0142\u0105cznie i jednoznacznie z ustawy nazywanej w \u015brodowisku pieszczotliwie \"kodeksem pracy\"                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "onlymybuttgivesacrapp"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @irolslozok: Cieszymy si\u0119, \u017ce zgadzasz si\u0119 z opem.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "senorgarcia"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Tesseract tam nie \u017cadnego \"plus\"\nTam jest zado\u015b\u0107 uczynienie w wysoko\u015bci 3 m odprawy. Wi\u0119c kobieta wygra\u0142a/przegra\u0142a. Wygra\u0142a racj\u0119, a przegra\u0142a prac\u0119. Chocia\u017c w \u017cyciu nie wpad\u0142bym na pomys\u0142 aby omawia\u0107 wewn\u0119trzne \u017cycie u pracodawcy w social media. Nawet poza zesp\u00f3\u0142 w stosunku do innych, by\u0142oby to sraniem we w\u0142asne gniazdo                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "mekorig"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @konkarne: dok\u0142adnie, ten wyrok to \u017cart, powinna si\u0119 odwo\u0142a\u0107, s\u0105d powinien by\u0142 j\u0105 przywr\u00f3ci\u0107 do pracy i powinno by\u0107 wyr\u00f3wnanie za wszystkie miesi\u0105ce zwolnienia. Nie by\u0142o \u017cadnego powodu do jej zwolnienia.\nPolska to graj z g\u00f3wna                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "SpasticInk"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @konkarne A sprawiedliwie by\u0142oby ukara\u0107 dwukrotno\u015bci\u0105 wysoko\u015bci kwoty, tak jak ma to miejsce w przypadku zadatku. Nauczyliby si\u0119 szybko uczciwo\u015bci.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Msky85"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @senorgarcia: Ciesze sie ze sie cieszycie :)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "irolslozok"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @konkarne: Bo dodatkow\u0105 kar\u0105 powinien by\u0107 dla pracodawcy sam wyrok. Przedstawia on ludzi zarz\u0105dzaj\u0105cych t\u0105 plac\u00f3wk\u0105 w bardzo z\u0142ym \u015bwietle, \u0142ami\u0105cych prawa pracownika, podejmuj\u0105cych b\u0142\u0119dn\u0105 decyzj\u0119 o jego zwolnieniu, a tak\u017ce nie radz\u0105cych sobie z zarz\u0105dzaniem w czasie pocz\u0105tk\u00f3w pandemii. Wyrok, kt\u00f3ry zapad\u0142 to pow\u00f3d do wstydu i plama na honorze os\u00f3b decyzyjnych.\nA tymczasem:\n\"Dyrektor szpitala i\u00a0jednocze\u015bnie radny z\u00a0ramienia PiS Marek Wierzba m\u00f3wi, \u017ce jest zadowolony z\u00a0tego wyroku, bo s\u0105d nie nakaza\u0142 natychmiastowego przywr\u00f3cenia do pracy, o\u00a0co wnosi\u0142a po\u0142o\u017cna.\"\nGo\u015b\u0107 jest zadowolony z wyroku.\n\nCzasem si\u0119 zastanawiam, czy wyrzuty sumienia, jaka\u015b etyka w biznesie, jaki\u015b kompas moralny os\u00f3b na najwy\u017cszych szczeblach, honorowe post\u0119powanie, czy to wszystko to nie s\u0105 ju\u017c tylko puste s\u0142owa :(                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "arcy81"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            By\u0142y w\u00f3jt a obecnie dyrektor szpitala i jednocze\u015bnie radny z ramienia PiS Marek Wierzba xD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "kocha_to_poczeka"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @kocha_to_poczeka: s\u0105d te\u017c g\u00f3wno zrobi\u0142, bo nie zosta\u0142a przywr\u00f3cona do pracy, wi\u0119c de facto przegra\u0142a, wida\u0107 \u017ce tam pisowski s\u0105 te\u017c rami\u0119 w rami\u0119 z dyrektorem si\u0119 bawi\u0105 w pandemi\u0119 i zwalnianie ludzi                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "SpasticInk"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @takJakLubimy: czyli idealna osoba na stanowisku :)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "otyly_pan"
        },
        {
            "text": "\n\n  By\u0142y w\u00f3jt a obecnie dyrektor szpitala i jednocze\u015bnie radny z ramienia PiS Marek Wierzba xD\n\n@kocha_to_poczeka:                \t\t\t\nGIF\u017ar\u00f3d\u0142o: 1634640069964.gif (400KB)\n\n\n",
            "author": "ted-kaczynsky"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            ale to chore ze nie nakazali przywrocenia jej do pracy, bo nalezalo sie to jej, wraz wyrownaniem za te 18 miesiecy                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "trampecik"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @trampecik: dlatego powinna si\u0119 odwo\u0142a\u0107 od wyroku                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "SpasticInk"
        },
        {
            "text": "\n\n  Lubi\u0119 nasze orzecznictwo s\u0105d\u00f3w w sprawach pracowniczych, jest takie nie za sprawiedliwe...\n\nMo\u017cesz bez \u017cadnego powodu i bez \u017cadnych konsekwencji zwolni\u0107 dyscyplinarnie pracownika, bo w najgorszym przypadku s\u0105d skarze firm\u0119 na zap\u0142acenie odprawy, kt\u00f3r\u0105 i tak firma by musia\u0142a zap\u0142aci\u0107 w przypadku zwolnienia zwyk\u0142ym trybem... \u00af_(\u30c4)_/\u00af\n\nZero zaskoczenia w kraju rz\u0105dzonym przez prawic\u0119, kt\u00f3rego premierem jest bankier. Mokry sen Korwina jest faktem,  pozdrawiam tych kt\u00f3rzy krzycz\u0105 \"wolne s\u0105dy\"                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Tommy7788"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Tommy7788: przez kogo? nawet politolodzy pisza od lat ze PIS do lewica, no ale spoko ... wiekszosc glosowan ramie w ramie z tzw. opozycja. Kto ludzia wmowil ze PIS to prawica?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Sisay"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Tommy7788: mokry to masz materac skoro sugerujesz, \u017ce Korwin wprowadzi\u0142by system, w kt\u00f3rym dobrowolnie zawierane umowy mi\u0119dzyludzkie mog\u0142yby by\u0107 bezkarnie \u0142amane.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "MrGrandma"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Tommy7788: Raczej g\u00f3wniane s\u0105dy i g\u00f3wniane inspekcje pracy.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "PolishDoomer"
        },
        {
            "text": "\n\n\n\u017ar\u00f3d\u0142o: comment_1629897176k0dhvGPnK4DBqAwi1cQckA,w400.jpg\n\n\n",
            "author": "dies1rae"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @dies1rae:                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: comment_1632846111C1CVMz0G4rjFvCAJ9NEOZg,w400.jpg\n\n\n",
            "author": "NIGACHU"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @NIGACHU ( \u0361\u00b0( \u0361\u00b0 \u035c\u0296( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)\u0296 \u0361\u00b0) \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: ei_1634825420704.jpg\n\n\n",
            "author": "SpasticInk"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @NIGACHU: wiem \u017ce ci to \u0142eb rozsadzi, ale Orwell by\u0142 typowym lewakiem ( \u0361\u00ba \u035c\u0296\u0361\u00ba)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Gargris"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Heron7: Tu masz ca\u0142y obraz i lider\u00f3w tej \u015bmiesznej gierki, kt\u00f3ra si\u0119 sko\u0144czy zaprz\u0119gni\u0119ciem \u015bwini U$A do p\u0142uga restytucji na rzecz ofiar.                \t\t\t\n\u017ar\u00f3d\u0142o: worldmap.jpeg\n\n\n",
            "author": "Heron7"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @NIGACHU: Ten cytat jest najprawdopodobniej przerobionym innym cytatem jakim jest:\n\n  Je\u015bli wolno\u015b\u0107 w og\u00f3le co\u015b znaczy, oznacza prawo do m\u00f3wienia ludziom tego, czego nie chc\u0105 s\u0142ysze\u0107. W czasach powszechnego k\u0142amstwa m\u00f3wienie prawdy jest aktem rewolucyjnym. \nTo zdanie pochodzi z ksi\u0105\u017cki 1984 George'a Orwella, natomiast to na obrazku jest jego parafraz\u0105.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Kicend"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Gdyby kto\u015b szuka\u0142 pomys\u0142u na biznes to proponuj\u0119 testy daj\u0105ce odpowiedni wynik. Kto\u015b ma widoczne objawy to pozytywny ale w ka\u017cdym innym przypadku zale\u017cny od tego jaki wynik jest oczekiwany. Jakie\u015b pieni\u0105dze pod sto\u0142em \u017ceby kto\u015b to dopu\u015bci\u0142. B\u0119dzie pe\u0142no zam\u00f3wie\u0144                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "paw1470"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @paw1470: a to te testy teraz tak nie dzia\u0142aj\u0105?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "haxx"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @haxx no ale teraz nie mo\u017cesz sobie sam wybra\u0107 czy jeste\u015b zdrowy czy chory. Leci randomem albo co si\u0119 komu wpisze. Mi chodzi o takie testy kt\u00f3re daj\u0105 kwarantann\u0119 \u017ceby odpocz\u0105\u0107 od ludzi albo wolno\u015b\u0107 jak masz co\u015b do za\u0142atwienia i wymagaj\u0105 testu.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "paw1470"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @paw1470: aa, mia\u0142em na my\u015bli, \u017ce z perspektywy rz\u0105du daj\u0105 wyniki odpowiednie. Nie z perspektywy testowanego.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "haxx"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @haxx w\u0142a\u015bnie dlatego jest na rynku miejsce dla jeszcze jednego rodzaju testu. Oczywi\u015bcie najwi\u0119kszym problemem b\u0119dzie konkurencja dla danych rz\u0105dowych. No ale mo\u017cna te\u017c bada\u0107 chorych \u017ceby podbija\u0107 statystyki. Testy negatywne nie musz\u0105 si\u0119 liczy\u0107. Najwa\u017cniejsze to odpowiednie umowy i uk\u0142ady                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "paw1470"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @paw1470: Nazwijmy to testami kolekcjonerskimi. B\u0119d\u0105 bardzo podobne do prawdziwych, ale wynik ustawisz sobie sam, jaki chcesz, dlatego b\u0119d\u0105 jednorazowe.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "ChciwyASasin"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Kanadyjczycy maj\u0105 ponad 100-letni\u0105 tradycj\u0119 dyskryminacji, segregacji i eksterminacji.\n\nMo\u017cna by\u0107 zrozumie\u0107 \u017c\u0105danie test\u00f3w od wszystkich (obawa egzaminator\u00f3w przed zara\u017ceniem), ale \u017c\u0105daj\u0105 tylko od niezaszczepionych. Ciekawe wi\u0119c, na kogo zgoni\u0105, gdy egzaminator si\u0119 zarazi. :D Pewnie na niezaszczepionych, bo pewnie oni zara\u017caj\u0105 nawet wtedy, gdy nie maj\u0105 tego wirusa w organizmie :D.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "outsiderka"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @outsiderka: C\u00f3\u017c, wida\u0107 po tym wszystkim \u017ce celem nie jest zdrowie, tylko by jak najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 os\u00f3b przymusi\u0107 do szczepie\u0144. Dlatego ludzie kt\u00f3rzy maj\u0105 cho\u0107 troch\u0119 rozumu tym bardziej b\u0119d\u0105 od tego stroni\u0107. Zreszt\u0105 za kilka lat wszystko pewnie wyjdzie na jaw i b\u0119dzie jeden wielki ryk \u017ce ludzie dali sobie wstrzykn\u0105\u0107 trucizn\u0119.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Anna_"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @outsiderka: Oczywi\u015bcie egzaminator pilnuje si\u0119 na \"100%\" poza miejscem pracy i jego cia\u0142o jego twierdz\u0105, zakaz wst\u0119pu wirus\u00f3w, a jak wejdzie to pojawia si\u0119 tryb kwarantanny i nie wychodzi na zewn\u0105trz. ( \u0361\u00ba \u035c\u0296\u0361\u00ba)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Trewor"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Trewor: Oczywi\u015bcie - nie jest mo\u017cliwe, aby z\u0142apa\u0142 gdzie\u015b indziej. :D                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "outsiderka"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Finalnie i tak wi\u0119kszo\u015bci nie b\u0119dzie sta\u0107 je\u017adzi\u0107 autem, bo ceny paliw tak wypier.. w g\u00f3r\u0119 ( \u0361\u00ba \u035c\u0296\u0361\u00ba)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "CrystalCastle"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Nie lepiej b\u0119dzie jak si\u0119 zaszczepi\u0105 sami egzaminatorzy? Przecie\u017c szczepionka jest cudowna i chroni wszystkich. Po co przyst\u0119puj\u0105cy do egzaminu ma test sprzed 3 dni skoro mo\u017ce si\u0119 zarazi\u0107 w ka\u017cdym mo\u017cliwym momencie? Po co ma by\u0107 zaszczepiony skoro i tak mo\u017ce przenosi\u0107 wirusa? \nTaka szczepionka do wszystkiego i do niczego. \nJak dla mnie niech si\u0119 szczepi\u0105 b\u0105d\u017a nie, ale to jawny nazizm.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "dexter90"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Historia prze\u015bladowania tego cz\u0142owieka przez w\u0142adz\u0119 jest jednym z dowod\u00f3w na to, \u017ce ten re\u017cim jest prawdziwy.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "przeciwko78"
        },
        {
            "text": "\n\n  Bardziej od wyimaginowanego \"niszczenia\" s\u0119dziego \u017burka\n\n@janusz_z_czarnolasu: ale tu nie chodzi o bardziej czy mniej. S\u0119dzia \u017burek jest w\u0142a\u015bnie idealnym przyk\u0142adem i dowodem \u017ce wymiar sprawiedliwo\u015bci w tym kraju le\u017cy i kwiczy. Taki papierek lakmusowy.\n\nBo w normalnym kraju za nadu\u017cywanie w\u0142adzy kto\u015b by dawno polecia\u0142 na pysk.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Kargaroth"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @janusz_z_czarnolasu: co jest nieprawdziwego w historii dr\u0119czenia tego cz\u0142owieka przez aparat pa\u0144stwowy?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "przeciwko78"
        },
        {
            "text": "\n\n  zniszczenie i totalny upadek polskiego wymiaru sprawiedliwo\u015bci\n\n@janusz_z_czarnolasu: Tak, tak.. Wiemy, polska by\u0142a w ruinie, ale PiS po tygodniu rz\u0105d\u00f3w jakim\u015b cudem znalaz\u0142 w tym zrujnowanym bud\u017cecie kas\u0119 na najwi\u0119ksze transfery socjalne w historii Polski.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "deviator"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            To ta pisia reforma s\u0105d\u00f3w?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "adamec"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Co tam tym razem w tej skardze nadzwyczajnej. Za szybko wyszed\u0142 z domu czy za p\u00f3\u017ano przyszed\u0142 do pracy?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "kodyak"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @kodyak: reasumpcja :)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Mateos2"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Wida\u0107 po ilo\u015bci zakopanych, \u017ce piecze ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Istny_papudrok"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Dramat i masakra co si\u0119 w tej Bia\u0142orusi dzieje.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Prosiaczek11"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Prosiaczek11: tyle si\u0119 pisze o Bia\u0142orusi i pokazuje jakie tam s\u0105 metody. Tyle si\u0119 pisze o Australii, W\u0142ochach i tak dalej a wy swoje, \u017ce Polska to najgorsze co was spotkalo                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "ocynkowanyodpornynahejt"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @ocynkowanyodpornynahejt: W\u0142oszech, osio\u0142ku, W\u0142oszech.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "sevenEleven7"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @sevenEleven7: w\u0142a\u015bnie nie by\u0142em pewny, W\u0142ochach to mozna o dzielnicy warszawy albo wsi. Dzieki                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "ocynkowanyodpornynahejt"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @ocynkowanyodpornynahejt: typ sie przyznal do bledu i podziekowal za poprawienie, a go jeszcze minusuja xD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Svetlan"
        },
        {
            "text": "\n\n  : tyle si\u0119 pisze o Bia\u0142orusi i pokazuje jakie tam s\u0105 metody. Tyle si\u0119 pisze o Australii, W\u0142ochach i tak dalej a wy swoje, \u017ce Polska to najgorsze co was spotkalo\n\n@ocynkowanyodpornynahejt: na bia\u0142orusi nie ma demokracji, wi\u0119c ola\u0107 t\u0105 zagro\u017con\u0105 w polsce, po co to komu xD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Deska_o0"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Stan po burzy m\u00f3wi\u0142, ze Bana\u015b co\u015b odpali w przeci\u0105gu dw\u00f3ch tygodni ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0) pan Stankiewicz bardzo dobry dziennikarz                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Vosemite"
        },
        {
            "text": "\n\n  Stan po burzy m\u00f3wi\u0142, ze Bana\u015b co\u015b odpali w przeci\u0105gu dw\u00f3ch tygodni ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0) pan Stankiewicz bardzo dobry dziennikarz\n\n@Vosemite: A to ju\u017c nie odpali\u0142? Ka\u017cde jego wyst\u0105pienie to masa powod\u00f3w aby ludzie wyl\u0105dowali przed s\u0105dem a rz\u0105d zosta\u0142 rozwi\u0105zany                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "pablosik"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @pablosik: jako\u015b nie l\u0105duj\u0105 i nikt rz\u0105du nie rozwi\u0105zuje...\nNowlasnuesiepandowiedzial_noico.jpg                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "hrumque"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @pablosik @Vosemite: W takim razie b\u0119dzie musia\u0142o by\u0107 co\u015b mocnego, znacznie wi\u0119kszego ni\u017c dotychczas ujawnione afery. Obstawiam seksafer\u0119 albo wulgarne obra\u017canie Ma\u0142ysza ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "MartwyProsty"
        },
        {
            "text": "\n\n  @pablosik @Vosemite: W takim razie b\u0119dzie musia\u0142o by\u0107 co\u015b mocnego, znacznie wi\u0119kszego ni\u017c dotychczas ujawnione afery. Obstawiam seksafer\u0119 albo wulgarne obra\u017canie Ma\u0142ysza ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)\n\n@MartwyProsty: Morawiecki nie prze\u017cegna\u0142 si\u0119 gdy przechodzi\u0142 ko\u0142o kapliczki. Jest ju\u017c sko\u0144czony                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "pablosik"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @pablosik: moze klamac, oszukiwac, krasc, obrazac wyborcow i nic sie nie stanie.\n\nAle gdyby ktos taki numer mu wyciagnal to wlasnie by sie skonczyl. Poj@%@ne? No takich ma wyborcow.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Bioenergetyk"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Bioenergetyk: Ja to wiem, ty to wiesz, ponad po\u0142owa spo\u0142ecze\u0144stwa tak\u017ce to wie.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "pablosik"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Kt\u00f3ra komisja \u015bledcza doprowadzi\u0142a do ko\u0144ca swoj\u0105 spraw\u0119 w ostatnich latach?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "l1pka"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @l1pka: Od kiedy \u017cyj\u0119 88` to \u017cadna.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "TeodorNarkoman"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @l1pka ale pieni\u0105\u017cki wpad\u0142y...a i Rywina chyba zamkn\u0119li                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Czajnikowsky"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @l1pka: komisja rywina, PO rozpyka\u0142o wtedy SLD, do dzisiaj si\u0119 nie podnie\u015bli. Mam nadziej\u0119 \u017ce to samo zrobi\u0105 z pisem. Czekam zw\u0142aszcza na komisj\u0119\u00a0giertycha przes\u0142uchuj\u0105c\u0105 zbyszka zero, by\u0107\u00a0mo\u017ce odpal\u0119\u00a0nawet telewizor po latach nieogl\u0105dania. A je\u015bli chodzi o pisowskie komisje to oczywi\u015bcie nic nie zrobili, no ale wymaga\u0107 skuteczno\u015bci od nieudacznik\u00f3w z pisu?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "sevenEleven7"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @sevenEleven7: Powinna zosta\u0107 powo\u0142ana Komisja ds Zbrodni i Przest\u0119pstw Pisu, a po zako\u0144czeniu jej prac pis powinien zosta\u0107 zdelegalizowany, a wszyscy cz\u0142onkowie i inni wsp\u00f3\u0142uczestnicz\u0105cy rozliczeni przed s\u0105dem.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "to_znowu_ja"
        },
        {
            "text": "\n\n  PO rozpyka\u0142o wtedy SLD,\n\n@sevenEleven7: SLD samo si\u0119 rozpyka\u0142o tak samo jak i PO teraz.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Blaskun"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Blaskun: popro\u015b\u00a0niech kto\u015b doros\u0142y powie ci jakie ma poparcie KO a jakie lewica                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "sevenEleven7"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @sevenEleven7: No i co z tego jak Kaczor rozgrywa kodomice jak tylko chce.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Blaskun"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Blaskun: niestety emeryci i ruski zab\u00f3r w dupie maj\u0105\u00a0Polsk\u0119 bo to roszczeniowa banda, kaczy\u0144ski dobrze o tym wie i transferuje do nich \u015brodki uczciwych Polak\u00f3w.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "sevenEleven7"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @sevenEleven7: No UE czyli Niemcy bardzo dbaj\u0105 o Polak\u00f3w... \u017ceby im pracy za najni\u017csz\u0105 w ich montowniach nie zabrak\u0142o.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Blaskun"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Blaskun: tereny kt\u00f3re mia\u0142y kontakt z niemieck\u0105 kultur\u0119 s\u0105 najzasobniejsze w Polsce. Tam gdzie mieszkasz znacie tylko kultur\u0119 bolszewik\u00f3w i dlatego jest tam u was tak jak jest. Dobrze ci radz\u0119, we\u017a si\u0119 za robot\u0119 to mo\u017ce kto\u015b zacznie ci\u0119 szanowa\u0107.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "sevenEleven7"
        },
        {
            "text": "\n\n  Tam gdzie mieszkasz znacie tylko kultur\u0119 bolszewik\u00f3w\n\n@sevenEleven7: O gur\u0142a znawca historii i geografii si\u0119 znalaz\u0142. Masz przeczytaj i si\u0119 dokszta\u0142\u0107, to mo\u017ce nie bedziesz wypisywa\u0142 swoich branych z dupy teorii.\nhttps://pl.wikipedia.org/wiki/Nidzica\nWystarczy, \u017ce sam siebie szanuj\u0119 w przeciwie\u0144stwie do takich jak ty co nie wiedz\u0105 czym jest szacunek.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Blaskun"
        },
        {
            "text": "\n\n  Na czwartkowej konferencji prasowej przedstawiciele opozycyjnych klub\u00f3w: Koalicji Obywatelskiej, Lewicy, Koalicji Polskiej PSL-UED-Konserwaty\u015bci oraz k\u00f3\u0142: Polski 2050, Polskich Spraw oraz Porozumienia, poinformowali o z\u0142o\u017ceniu wniosku do marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbiety Witek.\n\nI tak to wam nic nie da, najpierw za pisem stajecie na baczno\u015b\u0107, a p\u00f3\u017aniej chcecie na pokaz pom\u00f3c cz\u0142owiekowi, kt\u00f3ry si\u0119 nie poddaje i zdobywa materia\u0142y na p\u00f3\u017aniejsze (tak wierze w to) procesy? A gdzie byli\u015bcie przez ca\u0142e 2 lata jak ten cyrk trwa\u0142 i trwa? Pr\u00f3cz konfy, kt\u00f3ra mimo r\u00f3\u017cnych ludzi w ekipie lubianych i nie przez wykop, to wynios\u0142a na \u015bwiat\u0142o dzienne sporo ciekawych wa\u0142\u00f3w, manipulacji, kt\u00f3re mo\u017cna zweryfikowa\u0107 i pokaza\u0142a jak rz\u0105d ma g\u0142\u0119boko ludzi w. A teraz zaczyna si\u0119 przy\u0142\u0105czanie do ludzi, kt\u00f3rzy przez ca\u0142y ten czas pr\u00f3buj\u0105 co\u015b robi\u0107.\nNie wa\u017cne czy si\u0119 m\u015bci czy nie \u017belazny Marian, ale ma wi\u0119cej jaj ni\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 w opozycji, wy nawet nic konkretnego nie zrobili\u015bcie do tej pory, jest \u017ale i b\u0119dzie gorzej patrz\u0105c jak nowy wa\u0142 promuj\u0105 - i cisza, zero walk o miejsce.\n\nI jeszcze do Witek... \u0141adny teatrzyk. Ju\u017c mog\u0119 wam powiedzie\u0107 fina\u0142\u00a0tej sprawy.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "ThomasE"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @ThomasE: \n\n  A gdzie byli\u015bcie przez ca\u0142e 2 lata jak ten cyrk trwa\u0142 i trwa? Pr\u00f3cz konfy, kt\u00f3ra blablablabla\n\nOpozycja demokratyczna by\u0142a od pocz\u0105tku krytyczna wzgl\u0119dem reform PiS-u, lepiej spytaj po kt\u00f3rej stronie byli liderzy Konfy w 2015 xD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "EvilToy"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @ThomasE: Radzi\u0142bym przeczyta\u0107 ca\u0142y artyku\u0142:\n\n  pod wnioskiem podpisali si\u0119 przedstawiciele wszystkich opozycyjnych klub\u00f3w i k\u00f3\u0142, w tym tak\u017ce przedstawiciele ko\u0142a Konfederacji.\n\nSkoro Konfa si\u0119 pod tym podpisa\u0142a, to chyba jednak widzi w tym sens i nie uwa\u017ca akcji za \"teatrzyk\".                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "lewoprawo"
        },
        {
            "text": "\n\n  Pr\u00f3cz konfy\n\n@ThomasE: konfederacja legalizuj\u0105c dzia\u0142ania pisu, wyrok nielegalnego trybuna\u0142u konstytucyjnego czy podwa\u017cania niezawis\u0142o\u015bci s\u0105d\u00f3w przez PiS to chyba najgorszy przyk\u0142ad jaki mog\u0142e\u015b wybra\u0107.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "dqdq1"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @ThomasE: Minusy dostaje bp prawd\u0119 m\u00f3wi... Opozycja to kukie\u0142ki i ciotki za kas\u0119                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "mikelo303"
        },
        {
            "text": "\n\n  to wynios\u0142a na \u015bwiat\u0142o dzienne sporo ciekawych wa\u0142\u00f3w,\n\n@ThomasE: dasz jaki\u015b\u00a0przyk\u0142ad?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "sevenEleven7"
        },
        {
            "text": "\n\n  dasz jaki\u015b\u00a0przyk\u0142ad?\n\n@sevenEleven7: Pewnie powie o tych wa\u0142ach kt\u00f3re wyci\u0105gn\u0105\u0142 FOR, a o kt\u00f3rych m\u00f3wi\u0142 Bosak. Dla Konfederaty jest to r\u00f3wnoznaczne z tym, \u017ce to Bosak znalaz\u0142 i wyci\u0105gn\u0105\u0142 PiSowi wa\u0142y xD                \t\t\t\n. . . kliknij, aby rozwin\u0105\u0107 obrazek . . .\u017ar\u00f3d\u0142o: i.kym-cdn.com\n\n\n",
            "author": "Khaine"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @EvilToy: ch$$ nam z takiej opozycji co jest krytyczna i nic z tego nie wynika. Spu\u015bci\u0107 do tego samego kibla co PiS.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "bergers"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @ThomasE: \n\n  I tak to wam nic nie da\n\nA kto to jest \"wam\"?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "janekplaskacz"
        },
        {
            "text": "\n\n  nic z tego nie wynika.\n\n@bergers: czego oczekujesz? zamachu stanu?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "dqdq1"
        },
        {
            "text": "\n\n  konfederacja legalizuj\u0105c dzia\u0142ania pisu, wyrok nielegalnego trybuna\u0142u konstytucyjnego czy podwa\u017cania niezawis\u0142o\u015bci s\u0105d\u00f3w przez PiS to chyba najgorszy przyk\u0142ad jaki mog\u0142e\u015b wybra\u0107.\n\n@dqdq1: Nie to co prawdziwie anty-pisowska opozycja, kt\u00f3ra kiedy\u015b zawnioskowa\u0142a o trybuna\u0142 stanu dla Ziobry maj\u0105c wystarczaj\u0105c\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107. Co za nieszcz\u0119\u015bliwy przypadek, \u017ce kilku pos\u0142\u00f3w zbrak\u0142o na g\u0142osowaniu.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Sesja"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Sesja: rzeczywiscie to jest powd\u00f3d \u017ceby wspiera\u0107 pis w demontowaniu konstytucji jak robi to konfederacja. Bo kiedy\u015b co\u015btam.\n\nTu i teraz jest \u017ale.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "dqdq1"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @dqdq1: kiedy\u015b co\u015btam xD teraz na pewno b\u0119dzie inaczej, zaufajcie nam                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Sesja"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            robi\u0107\u00a0komisj\u0119, by\u0107\u00a0mo\u017ce bana\u015b ma jakich\u015b sprzymierze\u0144c\u00f3w w pisie. Niech ta ho\u0142ota si\u0119\u00a0zagryzie.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "sevenEleven7"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Plebs p\u00f3jdzie szlachta nie s\u0142ucha bolszewik\u00f3w.( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Smoker420"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            trzeci\u0105 i czwart\u0105 i pi\u0105t\u0105... to sie nie sko\u0144czy                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "odomdaphne5113"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Zuldzin: Mi nie trzeba przypomina\u0107. Pami\u0119tam swoje dwie poprzednie.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "odomdaphne5113"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @odomdaphne5113: Plany s\u0105 aby co p\u00f3\u0142 roku szprycowa\u0107 a tym wznawia\u0107 paszport . Kto to prze\u017cyje? XD                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Smoker420"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Smoker420: Kto prze\u017cyje ten prze\u017cyje. My\u015blisz \u017ce w\u0142adcy tego \u015bwiata si\u0119 szczepi\u0105?                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "odomdaphne5113"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @odomdaphne5113: My\u015bl\u0119 \u017ce nie. Nie s\u0105 tacy g\u0142upi .                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "Smoker420"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Smoker420: a kogo obchodzi kto przezyje jak za duzo ludzi jest na swiecie. jak zaszczepieni zaczna padac to zaczna jeszcze czesciej szczepic                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "arturmacho"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            Szczepionka XD Beka. G\u0142upich wiele nie zosta\u0142o.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "kosmonaut"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            czyli szury po 2 dawkach juz nie jestescie traktowani jako zaszczepieni                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "arturmacho"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            B\u0119dzie tyle ma\u0142ych radosnych daweczek ile trzeba ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "SzuruSzur"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Zuldzin: To ile mia\u0142e\u015b cykl\u00f3w szczepie\u0144 na gru\u017alic\u0119? Nie pomog\u0142e\u015b                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "SzuruSzur"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Zuldzin: Powtarzasz co rok na grype? Gratulacje. Powiedz kiedy ostatnio mia\u0142e\u015b grype? Bo ja nigdy nie szczepiony i grype te\u017c z opowiadan znam tylko                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "PolakwNibylandii"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Zuldzin: To wyja\u015bnij mi teraz logike, sam na to za g\u0142upi jestem. \nJa - nie szczepiony, nie wiem jak to by\u0107 chorym na grype. \nTy - szczepiony, a chorujesz. \n\nCzego\u015b tu nie rozumiem.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "PolakwNibylandii"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Zuldzin: Spoko masz t\u0105 logike. Zastanawia\u0142e\u015b si\u0119 kiedy\u015b, jak to jest nie chorowa\u0107? Polecam                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "PolakwNibylandii"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Zuldzin: a nie zastanawia\u0142e\u015b si\u0119 kiedy\u015b nad nie wzi\u0119ciem szczepionki przeciwko grypie i sprawdzeniu czy bez niej te\u017c potrafisz \u0142agodnie przechorowac albo i w cale nie zachorowa\u0107? Co ci szkodzi, na grype si\u0119 nie umieraj\u0105, najwy\u017cej kilka dni wi\u0119cej w \u0142\u00f3\u017cku przelezysz a tak si\u0119 dowiesz jaka maturalna odporno\u015b\u0107 ma tw\u00f3j organizm.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "vostro123"
        },
        {
            "text": "\n\n\n            @Zuldzin: o ci\u0119 k%@!a, to a\u017c z tob\u0105 \u017ale? Przypuszczam, \u017ce jeste\u015b z kategorii tych os\u00f3b kt\u00f3re do drewnianego ko\u015bcio\u0142a wchodz\u0105 w kasku, bo przecie\u017c przys\u0142owie m\u00f3wi \u017ce mo\u017cna oberwa\u0107 ceg\u0142a w nim.                \t\t\t\n\n\n",
            "author": "vostro123"
        }
    ]
}